Глава 166 — Проверка

Из подвала подул холодный ветер, немного сняв напряжение Клейна.

«Наконец-то всё закончится.»

«Пережив этот этап, можно забыть о проверках, по меньшей мере, ещё на полгода.»

«Как только перейду к 8-ой Последовательности, и стану Клоуном, я обрету реальную боевую мощь. Тогда-то при помощи предсказаний и Шарма Пылающего Солнца, появится шанс выжить в опасной ситуации.»

«Ожидая проверки из Святого Собора, я не осмеливался снять 300 фунтов, что Мисс Справедливость перевела на анонимный счёт. Предосторожность на случай, если церковь решится проверить моё финансовое состояние. Не хочу, чтобы у них возникли вопросы по поводу крупной суммы денег, возникшей из ниоткуда…»

…

Пока мысли беспорядочно мелькали в его голове, Дэн Смит поправил рукав и произнёс:

— Ответственный за проверку — один из девяти диаконов Ночных Ястребов. Его зовут Крестет Сезимир. Похоже, что у Церкви большие планы на твоё будущее.

— Диакон? — удивлённо выпалил Клейн.

Иерархи состояли из тринадцати архиепископов и девяти диаконов. Богиня явно не испытывала недостатка в высокоранговых Потусторонних.

Эти 22 джентльмена и леди имеют равное положение, и подчиняются только приказам Богини, а отчитываются лишь перед Понтификом.

Дэн почувствовал прохладный воздух, подымающийся из подземелья, и слегка кивнул.

— Пусть он и диакон, но тебе не стоит так нервничать. Крестет всего лишь пятой Последовательности, и ещё не стал “полубогом”, так что обойдёмся без лишнего трепета. Кстати, у этого диакона в среде Потусторонних есть прозвище — “Меч Богини”. Крестет обладает святым предметом, по силе равным Потусторонним недавно перешедшим на уровень 4-ой Последовательности. Я разговаривал с ним. Он оказался довольно дружелюбным.

«Если я правильно понимаю намёки Капитана, то ему сказали лишь то, что мне необходимо знать. Он не хочет, чтобы я поддавался эмоциям», — Клейн задумчиво кивнул:

— Где мне с ним встретиться?

— В лаборатории, где мы готовим зелья, — ответил Дэн и внезапно на его лицо набежала тень.

«Лаборатория… Именно в этой лаборатории работал Старина Нил. Там, где он создал для меня зелье Провидца?» — парень медленно выдохнул, и вернулся в комнату отдыха, чтобы забрать верхнюю одежду с вешалки.

Он накинул чёрную штормовку, сунул руки в карманы, и спустился вниз по извилистой лестнице, а на перекрёстке свернул налево.

Очень скоро Клейн подошёл к потайной комнате, вход в которую освещали развешанные на стенах газовые лампы. Внутри его встретила картина отодвинутых к стенам столов и пустое пространством в центре.

Кресла с высокой спинкой стояли напротив друг друга, а расстояние между ними составляло менее метра.

В обращённом к двери кресле сидел мужчина лет тридцати в чёрной ветровке и белой рубашке.

Короткие светлые волосы, глаза тёмно-зелёного цвета были такими же тёмными, как лес в безлунную ночь. Воротник штормовки был поднят, а его подбородок скрывала густая тень.

— Здравствуйте, ваша светлость, — поклонился Клейн.

Крестет Сезимир закинул ногу на ногу, скрестив их, и откинулся на спинку кресла. Он улыбнулся:

— Приветствую, Клейн. Прошу, присаживайся.

Он указал на кресло с высокой спинкой, что находилось напротив него.

Рядом с его ногой стоял серебряный саквояж, размером с футляр для скрипки.

«Хм, в этом саквояже можно скрыть небольшой меч…» — подумал Клейн и сел в кресло.

Крестет прижал указательный палец к верхней губе и нескольких секунд о чём-то думал.

— Для начала, я хотел бы ознакомиться с тем, насколько хорошо ты усвоил зелье. Это ведь не доставит проблем, да?

— Нет, — Клейн покачал головой и преисполнился уверенности.

— Весьма убедительно, — Крестет улыбнулся, даже не сменив позы. Всё что он делал, это пристально наблюдал за парнем.

Клейн внезапно заметил, что свет от газовых ламп исчез, словно его поглотила густая тьма.

Он чувствовал истощение, как будто пережил тяжёлый день, и пришла пора отдохнуть.

Но разум испытывал серьёзное напряжение, отчего Клейн не смог расслабиться. Весьма похоже на то состояние, когда не можешь уснуть из-за переутомления.

Наступила тихая “ночь”, и лишь откуда-то доносился шум падающих капель, словно кто-то не до конца закрыл кран. Затем Клейн услышал разговоры Ночных Ястребов и ощутил прохладный ветерок с лестницы.

Он не видел ничего, чего не должен был видеть, и не слышал того, чего не должен был слышать.

— Отлично, — завораживающий голос Крестета рассеял ночную тьму, и свет от газовых ламп, внутри и снаружи комнаты, вернулся на своё место.

Клейн внезапно избавился от истощения и вернулся к своему прежнему состоянию.

«Он воздействовал на меня, а я даже не понял… Неужели это то, на что способен Потусторонний пятой Последовательности? Неужели мощь диакона так страшна?» — он вспомнил всё то, что с ним произошло пару минут назад, и немного испугался.

Крестет Сезимир сложил руки в замок и положил их колени, слегка наклонившись вперёд. Но его рот скрывал высокий воротник.

— Ты прошёл тест. Ты и правда, достиг невероятного уровня в усвоении зелья. Но, чтобы убедиться, что зелье не изменило твою личность, нужно исследовать твой разум на наличие скрытых опасностей. У тебя есть три минуты на подготовку.

Клейн незамедлительно кивнул:

— Хорошо.

Он перевёл дух и попытался незаметно сосредоточиться для того, чтобы избавиться от различных негативных мыслей.

Крестет не произнёс ни слова. Он достал серебряные часы из кармана своей чёрной штормовки, и пристально следил за временем.

Он внимательно наблюдал за каждым движением секундной стрелки.

Ровно три минуты спустя, и не секундой позже, он захлопнул свои карманные часы, и с улыбкой произнёс:

— Я, пожалуй, спою.

«Что споёт?» — смутился Клейн.

Прежде чем он успел ответить, Крестет принялся напевать прекрасную мелодию.

Музыка плавно заполнила лабораторию, постепенно теряя свою гармонию, и мелодичность.

♫ Скрип! — Парень услышал звук, будто школьную доску царапают гвоздём, трущиеся друг о друга воздушные шарики, работу перфоратора и многое другое, что вызывало лишь раздражение.

Шум усиливался, становясь всё громче и злей. Словно призывая парня, излить то, что накопилось у него на душе и начать крушить всё подряд.

Но Клейн уже испытывал подобный безумный бред и привык к крикам, поэтому быстро и умело взял свои мысли и чувства под полный контроль.

«Нельзя показывать, что для меня этот тест не проблема, иначе это может вызвать подозрения…»

Неизвестно, в какой момент Крестет перестал петь, шум в лаборатории исчез, и в комнате повисла тишина.

— Наконец-то тишина! Здорово! — возликовал парень.

— Очень хорошо. Даже, отлично. В твоей душе нет скрытых проблем. Конечно же, я не учитываю желание набить мне морду или заткнуть рот, это естественно. Рот Крестета был, как и прежде скрыт за воротником, и Клейну пришлось определять эмоции исходя из его голоса.

— Нет, я бы и не посмел, — честно признался Клейн.

Проверяющий улыбнулся:

— Поздравляю, ты прошёл испытания. Пришло время для вопросов и ответов.

Зелёные глаза внезапно потемнели. Взгляд его был глубоким, будто он мог заглянуть прямо в душу парня.

— Давайте приступим, — прямо ответил Клейн.

Крестет даже не соизволил сменить позу:

— Ты сказал, что опыт в Гадательном Клубе позволил быстро усвоить зелье?

— Да, — откровенно ответил парень, но не стал вдаваться в подробности.

Проверяющий слегка кивнул:

— И, судя по тому, что ты сказал, вдохновение вызвано максимой Жрецов Тайн, а также примером мадам Дейли.

— Да, — подтвердил он, прежде чем ответить на невысказанный вопрос, — Я узнал это от одного из моих товарищей, который сам был Жрецом Тайн, и, рассказывал, что вероятность потери контроля ниже, чем обычно. После этого я услышал о гениальной мадам Дэйли, которая достигла седьмой Последовательности за два года. Она сказала, что хочет стать настоящим Духовным Медиумом. Узнав об этих случаях, я подумал, почему бы не попытаться и самому не стать Провидцем, и обрисовал принципы для достижения цели. Результат превзошёл все мои ожидания. Я очень быстро усвоил зелье. Ваша Светлость, не знаю, испытывали ли Вы подобное. Когда я полностью усвоил зелье, то ощутил нечто особенное, волшебное чувство, — парень описывал свой опыт так, словно смутно знаком с методом “действия”.

Человек, которым он был раньше, тот, что пришёл с земли, постеснялся бы лгать столь могущественному Ночному Ястребу. Но с тех пор, как попал в этот мир, он так много лгал, что привык ко лжи. Парень делал это так просто и естественно, без малейшего зазрения совести.

Темнота глаз Крестета исчезла, и его взгляд вновь стал нормальным. Он улыбнулся и произнёс:

— Не волнуйся, это не галлюцинации.

Не было никаких признаков того, что это, была очередная проверка, или что-то вроде того, поэтому парень чувствовал себя спокойно и непринуждённо.

— Дэн подтвердил, и я тоже считаю тебя гениальной личностью, обладающей выдающимся складом ума и остротой чувств, — похвалил его проверяющий, — Ты поделился своим опытом с товарищами по команде?

— Конечно, — откровенно признался Клейн, — Я надеюсь, что смогу помочь им снизить риск потери контроля. Мы ведь товарищи по команде, и сталкиваемся с опасностями бок о бок. У меня нет причин, что-то скрывать. Но, однако, по этой же причине, я ничего не сказал штатским.

Крестет расплёл ноги и выпрямился, и, наконец-то, стали видны его тонкие губы.

— Хоть ты и работаешь с Ночными Ястребами не более двух месяцев, я считаю, что ты куда лучше понимаешь необходимость в верных товарищах, нежели кто-то другой. Хм, я планирую поделиться кое-какой информацией, но согласно правилам Святого Собора, ты должен поклясться Богине, что никто из непосвящённых не узнает об этом.

«И это всё?»

«Неужели я прошёл?» — Клейн был в восторге и без колебаний кивнул в согласии.

— Без проблем!

«Да, я сам не смогу учить “действию”, но ведь ещё остаются Мисс Справедливость и Висельник.»

Глава 167 — Священный артефакт

— Хорошо, — кивнул Крестет Сезимир. И наклонился вперёд, — Тогда поклянись перед святым артефактом.

Он потянулся к серебряному саквояжу, что всё это время спокойно провёл у его ног.

«Священный артефакт? Тот самый священный артефакт, который зовётся “Меч Богини”?» — Клейн с любопытством следил за действиями диакона.

Проверяющий положил саквояж себе на колени, а его глаза мгновенно потемнели.

Он приподнял руку, надавил пальцем, и крышка серебряного саквояжа, так напоминавшего футляр для скрипки, отхлынула словно волна.

Клейн ощутил, как свет вокруг него словно тянется к футляру, будто тот, вытягивает его из комнаты.

Несмотря на свет газовых ламп, лаборатория всё равно погрузилась во тьму, и это вызывало странные ощущения.

♫ Щёлк!

С резким щелчком Крестет Сезимир открыл саквояж, и явил взгляду белый меч.

Да, это действительно был меч, вырезанный из цельной кости. Стоило Клейну увидеть его, он сразу же осознал это!

Короткий клинок испускал лёгкое свечение в этой кромешной темноте, словно луна в ночном небе или маяк во время шторма.

С первого взгляда меч казался идеальным, словно не имел ни единого дефекта, но если присмотреться можно было увидеть символы и знаки на его поверхности. Таинственные узоры переплетались между собой, формируя сам клинок.

Клейн смотрел на святой меч, осознавая, что никак не может отвести от него взгляд!

Постепенно, его карие глаза начали терять свой блеск.

Крестет поднял саквояж, убирая клинок с прежней позиции.

Парень мгновенно вышел из транса, и наконец, освободился от этого бесконечного кошмара, сбежать от которого, был не в состоянии.

Он отвёл взгляд в сторону и с серьёзным тоном спросил:

— Ваша Светлость, Вы хотите, чтобы я положил руку на святой меч?

— Да, подойди сюда, — голос проверяющего стал мелодичным, словно напевающим колыбельную.

Клейн поднялся с места и, пытаясь не смотреть на сияющий меч, сделал пару шажков вперёд. В этой кромешной тьме он не видел ни ног диакона, ни собственных потёртых сапог.

— Стоп, — сказал Крестет.

Парень немедленно послушался его и замер. Он бросил беглый взгляд на костяной меч, но быстро отвёл глаза в страхе.

Клейн склонился вперёд и вытянул правую руку, осторожно касаясь оголовья страшного костяного клинка.

Холод пронзил его до самых костей. Беспокойство и донимающие его мысли исчезли, даруя ему совершенно иные ощущения, словно парень сидел на крыше посреди шумной деревни, вдыхал ароматы свежескошенного сена и любовался звёздным небом.

— Повторяй за мной, — торжественно сказал Крестет.

— Хорошо, — кивнул Клейн.

Затем, он услышал, как Сезимир заговорил на Гермесе.

— О, Богиня Вечной Ночи, что благороднее звёзд и старше самой вечности. Клянусь пред ликом твоим, именем своим и духом своим. Я, Клейн, да не раскрою метода “действия” тем, кто не посвящён. А, ежели нарушу клятву сию, да обрушиться на меня наказание, которое ты сочтёшь верным. Прошу, засвидетельствуй клятву мою!

Парень собрался с духом и произнёс клятву на Гермесе, следуя указаниям диакона Сезимира.

Клейн почувствовал, что меч стал неким связующим звеном между ним и неизвестным ему существом.

Убрав правую руку, он очертил ею символ алой луны на своей груди.

— Хвала Богине!

— Хвала Богине! — Крестет улыбнулся и поклонился в ответ.

После всего, что произошло, проверяющий поспешил убрать клинок в саквояж и сильно надавил на него.

Темнота вновь отступила и свет вернулся на своё прежнее место.

Клейн заметил, что чёрные глаза Сезимира вновь обрели свой обычный тёмно-зелёный оттенок.

Он вернулся к своему креслу и нахмурился. В недоумении, парень спросил:

— Что же представляет собой этот метод “действия”?

Крестет прочистил горло. Вместо того, чтобы сразу ответить на вопрос, он улыбнулся:

— Возможно, ты немного озадачен и не поймёшь того, о чём я собираюсь поведать. Я не могу объяснить, почему происходит именно так, потому что это тайны церкви.

«Я узнаю правду лишь тогда, когда стану диаконом или архиепископом…» — добавил парень, прежде чем собеседник это озвучил.

— Ты всё узнаешь, когда достигнешь должности диакона или архиепископа, — подчеркнул диакон.

Клейн послушно кивнул.

Крестет убрал серебряный саквояж обратно в ноги и скрестил их.

— За всю долгую историю человечества, среди поколений и поколений гениальных Потусторонних пребывающих в лоне Церкви, нашлись и те, кто смог понять, как избежать потери контроля. Корень этого метода кроется в названии зелья. Это не просто важно, это ключ к решению.

Посмотрев на задумчивое выражение на лице парня, проверяющий продолжил:

— Мы поняли, что в названиях зелий кроется принадлежность к группе, а каждая из них требует своего подхода. Проще говоря, к определённым зельям есть свой набор правил. Следуя этим правилам, риск можно свести к минимуму.

— Что-то вроде моих принципов Провидца? — Клейн воспользовался возможностью, чтобы спросить.

«Это объяснение не такое простое и понятное как то, что я дал Мисс Справедливости и мистеру Висельнику», — покритиковал он проверяющего.

— Да, — утвердительно ответил Крестет:

— Когда мы руководствуемся этими правилами, мы становимся ближе к группе, описанной в зелье. Другими словами, необходимо действовать в точности так, как того требует название зелья. Это и есть метод “действия”. Ты должен понимать, что духовность каждого человека уникальна. Несмотря на то, что людям приходится принимать одно и то же зелье, и следовать тем же самым правилам, существует определённые различия в усвоении разными людьми. Правила уникальны для каждого человека. Таким образом, опыт других, лишь туманное руководство.

«А вот об этом я не догадывался», — подумал Клейн и искренне произнёс:

— Спасибо, что сообщили об этом. Я запомню.

Крестет рассмеялся.

— Это опыт накопленный поколениями.

— Используя метод “действия” мы не только усваиваем зелье, мы перевариваем его словно пищу. Только в том случае, если ты реально усвоишь зелье, то почувствуешь это уникальное ощущение, понятно?

— Я понимаю. “Усвоение”, весьма уместный термин… — Клейн сделал умное лицо.

После того, как Сезимир всё объяснил, парень осторожно взвесил свои слова и спросил:

— Ваша Светлость, раз название зелья не только корень, но и ключ, то как первым Потусторонним удалось узнать о них? Я слышал, что их записали на Скрижали Осквернения.

— Да, то, что ты слышал, правда, — откровенно ответил Крестет, — Но на Скрижали написаны древние названия. А названия, которыми мы пользуемся в наше время, лишь частично получены из божественных откровений. Некоторые же, добывались сквозь опыт самих Потусторонних.

Парень медленно кивнул, поджал губы и спросил:

— Скажите, Ваше Сиятельство, если методы эти столь эффективны, почему церковь не раскроет их секрет Ночным Ястребам?

— Я уже говорил, что это тайна Церкви. Станешь диаконом или архиепископом, и поймёшь причину, — невозмутимо ответил Сезимир, — Хорошо, а теперь, поднимись наверх, и скажи своим коллегам, чтобы они по очереди спускались ко мне. Я должен выполнить всю проверку.

«Неужели, это для того, чтобы Фрай и другие не проболтались о методе “действия”?» — поднявшись с кресла, подумал Клейн, а затем, попрощался с Крестетом согласно этикету Ночных Ястребов.

Он прошёл сквозь коридор и поднялся по лестнице, возвращаясь обратно в Охранную Компанию Терновник. Поднявшись, он увидел, как Дэн курит трубку у входа в подземелье.

Улыбнувшись, Клейн проявил инициативу:

— Больше не должно быть проблем. Его Светлость хочет, чтобы я позвал Фрая и остальных побеседовать с ним, всех по очереди.

— Да, это последняя проверка. Значит, проблем и вправду не будет. — Дэн убрал трубку и направился в комнату отдыха, намереваясь рассказать обо всём остальным.

Наблюдая за тем, как Фрай и Сика направились в подвал, Клейн вдруг вспомнил кое-что и быстро добавил:

— Капитан, нужно же сообщить Ройял, что охраняет врата Чанис, и Леонарду, он сейчас смотрит за лечебницей, а ещё Кенли, он вроде ушёл на обед.

Дэн замер на секунду, а потом стукнул себя полбу.

— Совсем забыл… — Он остановился на мгновение, а затем, усмехнулся, — Ну, дело вроде не должно быть сложным. Одно из преимуществ того, что сам диакон приехал Вас проверять заключается в том, что не нужно ждать писем либо ответа на телеграмму со стороны Святого Собора. Он может решить всё на месте, и сразу передать Вам зелье Клоуна, а также поделиться информацией о его основных ингредиентах.

— Звучит неплохо, — парень пытался сдержать нарастающее волнение.

…

С тех пор прошло полтора часа. Как только Кенли с озадаченным выражением лица вышел из лаборатории, он сообщил Клейну, что ему нужно спуститься вниз. Когда парень снова встретился с диаконом, Мечом Богини, Крестетом Сезимиром, тот уже поднялся с места и позволил сквозняку трепать край своей штормовки.

Воротник Крестета всё также был приподнят, и всё также скрывал его подбородок.

Он посмотрел на Клейна и улыбнулся.

— Ночной Ястреб Клейн Моретти. Именем Богини, я с гордостью объявляю, что ты прошёл проверку Святого Собора. Поздравляю, с этого момента, ты можешь перейти к восьмой Последовательности.

Глава 171 — Продвижение и повышение

Покинув дом мистера Азика, Клейн сел в общественный экипаж и отправился на улицу Нарциссов. Стоило только открыть входную дверь, как в глаза бросилась незнакомая фигура в столовой. Клейн тут же покрепче взялся за трость, но тут же расслабился: он понял, что происходит. Это был не вор, а их горничная — Белла.

Разложив газету на столе, Белла сосредоточенно читала. Когда открылась дверь, она вздрогнула от неожиданности, вскочила и, запинаясь, произнесла:

— Я-я уже закончила с утренними делами и жду, к-когда закипит вода, чтобы поесть.

«Я ещё не привык, что в доме есть горничная», — молча посмеялся над собой Клейн. Он снял шляпу и кивнул.

— Чтение — это хорошая привычка, — успокоил горничную Клейн. — Находить время на чтение, даже несмотря на загруженность работой — поощряется нашей Богиней!

Он специально добавил слова про Богиню на случай, если Белла посчитает его комплимент издёвкой.

«Правда, только Бог Знаний и Мудрости поощряет такой фанатизм. Конечно, все Церкви выступают за образование… Да… Белле около 18 лет и она верит в Богиню, значит, любовь к чтению ей привили родители. Обычно, подобные люди отправляют детей учиться, если, конечно, могут себе это позволить. Хотя, если они не могли оплатить государственную школу, всегда остаются церковные. Самое большее, дети будут дольше учиться. В общем, Белла обучена грамоте: она понимает слова и читает газету», — размышлял Клейн, ставя трость на подставку и направляясь в гостиную.

Он был о Белле хорошего мнения. Она была немного неуклюжей и явно не привыкла готовить, но не отказывалась учиться.

Белла опустила руки и смущённо сказала:

— Раньше я не могла читать. Хозяин не позволял нам покупать газеты. Но иногда, когда я убирала кофейный столик, мне удавалось заглянуть в них. Читать было довольно и-и-интересно.

«Какая несчастная девушка. Когда я переселился, газеты интересовали меня в последнею очередь», — подумал Клейн, усмехнувшись, и достал из кармана серебряные часы. Посмотрев на время, он ответил:

— Пока ты хорошо выполняешь свою работу, в свободное время можешь делать всё, что угодно. Не переживай. Хотя, конечно, когда я буду говорить с Бенсоном и Мелиссой, тебе лучше оставаться у себя в комнате. Можешь в такие моменты включить лампу и взять старые газеты. И да! Пожалуйста, в час дня постучи в мою дверь, затем приготовь чашку чая Сибе, два куска мягкого белого хлеба, один пшеничный тост и блюдце с маслом.

Клейн решил немного порадовать себя и отпраздновать переход к восьмой Последовательности. Он хотел съесть белый хлеб вместо Бенсона, хотя тот планировал насладиться им в выходные.

«Ну, скоро я смогу покупать на восемь фунтов больше хлеба. И даже заменить ржаной на белый! Как у Потустороннего 8-ой Последовательности, моя недельная зарплата должна возрасти… Хотя, Капитан об этом не говорил… Опять забыл!» — Клейн на секунду замер, но решил поговорить об этом завтра.

— Хорошо, — ответила Белла, радостно удивившись, и, замявшись, спросила, — Мистер Клейн, вы имеете в виду чёрный чай Сибе, который для гостей?

Горничная назвала его по имени, поскольку обращение мистер Моретти подходит нескольким членам семьи.

— Да, теперь мы будет пить этот чай как обычный, — Клейн махнул рукой и направился к лестнице.

Клейн внезапно задумался о том, что после того, как стал Клоуном, его финансовое положение намного улучшилось. Отчасти, это объяснялось отсутствием крупных расходов. Сейчас он тратил всего по два сула на транспорт, из-за расследования, и на материалы, которые нужно покупать время от времени. Хотя всё может измениться.

Клейн также имел анонимный банковский счёт на 300 фунтов. Важно было понимать, что сотка пахотной земли стоила всего 5-6 сулов. То есть, можно сказать, что Клейн имеет 920-1200 соток. По нынешним стандартам это от 9 до 12 гектар земли. Более того, на эту сумму можно выкупить дом на улице Нарциссов на 15 лет.

«Если купить на эти деньги землю, то можно получать от 23 до 31 фунта в год. Что неплохо, но пока не нужно. Это запас на чёрный день… Как-то нужно сказать Бенсону и Мелиссе о моей новой зарплате!» — думал Клейн на пути в свою комнату.

Заперев дверь, Клейн сел на край кровати и вошёл в состояние Когитации. Он хотел таким образом контролировать силу просачивающегося в него зелья. Действовал Клейн внимательно и очень осторожно.

До той встречи с Уполномоченным Карателем, он не придавал большого значения потере контроля.

Они не были знакомы и он не знал, что с ним случилось, но подсознательно считал его аномалией, редким случаем. Так обычно человек обсудит с кем-то убийцу, которого недавно показывали по новостям, и полностью об этом забудет. Но Клейна потрясло случившееся со Стариной Нилом. Он ясно осознал, что потеря контроля возможна, она всегда маячила рядом. Это может поразить и его, причём в форме, о которой он бы никогда не подумал!

«За этот урок было заплачено кровью», — пробормотал Клейн и вышел из Когитации.

Та сцена снилась ему последние несколько дней, заставляя вскакивать в холодном поту. Он не просто сожалел о смерти Старины Нила, но и беспокоился о своём будущем. И если бы не Когитация, которая помогала ему уснуть, парень бы провёл много ночей, борясь с бессонницей.

«Помимо усвоения зелья, мне нужно как можно лучше контролировать свои эмоции и желания. Нужно держать их в разумных рамках и не погружаться полностью», — подумал Клейн, с силой выдохнул и быстро уснул.

В день, когда умер Старина Нил, ему слишком запомнились слова и поступки Дэна. Они заставили его в первый раз задуматься об обязанностях Ночного Ястреба. Только тогда он окончательно принял Ночных Ястребов и решил помочь Капитану с коллегами. Так что парень планировал потратить этот день с пользой — нужно научиться драться.

…

Три часа дня, на импровизированном тренировочном поле.

Белокурый и коротко стриженный Гавэйн хмурил брови, наблюдая, как быстро осваивается Клейн. Движения, поначалу выдающие полного профана, всё больше и больше походили на приёмы тренирующегося уже добрых шесть месяцев. И всё это произошло буквально за 40 минут!

Он приказал Клейну остановиться и пристально на него посмотрел. Ничего не найдя, он спросил:

— Что случилось?

Клейн был готов к этому. Он хотел сказать, что всё из-за новейших научных исследований, но Гавэйн не дал ему ничего сделать.

— Можешь не отвечать, если не хочешь, — сказал Гавэйн.

«Похоже, что Гавэйн всё-таки общается с инспекторами. Это имеет смысл: к нему на тренировки должны приходить Потусторонние. Как бы он мог не знать?» — Клейн вздохнул с облегчением.

— Учитель, — обратился Клейн, улыбаясь. — Когда я уже смогу участвовать в настоящем бою?

Гавэйн скрестил руки на груди и серьёзно посмотрел на Клейна.

— Два или три дня, — ответил Гавэйн скрипучим голосом и добавил задумчиво, — но этого мало! Участвовать в бою не то же самое, что уметь сражаться. Последнее займёт от двух до трёх недель. И ещё нужно научиться владеть оружием, которое ты возьмёшь с собой: трость, стек, кинжал или, например, штык.

— Так много?! — Клейн был огорошен.

— Помни, — Гавэйн бросил на него испытующий взгляд, — Каждая капля пота, которую ты здесь прольёшь, обернётся ещё одним боем, в котором ты выживешь!

— Да, учитель! — взволновано ответил Клейн.

…

В воскресенье утром Клейн вошёл в Охранную Компанию Терновник и постучал в дверь Капитана.

— Забыл сказать, — Дэн Смит поднял голову, как будто ждал вопроса. — Клейн, Вы больше не на испытательном сроке и когда перешли к восьмой Последовательности, Вам присвоили звание инспектора. Я распоряжусь, чтобы выдали погоны и документы. Зарплата также повышается с шести до десяти фунтов в неделю, — продолжил Капитан. — Половину платит полиция, а вторую — Церковь. Это зарплата опытного Ночного Ястреба. Я имею в виду Ночного Ястреба девятой Последовательности.

«Капитан, Вы говорите не по сценарию…» — подумал Клейн, пребывая в шоке от услышанного. Он улыбнулся и попытался расслабиться.

— Это больше, чем я рассчитывал, — ответил Клейн.

Он рассчитывал, что зарплату подымут только до 8 фунтов.

— Уровень зарплаты Ночных Ястребов, — Дэн поднял чашку с кофе и сделал глоток, — зависит от стажа, во-вторых, от заслуг, и в-третьих, от должности. Третий критерий зависит от заслуг.

«Верно, без заслуг, даже если усвоить зелье, нельзя получить формулу и материалы», — подумал Клейн, молча кивнув.

Недельное жалование в 10 фунтов означало 540 фунтов годовой зарплаты вместе с бонусами. Клейну не нужно платить налоги, так что его зарплата была довольно большой для среднего класса. Чуть ниже чем у престижных профессий: юристов, архитекторов, хирургов и чиновников — те получали больше.

«Даже вице-президент казначейства королевства Лоэн получал 700 фунтов в год до вычета налогов. Это примерно 640 фунтов, если убрать налоги, хотя должно быть меньше…»

«Если верить газетам, то приличный дом в Баклунде и Хиллстоуне обойдётся в 2500 фунтов. Вместе с Бенсоном и Мелиссой, при текущем уровне доходов, я смогу купить там дом уже через семь или восемь лет…»

«Иметь дом с верандой в центре столицы всего через восемь лет исключительно благодаря своим усилиям… Потрясающая зарплата!» — крутилось в голове Клейна, когда он вставал и прощался. Он быстро спустился в подвал и принял смену у Врат Чанис.

В десять часов Клейн услышал как кто-то идёт к воротам, и через несколько шагов в дверях появился Дэн.

— Есть одно дело, нужно твоя помощь.

— Потусторонний? — спросил Клейн первое, что пришло в голову.

— Нет. Депутат парламента, мистер Мейнард, был найден мёртвым в своём доме. Все шишки свалились на полицию Тингена. Они хотят, чтобы мы провели ритуал и определили убийцу. Сейчас Вы единственный в команде, кто на это способен, — объяснил Дэн. И затем добавил, — На следующей неделе Святой Собор выделит в команду Жреца Тайн. Это должно было случиться уже давно, но к нам решили присоединиться Вы и стали Провидцем.

Глава 172 — Вскрытие трупа

— Как давно он умер? — спросил Клейн, собирая свои вещи.

В зависимости от времени смерти, шансы на успешное гадание так же снижались. А количество информации, которую он мог бы выяснить, было минимальным.

Если убийство бы произошло больше месяца назад, вероятность связаться с духом умершего крайне мала.

— К сожалению, согласно первоначальному отчёту о вскрытии, Мистер Мейнард умер вчера вечером между девятью и одиннадцатью часами. — Дэн покачал головой и добавил, — От тебя требуется только содействие.

— Хорошо.

Клейн взял плащ и покинул свой пост, держа в руках шляпу и трость. Дэн Смит сменил Клейна у Врат Чаниса.

Теоретически, Потусторонние, у которых не было недостатка в духовности, могли изучить как Духовное Зрение, гадание, так и ритуальную магию. Это касается и Бессонных.

Но различия между Последовательностями совершенно очевидны. Дэн и Леонард могли видеть духов, но они не могли чётко видеть ауру людей. Они не могли точно определить ауру в различных частях тела. Конечно, они могли бы использовать Духовное Зрение, но это не так эффективно, как их Духовное Восприятие.

К тому же, для таких Последовательностей активация Духовного Зрения сопровождалась бы серьёзными проблемами.

Это касается и духовных маятников, гадания, лозоходства и т.д. Всё это они могли изучить, но не на должном уровне.

Такая же ситуация была и с ритуальной магией.

Клейн ещё не успел уйти, и Дэн вдруг сказал:

— Да, забыл упомянуть. Этим делом занимается инспектор Толле, он ждёт тебя в приёмной. Не забудь переодеться в новую форму и взять документы.

Клейн не удивился:

Уже новые форма и документы? Полицейское управление работает крайне эффективно.

Ещё днём ранее он не был восьмой Последовательности…

— Это потому что дело важное, так что… — Дэн пожал плечами.

Клейн поднялся наверх, но в приёмную идти не спешил. Он отправился в уборную, чтобы облегчиться. В уборной были только унитаз, таз с водой и ведро.

Затем он переоделся в свою новую полицейскую форму с двумя серебряными звёздами, и надел фуражку с эмблемой, на которой были два скрещённых меча и корона.

Разложив по карманам амулеты, шармы и другие ритуальные предметы, Клейн разгладил на себе форму, взял трость и вышел из комнаты отдыха.

Он прошёл через стойку и увидел инспектора Толле, сидящего на диване.

Прошло много времени с тех пор, как они виделись в последний раз. Высокий полицейский офицер, казалось, немного прибавил в весе, а его живот стал ещё более выдающимся. С густыми усами и волосами он был похож на бурого медведя, только что сбежавшего из цирка.

Когда Толле увидел, что его напарником будет знакомый ему Ночной Ястреб, он вздохнул с облегчением и протянул свою медвежью лапу.

— Буду рад снова поработать с вами.

Клейн в ответ вежливо пожал руку собеседника.

— И я тоже.

Толле украдкой взглянул на две мерцающие серебряные звезды и с завистью сказал:

— Мы теперь в одном звании, а ведь ещё и месяца не прошло.

Сначала Клейн хотел торжественно ответить, что “опасность, с которой мы сталкиваемся, в десять раз превышает вашу”, но потом вспомнил, что он Клоун восьмой Последовательности.

Стоит попробовать… Он сконцентрировал свою духовность на выражении лица, он приподнял уголок губ и лукаво сказал:

— Возможно, всего через несколько месяцев, вы будете обращаться ко мне “Сэр”.

— Ну вы и шутник! — Толле усмехнулся и указал на дверь, — Ну что? В путь?

— Пойдёмте.

Клейн указал тростью перед собой. Теперь, когда он стал Клоуном, он ни за что не хотел расставаться с ней.

Выйдя из конторы, Клейн и Толле стали спускаться вниз бок о бок. Со стороны их можно было бы назвать “Толстый и Тонкий”.

— Мы с вами могли бы выступать в цирке, — неожиданно пошутил Клейн.

Толле согласился с ним и сказал:

— Да, я тоже почувствовал, что со стороны мы выглядим комично. Вы знали, что в цирке последнее время стали популярны подобные комбинации клоунов?

«Нет, я имел в виду укротителя и медведя…» — Клейн, конечно, не сказал этого вслух. Вместо этого он ответил:

— Жаль только, что в Тингене нет цирков.

— Да, но зато у нас полно театров и мюзик-холлов, — Задумчиво ответил инспектор.

Они непринуждённо болтали, пока не сели в полицейскую карету. Затем Клейн перешёл сразу к делу.

— Есть ли улики, говорящие, что мистер Мейнард был убит?

— Здесь нет уверенности, но его жена и двое сыновей не хотят верить в смерть из-за внезапной болезни. Ну, и там действительно было что-то не так. Когда Мейнарда нашли, он лежал голым на кровати в гостиной, — ответил Толле.

— Он спит отдельно от своей жены? — Клейн прислонился спиной к стене кабинки и старался копировать главного героя детектива.

Толле покачал головой и сказал:

— Нет, его жены не было в Тингене. Она отправилась в Баклунд на важное светское мероприятие. Возможно вы не знаете, но жена Менарда — лидер Новой Партии, говорят, кто-то из её родственников работает в Палате Общин. Она выехала ближайшим поездом, так что должна быть ещё в пути. Своё мнение она высказала с помощью телеграммы. Мейнард тоже был членом новой партии. В парламенте он более десяти лет. Он намеревался баллотироваться в мэры на выборах в следующем году.

— Другими словами, это может быть мотивом? — Небрежно спросил Клейн и тут же рассмеялся. — Простите, я же должен помочь только со вскрытием. Остальное меня не касается, и вы не обязаны отвечать.

Толле не слишком возражал, но вздохнул.

— Со вскрытием… А вы очень осторожны… Что касается ваших догадок, то я бы сказал, что такая возможность существует. Вчера вечером у Мейнарда было собрание. Гостей было слишком много, и искать среди них подозреваемых довольно хлопотно. Кроме того, все гости из высших кругов, поэтому мы должны быть очень осторожны. Мы не можем допускать ошибок.

— Я всё понимаю. — Клейн едва заметно кивнул и спросил о подробностях происшествия.

Дом Мейнарда представлял собой загородный коттедж, находившийся в районе Золотого Инда. Он был окружён садами и полями, рядом расположились конюшня и фонтан, а к дому вела широкая цементная дорога.

Клейн надел фуражку с полицейским значком и последовал за инспектором Толле. Они миновали заставу и вошли в двухэтажный дом под пристальными взглядами всех присутствующих полицейских.

В гостиной находились двое мужчин и четыре девушки — инспекторы-стажёры, они занимались опросом и сбором показаний.

Клейн огляделся и увидел множество джентльменов в смокингах и дам в вечерних платьях.

— Это всё гости, которые провели здесь ночь, — объяснил Толле и повёл Клейна вверх по лестнице прямо на второй этаж.

Констебли, которые занимались поискам улик, заметили пару и уважительно им кивнули. Возможно, всё дело было в тех двух серебряных звёздах на форме.

— Это комната для гостей, где был обнаружен труп Мейнарда. — Массивный Толле остановился у тёмно-красной деревянной двери.

Клейн подумал и спросил:

— Кто из гостей должен был ночевать в ней?

— Никто. Она должна была пустовать.

Толле надел белые перчатки и повернул ручку двери.

Он попросил констебля, который нёс вахту, временно уйти. Затем он кивнул Клейну и сказал:

— Инспектор Моретти, остальное я оставлю вам.

— Да благословит нас Богиня, и я надеюсь, что мы что-нибудь найдём. — Клейн тоже надел белые перчатки и запер за собой дверь.

Он подошёл к краю кровати и первое, что он заметил, это то, что тёмно-красные простыни были неестественно замаранными. Лежащий на кровати труп был накрыт белой тканью.

В таких вещах Клейна можно было считать вполне опытным человеком. Он без страха отдёрнул белую ткань и посмотрел на члена парламента Мейнарда.

Мужчине было за сорок. Его светлые волосы были коротко подстрижены, а выражение лица отражало странную смесь боли и удовольствия.

Клейн сделал два шага назад и достал нужные ингредиенты. Он быстро закончил установку для ритуала.

Когда слабый успокаивающий аромат закружился вокруг него, он произнёс:

— Причина смерти Мейнарда… Причина смерти Мейнарда…

Пока он произносил запрос, Клейн отошёл к ближайшему стулу с высокой спинкой и медленно сел.

Его глаза потемнели, затем он откинулся назад и вскоре провалился в глубокий сон.

В иллюзорном и расплывчатом мире он вдруг увидел сцену.

Мейнард лежал на женщине с красивым телом и светлой кожей. Он с силой прижимался к ней.

Сначала он выглядел крайне возбуждённым и довольным. Затем он внезапно схватился правой рукой за сердце и выражение его лица исказилось.

♫ Бам!

Когда Мейнард упал, видение развеялось. Клейн открыл глаза и очнулся ото сна.

«Замечательно… Я только что посмотрел порно-ролик… Получается у Мейнарда был роман и он умер от истощения?» — Клейн усмехнулся и помассировал виски.

Он достал ручку и бумагу, чтобы совершить ещё один ритуал. С помощью ритуала он нарисовал портрет дамы из видения. Конечно, всё, что было ниже её шеи, было опущено.

Это была женщина, возраст которой трудно было определить. В ней чувствовалась зрелость тридцатилетней женщины, но и были некие остатки невинности. Кристально чистые глаза и нежный взгляд не оставляли равнодушным.

Клейн посмотрел на свою работу, затем убрал ритуальные ингредиенты и развеял духовную стену.

Он наклонился вбок и поднял свою трость с серебряным набалдашником.

Внезапно Клейн услышал гулкий звук, словно кто-то прочистил горло. Он сразу же покрылся мурашками!

Клейн посмотрел в сторону кровати и увидел, что Мейнард крепко вцепился в простыни, что аж костяшки его пальцев побелели.

Со свистом, член парламента, умерший накануне вечером, между девятью и одиннадцатью часами, внезапно сел. Слюна потекла из уголков его губ, а ничего не выражающие глаза широко раскрылись.

Глава 173 — Зомбирование

Не успел Клейн хоть что-нибудь предпринять, как Мейнард вытянул руки и рванул к его сердцу.

Раньше, в столь неожиданной ситуации медленная реакция не позволила бы ему уклониться. Даже если бы Клейн вовремя заметил атаку, ему бы всё равно пришлось откатиться в сторону. Но теперь Клейн отреагировал молниеносно. Он оттолкнулся своими яркими кожаными сапогами без пуговиц и запрыгнул на спинку стула.

Всё случилось будто само по себе. Прыгнуть-то он хотел на сидение, но после перехода на новую Последовательность прошёл всего день, Клейн не рассчитал сил и прыгнул сильнее нужного, приземлившись на спинку стула, на самый узкий край. Стул зашатался, его сердце сжалось, но Клейн быстро взял себя в руки и начал балансировать. Махнув пару раз руками, он, как чёрный кот, выставляющий на показ свою гибкость и ловкость, неожиданно сумел найти равновесие.

Зомби снова рванул на него, и Клейн, балансируя одной рукой, ткнул тростью в грудь зомби. От удара зомби потерял равновесие, пошатнулся и упал на ковёр. Клейн, продолжая стоять на спинке стула, потянулся к револьверу. Он попытался вытащить его из кобуры, желая пристрелить восставший труп, но вовремя подумал о последствиях.

«Если сделать дыру в теле Мейнарда, то как объяснить причину смерти родственникам и Парламенту? Я просто дважды выстрелил в труп?» — Клейн сунул руку в карман формы и нащупал треугольную пластину.

«Заупокойны шарм», — принял он быстрое решение, резко вытянул серебряную пластину и тихо воскликнул на Гермесе:

— Багряный!

Заклинание разошлось по комнате и Шарм начал выпускать свою успокаивающую ауру. Клейн наполнил пластину силой и бросил в зомби, который уже пытался подняться. Треугольная пластина вспыхнула холодно-голубым огнём, и в стороны разошлась чёрная, но тихая и нежная аура, устраняя тревогу и беспокойство восставшей души.

Мейнард остановился и уставился в землю. Из его рта потекла слюна на ковёр. Клейн с облегчением начал доставать материалы для ритуала очищения осквернённого существа, как, вдруг, зомби застонал. Его мёртвые глаза уставились на левый карман формы Клейна.

«Вот дерьмо…» — Клейн перепрыгнул на подоконник окна, а позади раздался шум ломающегося стула. Ему ничего не оставалось, как взять прямоугольную серебряную пластинку — Сонный Шарм!

Усыпить можно не только живых. Мёртвые по природе своей пребывают в вечном сне и просыпаются в определённых обстоятельствах. В книгах по мистике зомби описывались, как существа спящие днём и бодрствующие ночью.

— Багряный! — ещё раз произнёс Клейн на Гермесе.

Он решил, что если в этот раз не получится, то пристрелит труп и будь что будет. Лучше решать проблемы с живыми, чем умереть от рук мёртвого!

Почувствовав холод пластины, Клейн напитал её своей силой и бросил в труп. По комнате пронёсся небольшой взрыв, и лицо Клейна осветило тёмно-красное пламя. Вокруг мягко распространялась какая-то сила, принося с собой покой и усталость.

Мейнард успел подняться с помощью остатков стула, но уже через секунду закачался. Его глаза закрылись и он с грохотом упал на спину.

Но теперь Клейн не стал расслабляться. Он быстро достал экстракт Аманты, выгнанный из Ночной ванили, Дремоцвет и ромашку, кору драконьего дерева и эссенцию Полной луны из Луноцвета, установил жертвенный алтарь и с помощью порошка Святой Ночи запечатал пространство, окружив и алтарь, и спящего зомби духовной стеной.

Молча прочитав заклинание, он зажёг три свечи и добавил в огонь эфирное масло и смесь трав. После этого Клейн отошёл назад, внимательно осмотрел Мейнарда и произнёс на Гермесе:

— О, Богиня Вечной Ночи, что величественнее звёзд, и старше самой вечности; Молю о любящих объятьях твоих; Обрати взор на стража твоего верного; Прощу о силе алой; О силе сна и тишины; Прошу очисть нечистое рядом со мной: мужчину под именем Джон Мейнард; Луноцвет — трава, принадлежащая алой луне, даруй силу моему заклинанию! Дремоцвет — трава, принадлежащая алой луне, даруй силу моему заклинанию!

…

За духовной стеной будто подул ночной бриз. От Мейнарда начала подыматься тонкая струйка чёрного дыма. Когда всё закончилось, Клейн с помощью духовного зрения и предсказаний несколько раз убедился, что зомби больше не проснётся, и только после этого успокоился. Он завершил ритуал и развеял духовную стену.

— Почему же он ожил? — спросил в пустоту Клейн, нависнув над телом, лежащего на ковре Мейнарда. Смотря на труп, он задумчиво морщил лоб.

Потусторонний с высокой духовной чувствительное мог легко определить станет труп зомби или нет. А Клейну было ещё легче — он же Провидец. И часто находил следы подобного раньше, но сейчас всё случилось слишком резко.

«Если только это не мистическая сила иного толка… Как тогда, с Клоуном в костюме.» — Клейн воспроизвёл сцену в своей голове и, кажется, кое-что понял: зомби тянулся к его левому карману!

«Левый карман?» — Клейн переложил чёрную трость в правую руку и потянулся к карману, достав от туда древний свисток из меди. Его покрывали множество загадочных символов. Тот самый свисток, который вызывал Посланника мистера Азика.

«Свисток оживил Мейнарда? Звучит правдоподобно. Даже если мистер Азик и не прямой потомок Смерти, то определённо как-то с ней связан. Логично предположить, что предмет, который он носит с собой, мог вызвать подобный эффект», — подумал Клейн.

Он достал пенни и захотел подтвердить свои выводы. И, поскольку находился на месте происшествия, держал в руках нужный предмет и обладал нужными знаниями, быстро получил результат. Он подбросил монетку, поймал её и открыл ладонь — монетка лежала портретом вверх.

«Значит “Да”. Подумать только, мистер Азик не предупредил о таком… Хотя… У него амнезия. Он ведь мог и забыть. Или в руках мистера Азика свисток вёл себя по-другому, подавленный его силой. Не стоит брать свисток в места с приведениями, на кладбище или в древние замки. А то можно и умереть в лапах у какого-нибудь зомби», — сделал мысленную пометку Клейн, неся тело Мейнарда на кровать.

Глядя на оставленную тростью рану, Клейн тяжко вздохнул. Он накрыл труп белой тканью и сделал вид будто ничего не случилось.

«Пусть полиция разбирается, нечего об этом думать! О, а два использованных шарма можно считать служебной тратой и получить за них компенсацию!» — подумал Клейн, собирая вещи. Он взял портрет и провернул ключ в двери.

Дверь со скрипом открылась, и Клейн увидел инспектора Толле, который охранял дверь и никого не пускал.

— Что это было? — спросил Толле с беспокойством.

До него донёсся небольшой шум из комнаты.

— Член парламента Мейнард ожил и решил меня страстно обнять, — пошутил Клейн и улыбнулся.

— Не шути так, — раздражённо ответил Толе и заглянул в приоткрытую дверь.

— Ты чего такой серьёзный? — спросил Клейн, всплеснув руками. — По какой-то причине Мейнард стал зомби. Ну… та вещь, которая случается в страшилках. Вам повезло, что я ещё не ушёл. Я очистил осквернение ритуалом и вернул его в вечный сон.

— Это как-то связано с причиной смерти? — спросил Толле сурово.

— Не могу сказать точно. Я даже не знаю почему это случилось. Вы должны понимать, что для нас необъяснимые явления — обычное дело, — ответил Клейн, затем перевёл взгляд на портрет в руке и продолжил. — Я провёл ритуал и видел, как он умер. Он был занят кое-чем, что обычно делают муж с женой в своей спальне, только с этой женщиной. В момент кульминации он схватился за грудь в области сердца.

— Хочешь сказать… Он умер вот так? — Толле показал процесс руками и подмигнул.

— В теории да, но нужны результаты вскрытия, — Клейн передал портрет инспектору.

— Мадам Шарон! — воскликнул Толле, взглянув на портрет.

— Она так известна? — спросил Клейн растерянно.

«Хотя, если судить по внешности и фигуре… Она должна быть знаменитостью», — сделал мысленный комплимент Клейн.

— Мадам Шарон самая красивая вдова в городе! — с придыханием воскликнул Толле, оглядываясь по сторонам. — Самая очаровательная светская львица. Она была второй жена барона Хой, но, к сожалению, овдовела. Она знакома с нуворишами и аристократами, была на банкетах Новой Партии и Партии Консерваторов. Ходят слухи, что она со своим пасынком — нынешним бароном Хой, “дружат” с дворянами и высокопоставленными чиновниками Баклунда. У неё много связей. Подумать только, у неё и члена парламента Мейнарда такие отношения. Ха-ха-ха.

«Короче, она успешная светская львица», — про себя подумал Клейн. Он повернулся и указал на комнату.

— Остальное не входит в мои обязанности. Как будете допрашивать мадам Шарон, меня тоже не касается. И, да. Перед очищением я ударил Мейнарда тростью. Придумайте этому объяснение!

Глава 175 — Размышления

«Ланевус? Не тот ли это преступник, который выманил деньги и обманул доверие женщин? Подумать только! Он связан с Юджином Гудом из Алхимиков Психологии…» — При звуке этого имени, Клейн даже замер на мгновение и тут же задумался о последствиях.

«Мошенник, сбежавший более чем с десятью тысячами фунтов!»

«Если сообщить о его местонахождении, можно заработать 10 фунтов, а если помочь с поимкой — целых сто!»

«Подонок, играющий с телами и чувствами невинных девушек!»

«Подумать только, Ланевус знал Юджина Гуда и был у него целых три раза! Но значит ли это, что он как-то связан с обществом Потусторонних, или и сам принадлежит к их числу?» — Внезапно Клейн вспомнил название восьмой Последовательности Пути Мародёра — Мошенник!

Эти Потусторонние наслаждались обманом других!

«Да, это возможно.» — Задумчиво кивнул Клейн, но, не забывая о контроле мимики и жестов, поэтому смог имитировать незаинтересованность:

— А, когда был последний визит?

— В начале июля. Если хотите знать точную дату, надо заглянуть в журнал учёта посетителей, — ответил Декстер Гудериан через пару секунд.

«Но его мошенничество раскрыли позже, и Ланевус ещё не покинул Тинген…»

— А Юджин часто упоминал это имя?

— Нет. Вы должны понимать, что Психиатр ничего не говорит просто так. Каждое слово намеренно, и обдумано слишком тщательно. Невозможно ничего вызнать, если, конечно, сами не расскажут по какой-то своей, тайной цели. Да, что говорить, я смог получить формулу Телепата, только, когда Юджин сошёл с ума. Кстати, а Вы смогли проверить её подлинность? — Декстер великолепно скрыл гордость своим достижением.

Клейн рассмеялся:

— Ха-ха, да, она подлинная. Когда соберётесь переходить на следующую Последовательность, можете смело варить зелье. Мы даже можем помочь, если Алхимики Психологии не предоставят ингредиенты. А как Ваши дела?

— Неплохо. Кроме волнения за Юджина Гуда, я чувствую себя естественно. Больше нет симптомов раздвоения личности. Вы очень мне помогли, — сказал Декстер голосом, полным эмоций.

Клейн нацепил подходящее случаю выражение скромности:

— Поступить так было правильно! Но давайте вернёмся к теме нашего разговора. Вы упомянули, что Психиатры тщательно взвешивают каждое слово и так просто не раскроют своих тайн, почему же Юджин Гуд сказал, что настоящее имя Эла — Ланевус? Давал ли он подсказку или пытался предупредить Вас о чём-то?

Декстер на мгновение замер, а потом нахмурился:

— Это на самом деле странно, подумать только, а я ничего не заметил… Но кроме этого, Юджин ничего не сказал. Могло ли быть его мотивом сообщить нашему руководству о Ланевусе, если с ним возникнут проблемы? Да и реакция, кажется довольно странной. Когда я сообщил о безумии Юджина, они прислали посредника, но после того, как я описал ему все детали, включая имя Ланевуса, от них больше ни слуху, ни духу. Как будто камень упал в морскую бездну. Может ли это быть, что они что-то поняли?

— Разумные рассуждение, — Клейн достал патроны для охоты для демонов и зарядил ими револьвер, а потом направил его в центр мишени.

— Если следовать моим рассуждениям, то Юджин Гуд давно ожидал, что сойдёт с ума или погибнет… И это как-то связано с Ланевусом? Но раз он ожидал этого, почему не попросил о помощи, хотя бы и собственное руководство? — взгляд Декстера выдавал полнейшее недоумение, он задумался, — К несчастью, он сошёл с ума. Нет никакой возможности поговорить с ним.

— Возможно, искушение заставило его рискнуть, — предположил Клейн.

Одновременно с этим, он чувствовал сожаление, что Юджин Гуд сошёл с ума. Это оборвало множество зацепок, которые он мог получить.

«Эх. Даже мертвец лучше психа. Я могу заставить мертвеца говорить, хотя бы и при помощи ритуала, но что взять с безумца? Верно, Мадам Дейли пыталась вытащить мои воспоминания. А теорию к этому вывели Алхимики Психологии… Значит, можно втянуть в ритуал живое существо и создать сценарий, в котором мой дух взаимодействует с духом этого существа… Интересно, останется ли безумец безумцем в таких условиях?»

«К несчастью я недостаточно силён в этой области, поэтому не думаю, что у меня получится… Хм, надо посоветоваться с Мадам Дейли и вызвать посланника. Посмотрим, подскажет ли она что-нибудь. Если Мадам Дейли думает, что только она способна на это, значит, я скажу Капитану, что бы он телеграфировал запрос о помощи в Баклунд…»

«Определённо я не стану действовать из желаний выучить новый приём и провести ритуал, чтобы вызвать посланника…»

В голове Клейна носились мысли, пока он не вычленил единственную из них, которая могла бы помочь в его случае.

Декстер Гудериан согласился с его рассуждениями.

— Жадность способствует глупости. Даже если человек знает, что перед ним бездна, он всё равно подойдёт к краю, чтобы заглянуть внутрь.

«Это называется играть с судьбой…» — внутренне пошутил Клейн.

— Когда вернётесь, постарайтесь вылечить Юджина Гуда. Пусть он придёт в себя, хотя бы на время, достаточное, чтобы получить от него ответы. И не скрывайте своего беспокойства. Постарайтесь установить тесные контакты с Алхимиками Психологии и давите на них, чтобы они решили вопрос с Юджином. Это самая обычная и естественная реакция.

Декстер кивнул.

— Буду стараться.

Клейн больше ничего не сказал и, подумав, спросил:

— Были ли в его поведении новые странности? Например, чешуя по всему телу?

“Почти безумие”, “сумасшествие” и “потеря контроля” — это всё лишь слова, говорящие, что с Потусторонним что-то не так. Самое лучшее, что может случиться, это если человек полностью меняется, как будто становится новой личностью, но при этом сохраняет способность думать и действовать. Это — “почти сумасшествие”, “сумасшествие” же серьёзнее, человек теряет способность логически мыслить, становиться маньяком, с которым сложно разговаривать. Те же, кого нельзя спасти, кто потерял тело и разум, стал монстром — “потеряли контроль”.

Иногда, если с проблемой не справились быстро, безумие ведёт к потере контроля.

Для того, чтобы не ставить под удар своего информатора, Дэн инструктировал Ночных Ястребов не заниматься вопросом Юджина Гуда. Вместо этого, они переключились на наблюдение, чтобы убедиться, что Юджин Гуд не утратил контроль. Но если появятся признаки того, что он близок, им займутся немедленно.

Декстер покачал головой и с горечью засмеялся.

— Нет, не волнуйтесь. Я тоже боюсь, что Юджин утратит контроль, поэтому пристально наблюдаю за ним. Ведь я нахожусь в лечебнице все шесть дней в неделю.

Обменявшись ещё парой слов, они разошлись, но с отрывом в десять минут.

Клейн, борясь со сном, ехал на общественном транспорте на улицу Нарцисса.

Открыв дверь, он увидел собственную сестру, которая уселась на диван. Она ни читала, ни игралась с механизмами, а тупо смотрела вдаль, как будто лишилась души.

Щёлкнув по клыку, Клейн активировал духовное зрение и озадаченно спросил:

— Мелисса, что случилось?

«Выглядит здоровой, в отличие от того, когда она плохо питалась…»

Мелисса пришла в себя и поджала губы, затем посмотрела в сторону кухни, откуда доносился какой-то шум.

— Белла предложила особый метод, каким они готовят завтрак у себя дома, сказала, что это вкусно. Я согласилась, чтобы она попробовала.

— А что за метод? — У Клейна было дурное предчувствие.

— Закинуть остатки в котёл, а потому тушить, добавляя воду и хлеб… — негромким голосом сказала Мелисса.

«Это стандартный рецепт для перевода продуктов, когда не знаешь куда их деть…» — Клейн сжал переносицу.

— И?

— Не стоит переводить еду впустую… — Мелисса прикусила губу и кивнула.

«Похоже, ты начала сомневаться…» — Клейн откашлялся, чтобы не рассмеяться. Затем поинтересовался:

— А где Бенсон?

— В ванной, — Мелисса наконец-то очнулась, а её глаза вернули присущий им блеск.

В этот момент раздался звук смытой воды и из ванной вышел Бенсон с газетой в руке.

— Мой дорогой брат, а не следует ли нам перекусить?

— Нет, я уже поел, — Клейн решительно покачал головой, радуясь про себя, что назначил встречу на это утро. В противном случае Розанна не купила бы ему завтрак.

— Какая жалость. В противном случае ты бы переменил свой мнение о моих способностях, — Бенсон самоиронично рассмеялся.

В этот момент Мелисса кое-что заметила. Она развернулась к Клейну:

— А сегодня ты довольно поздно пришёл.

«Сестрёнка, будь радостнее и бодрее. Не волнуйся… Например, сейчас ты просто великолепна!» — Клейн тут же улыбнулся.

— У меня хорошие новости.

— Ты прошёл проверку в полиции и тебе повысят зарплату? — спросила Мелисса, даже не думая.

Бенсон тоже улыбнулся и кивнул.

«…» — Клейн приподнял свой цилиндр и замер на входе в гостиную. Он усмехнулся:

— И как же мне вас удивить? — А после этого сухо откашлялся. — Да, моя зарплата стала больше в несколько раз.

Он скрыл недавнее повышение на четыре фунта в неделю, хотел создать небольшой запас. Ведь не всегда же полагаться на анонимный счёт. Более того, упоминание о повышении в несколько раз припугнуло брата с сестрой

— Шесть фунтов? — воскликнула Мелисса, находя происходящее очень странным.

— Похоже, мне стоит сменить работу, — Бенсон почесал затылок.

После того, что ему поведал Клейн, он прилагал все усилия, чтобы учиться.

Не дожидаясь ответа Клейна, Мелисса возбуждённо сказала:

— В этом случае, за вычетом расходов, ты уже через два-три года скопишь достаточно, чтобы жениться. Это Элизабет сказала мне, сколько должен получать достойный джентльмен.

«…» — Клейн не знал, что сказать, но ему стало смешно:

— Я подумаю. Не стоит ли это отпраздновать? Постановляю, что с сего дня мы будем есть только белый хлеб. А после того, как нагрузка на работе снизится, пойдём по ресторанам.

Мелисса посмотрела на него, как будто не верила своим ушам:

— Бенсон и я идём на мессу в Собор Святой Селены, пошли с нами?

«Я и так каждый день восхваляю Богиню Вечной Ночи…» — мысленно усмехнулся Клейн.

— Нет, мне надо выспаться.

И он проспал до полпервого. А после обеда с Бенсоном и Мелиссой, продолжил поиски дома с красным дымоходом.

Уже поздно вечером, он запечатал комнату духовной стеной и приготовился призвать посланника, Проводника Духов, Дейли.

Глава 177 — Неожиданный поворот

Поделившись новостями из жизни лоэнской аристократии, Одри как будто о чём-то вспомнила, и её настроение изменилось, она стала серьёзнее.

Обладая исключительной памятью Зрителя, Одри запоминала то, что рассказывал ей отец, сравнивала с услышанным на балах и в салонах, и мысленно анализировала полученную информацию.

Набросав черновик в своей голове, она продолжила:

Что касается твоего вопроса о ситуации в Баклунде, я не интересуюсь политикой. Могу передать только свои собственные впечатления и то, что слышала своими ушами.
Некоторое время назад, отец рассказал мне, что из-за отмены Закона о Зерне, цены на зерно сильно упали. Рента с земли и пастбищ тоже рухнула вниз, но я не знаю на сколько. Могу лишь привести пример.
Как тебе известно, Герцог Неган — аристократ, которому принадлежит большая часть сельхозугодий, естественно за исключением коронных земель. Говорят, он владеет землями на сумму в 12 000 000 фунтов. В прошлом году, это принесло ему грандиозный доход в 1 300 000 фунтов ренты, но в этом году, исходя из прогнозов, рента составит 850 000 фунтов, что на 450 000 фунтов меньше. Это больше, чем все активы, на которые я имею право.
Я думаю, мой дорогой брат, тебе не стоит объяснять привычки старомодных дворян. Они гордятся тем, что являются землевладельцами, но доход их, в основном, составляет рента. Эти люди кичатся своим образом жизни, и я уверена, что они попытаются сохранить его несмотря ни на что, даже если это загонит в долги. Десятки тысяч фунтов уходят на содержание замков, ещё большие суммы на побрякушки и одежду, балы, охоты, роскошные свадьбы, а иногда и похороны и тому подобное.
Насколько мне известно, с уменьшением ренты, у большинства дворян возникли финансовые трудности. Именно поэтому, Граф Вулф продал 84 000 соток земли, а выручил всего 29 000 фунтов. Виконту Конраду пришлось расстаться со своей коллекцией произведений искусств, продав её национальной художественной галерее за 55 000 фунтов.
Не считая того небольшого количества прогрессивных дворян, что вкладывались в развитие сталелитейной, угольной, железнодорожной и каучуковой промышленности, не говоря уже о банковском деле, остальные серьёзно пострадали от этой суматохи с Законом о Зерне. Да восхвалим графа Холл за проявленную им дальновидность!
Отец сказал мне, что финансовые трудности ослабят контроль дворян над политикой. Ты, наверное, уже понял, что количество министров с голубой кровью, значительно сократится к следующему году.
В попытках сохранить свой бюджет, Консервативная и Новая партии обещали титул тем, кто пожертвует им значительную сумму денег. Однако подвох был в том, что человек должен обладать достаточным количеством земель советующих званию дворянина.
К примеру, мистер Синдрас, достаточно богатый и влиятельный человек, недавно приобрёл земли ровно столько, чтобы хватило на титул барона — 60 000 соток, а затем пожертвовал 100 000 фунтов клубу Чарлтон, 400 000 Консервативной партии и ещё 300 000 на благотворительность. За свои действия, он получил награду от Его Величества и стал бароном. Я слышала, что есть целый прейскурант: 300 000 фунтов для того, чтобы получить личный титул барона, а от 700 000 до 1 000 000 — наследуемый. Ещё не установлена чёткая цена на виконта или графа, но, я уверена, сумма будет до нелепости велика.
…
В этом году многие из дворян, которые столкнулись с финансовыми трудностями, задумались о партии дочек с состоятельными торговцами. За последние два месяца уже случилось три таких свадьбы, а подарки, которые полагались молодой супруге, вызывали сильную зависть.
Кроме того, рабочие, что протестовали против Закона о Зерне, увидели падение цен. Но вот качество их жизни не улучшилось, а даже наоборот, ухудшилось. Обанкротившиеся фермеры ринулись в города и увели рабочие места, требуя за свой труд меньшую цену. Таким образом, труд обесценился.
Помню, отец как-то спросил меня о том, кого я считаю победителем в инцеденте с Законом о Зерне.
Дорогой Альфред, ты должен знать ответ, и ты обязательно сможешь получить наследственный титул своими собственными усилиями.

…

Сио Дереча и Форс Уолл, получив ответ Одри, возвращались в район Баклундского Моста.

Сио смотрела в окно кареты. Её глаза мерцали, словно два пылающих огненных шара.

Она словно заклинание бормотала себе под нос, и голос её звучал всё смелее и громче с каждым разом:

— 450 фунтов. Даркхольм ещё не докладывал о результатах расследования. Давай навестим его, — предложила Сио своей напарнице.

Даркхольм был главарём триад Восточного Района и контролировал нищих и воров.

Несмотря на дружелюбный вид и тёплую улыбку на пухлом лице, Сио прекрасно знала о том, что он беспощадный негодяй. Однажды он сломал руку тринадцатилетнему воришке за то, что тот скрыл добычу.

Не будь в том необходимости, девушка бы всеми силами избегала встречи, но он хорошо знал всех бродяг в этом городе.

Форс заправила прядь волос за ухо.

— Главное вовремя пообедать.

— Хорошо! Может быть, я даже угощу тебя чем-нибудь на празднике на следующей неделе, — пообещала Сио.

— Стоит ли мне поблагодарить Богиню за твою щедрость? — рассмеявшись, спросила Форс.

В отличие от Сио, она была умеренно верующей в Бога Пара и Машин.

Так, переговариваясь между собой, они сменили маршрут, и, наконец, прибыли в Восточный Район к дому Даркхольма.

У него был дом с террасой, расположенный в узком переулке. Стены здания увивал плющ, и они явно видали лучшие времена.

Сио подошла к двери и отстучала пароль.

Вслед за её ударами, дверь открылась.

Удивление на лице Сио тут же сменилось настороженностью, и она стала напоминать охотящуюся львицу.

Девушка вытащила штык, который всегда носила с собой, и толкнула дверь, осторожно переступая порог.

Форс тоже перестала выглядеть беспечно, и непонятно откуда достала кинжал.

В воздухе не было ничего необычного, но богатый опыт подсказывал им, что здесь явно что-то не так.

Шаг за шагом они проникали всё дальше, вглубь дома Даркхольма.

Но вскоре они увидели повисшую на газовой лампе руку, кишки, устилающие журнальный столик, и заляпанные ошмётками плоти пол и вешалку!

А кости были обглоданы начисто и валились прямо возле двери.

Посреди костей лежала голова, чьи глаза видели только пустоту. Это был не кто иной, как Даркхольм.

Пухлощёкое лицо всё ещё расплывалось в улыбке, как будто ничего и не происходило. Кроме того, в комнате совершенно не воняло кровью.

Прежде чем стать автором известного бестселлера и Потусторонним девятой Последовательности, Форс была врачом и повидала множество кровавых сцен похуже этой. Она похлопала Сио по плечу, и принялась осматривать комнату, пока её напарница боролась с рвотными позывами.

— Цилан? Контр-Адмирал Цилан догадался, что Даркхольм начал искать пропавших бродяг и отследил его? Или Даркхольму удалось выследить Цилана, но, в результате, его самого поймали.

Сио, борясь с желанием выпустить свой завтрак наружу, произнесла:

— Он безусловно оправдывает репутацию хитрого и безжалостного пиратского адмирала. Обстановка подходит под описание его артефакта.

— Хитрый? — встревожилась Форс. — Может, он только и ждёт того, кто натравил подонка на его поиски?

Сио застыла, прежде чем взволнованно ответить:

— Весьма вероятно!

Будучи Благословенным Ветром шестой Последовательности, а также могущественным пиратом с мистическим артефактом, для него, двое Потусторонних девятой последовательности не представляли никакой угрозы.

…

В здании напротив дома Даркхольма, у окна замер мужчина лет тридцати с массивной челюстью и тёмно-зелёными глазами. Он спокойно наблюдал за тем, как Сио и Форс проникли в соседний дом.

Это был никто иной как Контр-Адмирал Цилан.

Чёрная перчатка на его левой руке задёргалась, словно живая. А её поверхность покрылась золотой чешуёй.

Глаза мужчины налились золотом и безразличием, а на лице возникла безжалостная и радостная улыбка.

…

Осознав свою догадку, Форс схватила Сио и потащила её за собой на выход через главную дверь.

Она стиснула свои жемчужно-белые зубы, и, закатав рукав, показала скрытый под тканью браслет.

В него было инкрустировано три тёмно-зелёных необработанных, и как будто местами оплавленных камня. Их поверхность были неровной и шероховатой.

Форс достала один из них и гневно выкрикнула на древнем Гермесе:

— Дверь!

Когда камень засиял голубым цветом, она крепко схватила свою напарницу.

Фигуры женщин стали нечёткими, почти невидимыми.

Их взору предстало множество форм, которые невозможно было даже описать. Прозрачные объекты, в существование которых верилось с трудом. Блики цветов и вспышки, скрывающие за собой знания. Девушки вошли в таинственный мир духов.

В этом странном, отличном от реальности мире, Форс куда-то рванула, ведя за собой Сио Деречу.

Некоторое время спустя, они вышли из Мира Духов и вернулись в реальность — в Баклунд.

Но, к тому моменту, они обе находились не в доме Даркхольма, а на пустом кладбище.

…

Цилан, рука которого отблёскивала чешуёй, молча появился в доме Даркхольма. Его пронзительный взгляд буквально впивался в предметы обстановки.

Он на мгновение замер, а затем приподнял брови и пробормотал:

— Путешественник?

…

На кладбище.

— Что будем делать? — Форс запоздало испугалась того, что они едва не оказались в ловушке.

Её браслет был артефактом, который она получила вместе с формулой Ученика, с соответствующими ингредиентами. За исключением того факта, что она слышала какие-то странные и смутные шорохи каждый месяц во время полнолуния, других скрытых опасностей не было.

Изначально, на браслете было пять таких камней, каждый из которых позволял путешествовать по Миру Духов, и технически — телепортироваться. Но, теперь, осталось всего два камня.

Сио успокоилась и кивнула:

— Сначала необходимо сообщить мисс Одри, а потом мы-мы сообщим в полицию!

Глава 178 — Идеи

— Сообщить в полицию? — удивлённо переспросила Форс Уолл.

Для Потусторонних общение с полицией казалось чем-то совершенно непредставимым, словно они существовали в разных мирах.

— Даркхольм умирал долго и мучительно, — Сио ходила взад и вперёд, теребя свои светлые волосы. — Если полиция не ослепла, то они определённо передадут дело Уполномоченным Карателям, Ночным Ястребам, Механизму Коллективного Разума или особому департаменту армии. Когда это случится, мы сможем организовать утечку и позволим узнать, что убийца — Цилан. Тогда весь город будет брошен на его поиски. Наша цель — найти его, не поймать. А с помощью большого числа Потусторонних, сделать это гораздо проще. Как только Цилан запаникует и начнёт ошибаться, у нас появится шанс получить награду. Ха-ха-ха. — Сио сухо засмеялась, смотря на потрясённую Форс. — Я говорю, о его местоположении. Ты что, правда, думала, что я решаю проблемы, тупо бросаясь на них? Мы с Циланом так же далеки друг от друга, как близки берега бухты Дези.

— Очень верно себя воспринимаешь, — согласилась Форс. — Но иногда действуешь совсем, как он. Тем самым, можно сказать, что ты страдала достаточно, чтобы перейти к Последовательности 8. Хорошо, что ты рационально относишься к своим недостаткам.

— Если честно, — Сио опустила голову и посмотрела на свой штык, — я ощущала, что смерть где-то рядом. Цилан всегда был неподалёку. В любой момент мы могли умереть, и эта его зловещая аура. По сути, я действовала на голом инстинкте.

— Мне нравится эта идея, — Форс надела серебряный браслет с двумя оставшимися камнями и серьёзно задумалась. — Сначала навестим мисс Одри, а затем пойдём в полицию. И неважно кто напал на след Цилана: Даркхольм или его подчинённые. Мы можем пойти по их стопам, продолжить расследование и найти дыру, в которой он скрылся.

— Но Цилан не останется на прежнем месте?! — запротестовала Сио, нахмурив свои тонкие брови.

Даже как один из семи пиратских адмиралов, даже если ему помогает загадочный артефакт, Цилан должен быть весьма осторожен в Баклунде. В этом городе чуть не убили и почти поймали Наста, Короля Пяти Морей.

— Нет. Я говорю об уликах. По ним мы сможем узнать его цель, зачем он прибыл в Баклунд. Если мы будем знать, то его маскировка, трюки или что он там ещё может сделать, всё это станет не важно — мы найдём его. Так мы сможем закончить это дело, — пояснила Форс. — Двухлетний опыт романиста подсказывает мне, что стоит ухватить суть вопроса, сразу станет легче.

Сио потрясённо смотрела на свою лучшую подругу. Ей было сложно поверить, что эта женщина способна так ясно мыслить.

— Просто мы разные. Ты всё решаешь силой, а мне лень думать, — Форс растянула губы в улыбке и склонила голову набок.

— Дразнить меня не значит быть умной, — сказала Сио, пытаясь пригладить свои торчащие волосы. — Хорошо, идём в Район Императрицы и рассказываем всё мисс Одри.

— Хорошо. А как мы свяжемся с ней? — спросила Форс.

Сио на мгновение растерялась.

— Как она сказала, её собака выходит на прогулку, как минимум, пять раз в день, — ответила девушка, смотря на надгробие. — И следующая прогулка будет после обеда.

— Хочешь сказать, придётся, не вызывая подозрений, слоняться вокруг поместья графа Холл? — дёрнув щекой, удивилась Форс.

— Форс, — Сио скосила глаза на девушку и лукаво улыбнулась, — Что, предлагаешь туда прокрасться? Ну, для тебя подобное будет не сложным. Ты хороша в этом.

— Наследуемый в течение многих столетий графский титул, один из самых влиятельных членов Палаты Лордов, крупнейший акционер банка Варват, четвёртый по величине акционер банка Баклунд, специальный консультант Королевского Банка Лоэна, третий по величине акционер банка Сушит в Республике Интис, второй по величине акционер консорциума по добычи угля и стали — и так далее. Сио, подумай сама! — раздражённо ответила Форс. — Разве такой человек не может нанять Потусторонних? У него должна быть целая уйма ценных вещей! Мы говорим не о нищих виконтах и баронах. Клянусь Богом, если я проберусь туда — меня поймают через пять минут.

Сио во время спича подруги непрерывно кивала в знак согласия.

— Тогда давай подождём золотистого ретривера, — сказала девушка и сделала несколько шагов, а затем, не оборачиваясь, продолжила разговор. — Ну, что ж, я постараюсь компенсировать твой ущерб. Я имею в виду камень.

— Я спасала себя, — ответила Форс и улыбнулась одними уголками губ. — Сио, ты идёшь не в ту сторону. Господи, если бы ты была на Пути Ученика, и стала Путешественником, это была бы сущая катастрофа!

…

Рядом с роскошным поместьем графов Холл.

Сио с Форс спрятались за зонтичным деревом и наблюдали за домом, глядя на снующих туда-сюда людей. Через бог знает сколько времени, они, наконец, увидели золотистого ретривера, который вылез из щели под стеной. Собака подняла уши и осторожно посмотрела по сторонам.

Как только собака-Сьюзи сделала пару шагов, счастливо завиляв хвостом, перед ней словно из ниоткуда появился чёрный кобель. Он бегал кругами вокруг Сьюзи и всячески перед ней заискивал.

— Первый раз вижу такое человеческое поведение у животных, — удивлённо выдохнула Сио, глядя на морду Сьюзи, которая явственно выражала отвращение. — Как же сильно она ненавидит чёрного пса?

— Знаешь, — ответила Форс, улыбнувшись, — это как встретиться с отвратительным, но настойчивым голым человеком в плаще.

Увидев, как Сьюзи пытается убежать от пса, Сио встала, чтобы свершить “правосудие”.

— Слушай же моё повеление — оставь её в покое! — воскликнула Сио.

Чёрный пёс ошеломлённо развернулся, поджал хвост и сбежал. А Сьюзи с явным облегчением выдохнула и остановилась. Собака вежливо залаяла и завиляла хвостом.

«Пронесло! Я почти сказала спасибо», — облегчённо подумала собака. — «Было бы очень неловко».

…

Мелодия стихла, когда Одри принялась за составленный Сио и Форс отчёт. Она нахмурила брови. Одри закрыла крышку пианино и элегантно встала. Девушка ходила взад-вперёд по комнате, пока обдумывала свои следующие действия.

«Цилан слишком опасен… И если продолжить расследование, Сио и Форс могут пострадать… возможно, меня раскроют. Да, нужно действовать, как они предлагают. Ах, да! До Собрания ещё два часа. Интересно, что же предложит Мистер Шут? Если он не заинтересован, то я осторожно поговорю с Висельником», — Одри начала успокаиваться.

Впервые она столкнулась, или вернее её втянули, в такую опасную ситуацию. Один человек уже умер!

Три часа дня.

Зрение Одри только восстановилось от охватившей её красной дымки. Перед глазами предстал бескрайний серый туман и величественный дворец, в котором, вероятно, могли жить великаны; длинный, изъеденный временем, бронзовый стол и Шута, который, как всегда, был покрыт густым туманом. Наконец, Одри увидела Висельника и Солнце.

Напряжение и тревожные мысли ушли, Одри расслабилась, чувствуя неясную защищенность.

«Я член Клуба Таро, который находится не в материальном мире, и знаю мистера Шута, чья сила сравнима с Богами. Мы с Циланом совершенно не на одном уровне…» — Одри гордо выпрямилась.

— Добрый день, Мистер Шут!~ — весело поздоровалась Одри, вздёрнув подбородок. — Добрый день, Мистер Висельник! Добрый день, Мистер Солнце!~

Поздоровавшись, Клейн заметил, как Мисс Справедливость подаёт знак, что просит слова. Поэтому он слегка кивнул.

— Достопочтенный Мистер Шут, мне хочется знать, получил ли Ваш последователь 300 фунтов? — спросила Одри, запрятав желание заговорить о Цилане.

— Я не следил, — ответил Клейн с улыбкой. — Но он не просил помощи, так что, скорее всего, получил.

«Да, я проверил несколько раз. На моём анонимном счёте лежит 300 фунтов!» — про себя добавил повеселевший Клейн.

— Отлично! — Одри расслабилась и посмотрела по сторонам. — Мистер Висельник, в деле Цилана появился прогресс.

Элджер резко выпрямился и, не скрывая волнения, спросил:

— Где он?

— К сожалению, как только мы нашли его, он заметил слежку и убил одного из сотрудников, — начала Одри и рассказала об основных моментах в произошедшем с Сио и Форс, и разъяснила дальнейший план.

— Постарайтесь держать меня в курсе, — ответил Элджер и затем повернулся к величественному стулу во главе стола.

Под совершенно пустым взглядом Мистера Солнце, который слушал, но ничего не понимал, Элджер подложил:

— Достопочтенный Мистер Шут, позвольте использовать Ваше имя, чтобы связаться, когда узнаю настоящую цель Цилана или, что важнее, артефакт, который он хотел бы заполучить.

Висельник не стал просить себе в помощь последователя. Они уже обсуждали это, и он получил слишком ясный ответ. Не стоит гневить бога. Элджер ясно дал понять, что хочет разрешение только для связи. А вот если информация его заинтересует, то, как верил Элджер, последователь явится сам.

«И так можно?» — с сожалением подумала Одри, широко раскрыв глаза. — «Мне тоже следовало попросить разрешение. Возможно, я могла бы хоть изредка получать его советы.»

Клейн, под пристальным взглядом всех присутствующих, откинулся на спинку кресла и едва заметно кивнул.

— Дозволяю, — медленно ответил Клейн.

Глава 180 — Умные люди всегда всё усложняют

Одри навострила уши и вошла в состояние Зрителя. Она всегда, с тех самых пор, как она узнала о его существовании, интересовал Город Серебра и что в нём такого особенного, но при этом спросить сама, девушка не решалась. Это был бы слишком личный вопрос. А сейчас спрашивал Шут! Это как закончить чтение отличного детектива, и потом узнать, что есть продолжение.

Ответ Солнца порадовал Одри. Как оказалось, в Городе Серебра не верили в Семь Ортодоксальных Божеств и не поклонялись Смерти, как на южном континенте. Не верили и в загадочных сущностей, злых богов или диаволов, Демонессу, Тайного Мудреца, Тёмную Сторону Вселенной, Скованного Бога и Истинного Создателя.

«Город Серебра это нечто! Они и в правду поклоняются самому Творцу. Но об этой религии, кажется, упоминал Висельник? Она существовала ещё во времена сотворения мира. Хм, говорить о всемогуществе как-то странно», — подумала Одри и, сама того не замечая, украдкой посмотрела на Висельника. А тот кивнул ей в ответ.

Клейн же ничуть не удивился. Наигранно усмехнувшись, он спросил:

— Разве Он не бросил вас?

«Бросил? Творец оставил Город Серебра?» — Элджер не мог в это поверить, но неожиданно всё встало на место.

«Забытая Богами Земля!»

В архивах Церкви Повелителя Штормов, точнее в тех разделах, которые были ему доступны, — а он был Капитаном, что равно Епископу — “Земля Забытая Богами” упоминалась просто как название, без всякого описания. Очевидно, что это место находилось где-то в Море Соня. Но как ему было известно, даже Кардиналы из руководства Церкви не представляли что же это такое. Знал только глава Церкви — сам наместник Повелителя Штормов, и, кажется, тайком отправил людей на поиски.

Элджер предположил, что священная резиденция Истинного Создателя, о которой вещает Орден Авроры, находится в этой “Земле Забытой Богами”. Шут тогда не подтвердил догадку, так что он не сильно в это верил. И вот теперь, Элджер с удивлением узнает, что член Клуба Таро, называющий себя Солнцем, возможно оттуда родом.

«Всё это время Шут знал, где находится “Земля Забытая Богами”. Даже вытащил от туда человека и сделал его членом Собрания. Вытащил оттуда, куда Церковь Повелителя Штормов даже не может попасть, даже не могут найти!»

Элджер с ужасом смотрел на Шута. Тот, как всегда, спокойно сидел во главе длинного бронзового стола, откинувшись на спинку стула и почти скрывшись в тумане.

А вот Одри не так впечатлилась. Она что-то слышала о “Земле Забытой Богами” и то лишь со слов Висельника. Ей было не интересно, поэтому девушка не связала это с тем, о чём говорил Шут.

«В Городе Серебра бытует легенда, будто их покинул Творец? Хм, кажется, Висельник чем-то озадачен… Что его так удивило? Или обеспокоило?» — Одри склонила голову, припоминая подробности.

— Да, мы верим, что однажды вернём милость Создателя, — сказал Деррик Берг и продолжил уже не так уверено. — Возможно, однажды солнце снова взойдёт. Когда-то нами правила королевская семья гигантов, и мы поклонялись Амиру, королю Гиганту. Затем Творец спас нас и мы никогда не предадим Господа нашего.

«Королевства Гигантов. Это было очень давно. Но что-то не сходится», — отметил для себя Элджер, вспомнив описания Второй Эпохи в скрытой от простых прихожан главе Книги Бурь.

Вторую Эпоху ещё называют тёмной эрой человечества. В то время небо, земли и океаны подчинялись драконам, гигантам, эльфам, мутантам, диаволам, фениксам, демоническим волкам и мёртвым духам. Но затем Повелитель Штормов, Вечное Палящее Солнце и Бог Знаний и Мудрости помогли человечеству победить неестественных созданий и положили начало Третей Эпохе, эре счастья. Позже это назвали Катаклизмом.

«Амир, король гигантов» — повторил Клейн про себя.

В легендах и мифах он был существом равным Богам. Даже сейчас есть существа, которые ему поклоняются. А самое известное и дорогое вино в республике Интис называется Амир. Поговаривали, что король гигантов очень любил вино похожее на кровь.

«Если учесть, что Церковь Бога Битв полностью контролирует Путь Воина, который принадлежал гигантам, не был ли Амир древним богом битв?» — задумался Клейн.

Он сделал зарубку в памяти, чтобы не забыть, и затем спокойно спросил:

— Вы всё ещё приносите ему жертвы?

— Да. Но после его ухода, он нам больше не отвечает, — в голосе Деррика слышалась боль.

Клейн откинулся на спинку стула, прикрыл глаза и снова спросил:

— Опиши ритуал в деталях.

«Шут хочет понять, почему Бог покинул Город Серебра? Или хочет узнать жив ли Творец?» — Элджер вздрогнул. Он был не только напуган, но и взволнован. Всё-таки, секрет самих Богов! В этот момент ему казалось, что он стал существом совершенно иного уровня.

«Я искал власти и силы. Неужели, наконец-то, нашёл?» — подумал Элджер и, погрузившись в свои мысли, выпрямился на стуле.

«Висельник выглядит весьма странно.» — подумала Одри и с жалостью на него посмотрела. Она догадалась, за их разговором кроется некая тайна, из-за которой Висельник и ведёт себя так необычно.

«Когда вся эта история завершится, я готова буду заплатить, чтобы разузнать, что же заинтересовало Висельника… Но интересно, согласится ли он…» — подумала Одри, чувствуя некоторое беспокойство и предвкушение.

Деррик даже не заметил того напряжения, с которым ждали его ответа, поэтому ответил прямо и честно:

— Мы сделали алтарь из самого лучшего, что смогли достать, и покрыли его знаками Господа. Мы проводим ритуал, когда Темнолистая Трава вырастает в избытке. Приносим в жертву животных, которых ловим в глубинах тьмы. Мы зовём Господа, молимся Ему, а потом танцуем для Него и убиваем животных. Так их кровь и дух подпитывают алтарь. А если поймать монстра не получилось, тогда берём грешника с нижних уровней нашей тюрьмы. Мы срезаем первые стебли Темнолистой Травы, готовим её и угощаем Бога. В конце мы вместе благодарим Бога и этим завершаем наш ритуал.

«Раз я буду проводить ритуал для себя, то время не важно, а алтарь может быть проще. Самое важное — это с помощью духа монстров или крови с силой Потусторонних открыть канал. При условии, конечно, что проводящие ритуал должны получить ответ. Как экстравагантно.» — подумал Клейн и внимательно проанализировал каждый этап ритуала.

— О чём вы молились? На каком языке?

Деррик положительно относился к подобного рода расспросам. Он же хотел избавиться от проклятья. И тщательно вспоминал все детали:

— Молимся на Йотуне, — это наш язык. И молимся обычно так: “Ваши верные последователи просят о внимании; Просим, принять подношение; Просим, открыть путь в Ваше царство.”

…

Клейн слушал, не перебивая, позволяя туману клубиться вокруг своей фигуры. Он кивнул, словно глубоко задумавшись, как будто кое-что понял, но намерено и по очевидным причинам не стал делиться.

Элджер находил это приемлемым. Как вообще божественные тайны можно доверять смертным? А Деррик ещё больше утвердился в мысли, что нужно стать сильней. Так чтобы привлечь внимание Шута и обменять силу на помощь.

Ещё немного поболтав, Клейн распустил Собрание. Он наблюдал за тем, как исчезают силуэты Справедливости, Висельника и Солнца. После чего посмотрел вниз на бескрайний серый туман и багровые звёзды, на пространство, что казалось ему неизменным — раньше. А теперь, когда перешёл к Последовательности 8, Клейн заметил, что может связать чуть больше звёзд. И можно пригласить кого-то ещё.

«Как минимум двое.» — подумал Клейн.

Не то, чтобы он спешил. Просто хотел действовать по плану. Но пока что стоит подождать и понаблюдать. Если у Справедливости или Висельника будут предложения, то сначала нужно присмотреться к их людям.

А потом уже смотреть на остальное. Последним был Солнце. Он видел его во время молитв.

«Тогда перед ним ещё был прозрачный шар. Но после того, как я вытащил его в мир над серым туманом, тот шар больше не появлялся. Возможно, что для связи со звёздами нужен специальный предмет? Или каждая звезда в тумане связана с предметом в реальности, который после удачного соединения возвращается обратно в мир над серым туманом?»

«А что если Справедливость и Висельник точно таким же способом попали сюда. Просто предположим. Не значит ли это, что люди без специального предмета должны обращаться так: “Шут, не принадлежащий этой эпохе; Таинственный правитель над серым туманом; Король Чёрного и Жёлтого; Владыка удачи.”»

«Смогу ли я услышать их молитву? Смогу ли призвать? Стоит попробовать.»

На этом Клейн и закончил. Он окутал себя духовностью и начал спускаться, оставив позади огромный дворец, древний стол и двадцать два стула с высокими спинками, которые выступали над туманом. Клейн овладел силой зелья и избавился от негативных эффектов. Он хотел попробовать ритуал по призыву самого себя.

«Интересно, что случиться в этот раз?» — подумал Клейн, предвкушая и страшась, не обращая внимания на галлюцинации.

Глава 181 — Иное состояние

Вернувшись в комнату, Клейн не спешил разрушать стену духовности, а вместо этого, достал свечу с ароматом сандала и установил в центр стола.

Шаг за шагом, он творил ритуал. Сначала, зажёг свечу своей силой и возложил на огонь эссенции, экстракты, и толчёные травы, которые символизировали удачу и тайны. Он видел, как переменчиво мерцает пламя. Свет свечи был то тусклым, то ярким, а вокруг витал аромат мира и гармонии.

Парень сделал два шага назад и посмотрел на свечу на столе, а затем, декламировал на языке гигантов:

— Я!

После недолгой паузы переключился на Гермес:

— Призываю во имя моё! Шута, что не принадлежит этой эпохе. Таинственного правителя над серым туманом. Короля жёлтого и чёрного, Владыку удачи.

В этот момент, пламя слилось воедино с ароматом сандала и породило иллюзорный водоворот, что жадно впитал в себя духовную силу вокруг.

После того, как Клейн закончил читать заклинание, водоворот стабилизировался, превратившись в воронку из серовато-белого тумана размером с ладонь.

Понаблюдав за туманом, парень сделал четыре шага против часовой стрелки. Он попал в мир за туманом, где, как и ожидал, увидел рябь на спинке своего кресла, подчёркивающую ауру странного символа — глаза без зрачка с кривыми линиями.

Парень глубоко вздохнул и попытался успокоить себя, используя Когитацию, а уже потом протянул руку к цели.

В этот самый момент он услышал заклинание, что только что прочитал. Ощутил растущую духовную силу, и рябь света, что образовала собой иллюзорную дверь.

В отличие от прошлого, в этот раз дверь сформировалась полностью и на ней даже присутствовали некие мистические символы!

Среди них был тот символ, что присутствовал на стуле, открытый глаз без зрачка и кривые линии.

Клейн посмотрел на дверь, сосредоточился и возжелал распахнуть её.

В мгновение ока, рябь пошла по пространству, словно в пруд бросили камень. И вот, волна дошла до Двери Призыва.

Послышался скрип камня о камень и в проёме появилась щель. Но за ней можно было разглядеть тьму, наполненную бесчисленным количеством неописуемых прозрачных фигур. В блестящем великолепии полосы разных цветов этого мира таили в себе бесконечные знания.

В этот момент Клейн ощутил сильное притяжение со стороны двери, и его потащило в неё.

«Чёрт! А как насчёт того чтобы спросить хочу я или нет!?» — то были его последние мысли, перед тем, как преодолеть проём и исчезнуть в темноте за дверью.

Маниакальный свист постепенно стих, и Клейн пришёл в себя.

Перед ним стоял молодой темноволосый человек с карими глазами и одетый в старую рубашку. Парень был среднего телосложения, но, не смотря, на то, что казался худым, Клейну подумалось, что за этим образом скрывается значительная сила, и к тому же, человек выглядел как учёный.

«Это что… я?» — Клейн привык видеть это лицо каждый день в зеркале.

Он едва заметно кивнул и осмотрелся: вот кровать, заправленная белой простыней, и одежда висит на вешалке, книжная полка с множеством книг и аккуратный стол, на котором стоит свеча. Он всмотрелся в испускающее серовато-белое свечение пламя.

Теперь, когда Клейн увидел всё это, он обратил внимание, что сам плыл в воздухе, вокруг круга из серовато-белого тумана.

«Значит, я действительно “призвал” самого себя? Подобно эффекту души, покидающей тело… Но, кажется, немного по-другому…» — Клейн посмотрел на свою физическую оболочку, на свои пустые глаза и погрузился в раздумья.

По крайней мере, одно ему было известно точно. Его душа, также известная, как Духовное Тело, направилась в мир тумана. А видел он Астральную Проекцию.

«Неудивительно, что я вижу Астральные Проекции Справедливости, Солнца и Висельника и знаю, Потусторонние они или нет, когда нахожусь в мире над серым туманом. Могу даже определить номер последовательности… Хм… Моя физическая оболочка, судя по всему, находится под некой защитой. Возможно это часть ритуала, сохраняющее тело в покое, чтобы оно не потеряло равновесие и не упало. Я должен взглянуть на Мисс Справедливость и других…» — Клейн освоился с происходящим, и анализировал состояние своего духовного и физического тела.

Он отвёл взгляд и попытался переместить свою душу, наполненную силами мира над серым туманом, в другое место.

Засвистел холодный ветер, а парень, радостно кружа по комнате, наслаждался полётом.

— Теперь я могу взять на себя роль “посланника”. Интересно, а смогу ли я нести настоящие вещи… — Парень собрался с мыслями, остановился и принялся экспериментировать, пока его духовное тело парило в воздухе.

Клейн попытался взять в руки блокнот со своей книжной полки, но его рука прошла насквозь.

«Слегка липко и не похоже на движение сквозь воздух. Уверен, попрактиковавшись и став сильнее, я бы мог лучше использовать таинственные силы.» — Клейн ещё раз попытался поднять листок бумаги, но всё было безрезультатно.

Поразмыслив секунд десять, Клейн подлетел к вешалке и сунул руку в карман своей чёрной штормовки. Он прикоснулся к Шарму Сна и Заупокойному Шарму, которые восстановил, благодаря компенсации служебных трат.

Это были предметы, наполненные его духовной силой, они отличались от других объектов своей сверхъестественной природой. Клейн хотел узнать, сможет ли поднять их.

В этот раз, его рука также прошла насквозь, но различие всё же было. Он почувствовал их присутствие. Парень чувствовал переплетение духовности, но, у него не было достаточно сил, чтобы поднять их. Существовала и другая версия, может это в шармах недостаточно силы, чтобы достичь резонанса с его нынешним состоянием.

«Духовной силы недостаточно…» — подумал Клейн, направляясь к другому карману. В этом кармане находился Шарм Пылающего Солнца, что он сотворил благодаря силе божественной крови.

Тёплое ощущение распространилось по телу, делая форму стабильней, а мысли яснее.

В отражении зеркала, его шарм волшебным образом, сам взлетел из кармана, словно в рассказе о доме с приведениями.

«Шарм Пылающего Солнца я поднять могу, как и издавать звуки… Так что определёнными способностями я всё же обладаю в этом состоянии.» — Клейн подлетел к зеркалу и остановился. В отражении действительно виден золотой ободок на фоне тёмной комнаты, куда из-за занавесок не проникали солнечные лучи.

Он положил шарм на кровать и снова вернулся к зеркалу. Ему было интересно, сможет ли он пройти сквозь зеркало.

В глазах потемнело, и картина перед глазами изменилась. Он увидел ту же комнату, но в отражении зеркала, и причём каждый предмет в ней слабо светился. Ему показалось, что он прячется в тёмном углу, и заглядывает в комнату сквозь крошечную щель.

«Я действительно могу пройти, но это всего лишь обычное зеркало, которое не ведёт ни в какой таинственный и странный мир…» — Кивнул Клейн и снова прошёл сквозь зеркало, чтобы вернуться в свою комнату.

Успех контакта с Шармом Пылающего Солнца вселил в парня уверенность, и он попытался ухватиться за что-нибудь ещё.

«Медный свисток мистера Азика!»

В тот самый момент, когда он прикоснулся к древнему предмету, то почувствовал, что его духовность распахнулась и заледенела.

Его глаза наполнились тёмным пылающим пламенем.

«Такое чувство, словно я стал немного сильнее. Моя форма подобна призраку, но без жажды мести…» — Клейн, успокоившись, посмотрел на себя со стороны себя. Это была одна из способностей Клоуна.

«Артефакт мистера Азика воистину завораживающий» — он кивнул и заметил, что теперь может поднять лист бумаги и даже взять Сонный Шарм.

«Какая жалость. Я могу взять ритуальный кинжал, но вот револьвер слишком тяжёлый…» — Клейн завершил эксперимент и развернулся, чтобы посмотреть, доступны ли ему в этом состоянии какие-либо способности.

После испытаний, он пришёл к выводу, что может использовать две. Первую он назвал воем, оно могло встряхнуть души противников. Второе же больше похоже на заморозку, но только при контакте с целью.

Клейн был доволен. Он уставился в окно, через которое пробивались солнечные лучи.

«Интересно, а смогу ли я находиться в этом состоянии весь день?» — пробормотал он, подплыв к окну.

Затем, парень осторожно приподнял занавеску и позволил солнечному свету пройти сквозь стену духовности и попасть в комнату.

В сияющем солнечном свете, парень ощутил, как начали истощаться его силы, а душа будто вскипела в чёрном тумане.

Он быстро ослабил хватку, позволяя занавеске вернуться на прежнее место.

«Не могу…» — Клейн на мгновение задумался, а затем посмотрел на Шарм Пылающего Солнца на своей кровати.

«Интересно, эффект будет тем же, если я использую божественную кровь Вечного Пылающего Солнца?» — Он подплыл к кровати и попытался схватить тонкий кусочек золота.

Но, стоило прикоснуться к нему, как он ощутил резкий контраст. Вместо тёплых ощущений, почувствовал боль.

Парень отбросил кусок золота прочь, будто обжёгся.

Сила Медного Свистка мистера Азика не работает в сочетании с Шармом Пылающего Солнца. Он понял это и отложил свисток, чувствуя, как уменьшается его духовная сила и гаснет в глазах чёрное пламя.

«В этом состоянии, обе способности, которые я могу использовать, очень слабы…» — После очередных экспериментов, Клейн схватил Шарм Пылающего Солнца, снова ощутив его тёплое воздействие, и аккуратно, не спеша, прошёл сквозь занавеску.

В этот раз, солнечный свет грел духовное тело и не причинял вреда.

«Неплохо.» — улыбнулся парень. Он преодолел духовную стену и осторожно вылетел из дома, намереваясь поэкспериментировать.

Глава 182 — Скиталец

Сентябрь в Тингене перестал быть лёгким и освежающим, став немного зябким и по-осеннему холодным. Солнце же, напротив, дарило теплоту, грея особенно сильно в три-четыре часа дня.

Клейн прошёл сквозь духовную стену и эркерное окно и оказался за пределами спальни. Парень парил в воздухе, наблюдая за людьми и экипажами, курсирующими по улице Нарциссов.

Неожиданно, мужчина в серой спецовке поднял голову и начал оглядываться. Клейн запаниковал — прятаться было не куда. Он уже хотел вернуться в дом, однако краем глаза заметил, что мужчина смотрит поверх окна. Парень проследил за взглядом и увидел воробья, который быстро скрылся из виду. В городе иногда летали птицы.

«Пхууу» — с облегчением выдохнул Клейн. — «Забыл, что простые люди не могу меня видеть.»

Набравшись мужества, он спустился ниже и, паря над головами людей, направился к ближайшей широкой улице. Парень смотрел по сторонам, и кое-что понял: он видел так же, как и при активированном Духовном Зрении. Это было хорошей новостью. Его не нужно активировать, но вот малая дальность обзора всё портила.

Было и отличие. Помимо ауры и эмоций, он слабо, но чувствовал живых существ, обладавших душой. Ощущения были расплывчатыми, каким-то иллюзорными и… прозрачными.

«Наверное, в таком состоянии я могу, минуя тело, атаковать душу.» — задумался Клейн.

Он сосредоточился и, стараясь двигаться как можно быстрей, полетел в сторону улицы Железного Креста. Клейн хотел узнать свою максимальную скорость. Остановился он только у дома, где раньше жил.

«Я двигался со скоростью автомобиля. Жаль, что не могу свободно посещать духовный мир. Можно было бы… заблудиться. Последствия таких игр слишком суровы.»

Закончив с самокритикой, Клейн понял, что ощущает чужую безнадёжность. Чувство было неявным, но очевидным. Внимательно присмотревшись, он понял, что улица окутана мраком, который невидим простым людям и рассеивает солнечный свет. Улица была покрыта слоем отчаяния, ступора и боли. Эмоции накладывались друг на друга, будто были многослойным пирогом.

«Когда я стал Провидцем, то первым делом осмотрел эту улицу духовным зрением. Она выглядела точно также. Железный Крест, нижняя и верхняя его части совсем не изменились. Как же долго всё это копилось…» — Клейн с грустью вспомнил прошлое и взлетел на уровень третьего этажа. Только там он снова почувствовал солнечный свет и стряхнул навязчивую депрессию.

Пролетая вдоль нижней улицы, парень, время от времени, замечал истощённых людей, одетых в какое-то рваньё. Ещё попалось два трупа, умерших от голода и болезней. Каждый месяц тысячи людей умирали в агонии. Но их место быстро занимают обанкротившиеся фермеры и рабы с Южного континента…

Клейн тяжко выдохнул и направился на юг, в промышленную зону Тингена. Там располагались сталелитейные, свинцовые, фарфоровые и машиностроительные производства, металлообработка, издательства и всё прочее.

На подлёте Клейн увидел высокие трубы. В воздухе плавала пыль и густой мрак, только на каплю лучше, чем на нижней улице. Место отчаяния здесь занимала усталость и пессимизм. Люди за тридцать считались здесь старожилами.

Клейн хотел подлететь ближе и внимательно всё осмотреть, но вдруг почувствовал слабость.

«Моя духовность не выдержит нагрузки» — забеспокоился Клейн. Он развернулся, чтобы быстрее попасть домой, но вспомнил, что есть другой путь:

«Я был призван. То есть, если закончу призыв, то мгновенно вернусь!»

Парень успокоился и внимательно осмотрелся по сторонам, прислушался к своему состоянию и обнаружил что-то с собой связанное, бесконечно далёкое, но одновременно и бесконечно близкое. Что-то, с чем он неразрывно связан.

Уцепившись за связь, Клейн стиснул Шарм Пылающего Солнца и усилием воли отменил призыв. Его захлестнула огромная, ужасающая сила, потянула его прозрачную фигуру, начала её растворять. В мгновение ока он исчез из материального мира.

…

Тишина была везде: в бесконечном сером тумане, иллюзорных багровых звёздах и даже в их мерцании. Клейн оказался на кресле за старинным бронзовым столом в огромном дворце.

«Всё прошло хорошо… Даже отлично.» — подумал Клейн и посмотрел на своё духовное тело. Оно, к его приятному удивлению, содержало в себе тёплую часть из чистого золота.

«Шарм Пылающего Солнца!»

«Мне удалось пронести сюда что-то материальное!»

Он схватил шарм и с улыбкой начал вертеть, желая убедиться, что это не иллюзия. После чего встал и принялся расхаживать туда-сюда, чувствуя полное своё удовлетворение. Мысли его полнились предвкушением.

«Сюда можно пронести вещи и ингредиенты! Просто найти подходящий способ! Но пока это слишком непросто. Сначала подготовиться, затем самому перемещаться — сложно! К тому же, это плохо скажется на репутации, если я стану являться на каждый призыв. Лишь иногда. Сначала нужно разобраться. Создать заклинание, которое призовёт “последователя”, но может быть направлено и прямо ко мне. Шут же солидная сущность. Зачем заклинанию указывать прямо к нему? Когда нужно, я могу сотворить посланника или “последователя” посильнее, и поручить им сбор и отправку всего необходимого…»

Пока Клейн размышлял, идеи всплывали одна за другой. Правда воплотить их было непросто: он не обладал нужными знаниями и силой. С каждой секундой слабел всё больше, пока не понял, что не сможет тут находиться. Клейн окутал себя духовностью и попытался вспомнить чувство контролируемого падения. Мгновение, и парень снова стоит в свой спальне, где сквозь щели занавесок красиво пробивался солнечный свет.

Посмотрев вниз, он и убедился, что шарма нет. Тот так и остался в сером тумане.

«Когда отдохну, нужно будет повторить призыв и вернуть шарм… Эх, мог бы я поддерживать это состояние дольше. Можно было бы поискать дом с красными дымоходом. Жаль, что пока этого делать нельзя. Сил хватит долететь и обследовать только парочку домов. Да и потом, полдня придётся отдыхать. Не самый быстрый способ.»

Клейн подошёл к письменному столу, молча потушил свечу и собрал свои вещи. Стену духовности убирать не стал. Клейн сел на стул, достал ручку с бумагой и начал писать письмо:

“”

Затем написал приветствие: “”, — и задумался на несколько минут, после чего продолжил:

Мистеру Азику!
Здравствуйте, мистер Азик.
Из надёжного источника мне стало известно, что один из семи пиратских адмиралов, Контр-Адмирал Ураган Цилан, проник в Баклунд. При нём есть артефакт, именуемый “Всепожирающий Глад”. Он наделяет способностью, схожей с возможностями Пастыря, Потустороннего пятой Последовательности, который, поглощая души, обретает силу. Должен быть предел в количестве душ, который он может поглотить, но одну душу можно отпустить, а на её место взять другую…
…у Цилана должно быть много сил. Я не знаю, зачем он прибыл в Баклунд, но по слухам, охотится за неким предметом, который, по тем же слухам, может сделать его таким же сильным, как Потусторонний высокой Последовательности.

Закончив писать, Клейн смутно указал на своего информатора. Не то чтобы мистер Азик будет просить Капитана Ночных Ястребов подтвердить информацию. Просто Клейн не хотел просить помощи прямо. Он писал так, чтобы письмо выглядело, как предостережение.

«Захочет он помогать или нет, это другой вопрос. Если ему действительно понадобится помощь, главное, чтобы было основание для просьбы, когда Азик будет понимать, в чём дело.»

Клейн медленно выдохнул и начал излагать основную мысль.

“Вдохновитель случившегося пока залёг на дно, и получить какие-либо улики мне не удалось. Но пишу я Вам не для этого. Мне нужна помощь относительно ритуалов. На последней миссии я кое с чем столкнулся…”

«Сравнив описание Солнца с ответом Азика, я смогу правильно провести ритуал. А затем его можно изменить и что-нибудь передавать. Такой способ будет лучше, чем призываться самому, а потом обмениваться. Да-а, надеюсь, мистер Азик хоть что-нибудь помнит об этом.» — закончил мысленно Клейн. Он не стал подписываться, оставив письмо как есть. — «Существует только один медный свисток. Уверен, мистер Азик поймёт, кто отправитель.»

Подписываться так же не стоило и в целях безопасности.

Сложив письмо, он поднял голову и посмотрел в трёхметровый потолок. Нерешительно постояв, он подошёл к кровати и взял медный свисток.

«Отлично! Теперь нужно посвистеть и отдать письмо.» — мысленно повторил Клейн. После чего поднял руку, поднёс свисток к губам и с силой выдохнул. Не раздалось и звука, но своими обострёнными чувствами Клейн заметил, что в комнате мгновенно похолодело.

Он посмотрел Духовным Зрением и увидел, что из его письменного стола, словно фонтаном, вырвались расплывчато-белые кости. Они быстро собрались в прозрачную фигуру огромного монстра. Его голова протиснулась сквозь стену духовности и куда-то исчезла.

Клейн уставился на костяного монстра, в особенности на его свисающие руки. Существо из кости протянуло ладонь. Клейн усмехнулся и бросил сложенное письмо. Огромная ладонь дёрнулась и поймала послание в воздухе. Клейн схватил свисток и снова дунул.

Монстр мгновенно сложился. Кости упали на письменный стол, после чего погрузились в столешницу и исчезли.

Закончив со всем этим, Клейн снял стену духовности, и под порывами неожиданного ветра дошёл до вешалки и вернул свисток на место. Затем вернулся к кровати, положил голову на подушку и мгновенно заснул.

Глава 186 — Красавчик Капитан

Клейн словно утонул в лучах белого света, а в ушах раздавался шёпот миллионов людей. Но Клейн не обращал на это внимания. Способности Клоуна уже кричали, что вот-вот на его духовное тело падёт быстро распространяющаяся чёрная тень. Тень огромного чёрного креста, на котором верх ногами висел человек.

♫ Кача!

Торнадо из бессвязных мыслей проявилось и обрело форму. А духовный мир Юджин Гуда неторопливо распался.

Клейн заметил, что летел он быстрее, чем раньше. После слияния с силой серого тумана, его душа стала сильней. В тот момент, когда тень креста готовилась поглотить его, он вынырнул из размытого “мира” и почувствовал своё тело.

Парень привычно вызвал чувство падения, и перед ним предстало вытянутое лицо Юджина Гуда, с растрёпанными светлыми волосами, а на подоконнике по-прежнему стоял треугольник свечей.

Он вовремя прервал ритуал!

Лицо Юджина начало медленно покрываться чешуёй. Его пустые глаза превратились в щели, из которых смотрели холод и жестокость.

«Дерьмо! Он теряет контроль!» — выругался про себя Клейн, зрачки его сузились, но не успел он ничего предпринять, как перед ним появилась фигура в чёрной штормовке и с цилиндром на голове. Человек поднял револьвер и навёл его на голову мужчины.

♫ Бах! Бах! Бах! Бах! Бах!

Дэн Смит выпустил пять пуль. И голова Юджина Гуда разлетелась, как спелый арбуз, а красно-белые ошмётки заляпали все стены. Проблему с Юджином решили до того, как он потерял контроль.

Клейна забрызгало чужой кровью. Он стоял всего в полуметре от, теперь уже совершенно точно, трупа. Клейн изумлённо смотрел на Дэна Смита — тот выглядел очень круто.

«Если забыть о проблемах с памятью, то на него можно положиться.» — Прокомментировал Клейн мысленно, всем сердцем чувствуя, что это правда.

— Что случилось? — Дэн опустил револьвер и молча наблюдал, как почти безголовое тело оседает на пол.

Не прошло и двух секунд, как тело превратилось в кучу кровавой плоти, а форма распалась на нити. Вместо трупа осталась гора плоти и несколько предметов. Десяток светящихся чёрным чешуек и сердце, которое отливало кристаллическим синим блеском. Казалось, что этот свет способен успокоить или свести с ума, подавить или создать хаос. Но кроме этого не было ничего примечательного.

— Сердце можно контролировать, — отметил Дэн, убрал револьвер в кобуру, одел чёрную перчатку, затем, сел на корточки и взял кристаллическое сердце.

«Можно контролировать… Кажется, Капитан как-то говорил, что такие вещи годятся для формулы 7 Последовательности Психиатр. Но не приведёт ли их применение к тому, что Потусторонние будут быстрее терять контроль?» — подумал Клейн и достал платок, чтобы стереть кровь с лица. Затем поднял свои карты Таро и очистил от чужой плоти. Посмотрев на пол, он с любопытством спросил:

— К чему относятся эти чёрные чешуйки?

— Это материал, загрязненный определенной необычайной силой. Они содержат в себе силу Потустороннего. И из них можно делать вещи, не теряющие свою мощь со временем. К примеру, эффективность патронов, которые могут ранить монстров и духов, снижается через три месяца. По истечению этого срока они становятся патронами с небольшим противодемоническим эффектом, отпечатанным в сути самого металла. Если заменить метал на такие чешуйки, то срок действия увеличиться на год или два и эффект станет сильней. Правда, из них нельзя сделать патроны, — пояснил Дэн, попутно заворачивая сердце и чешуйки в бумагу.

— То есть, ситуация как с материалами, которые мы используем в зельях? — спросил Клейн.

Дэн поднялся и слегка кивнул.

— Да.

«Люди, теряющие контроль, становятся монстрами…» — подумал Клейн. Пока никто не развеял духовную стену, Клейн решил рассказать Капитану о том, что увидел в разуме Юджина.

— Когда я связался с духом Юджина, то увидел существо, похожее на Истинного Создателя. Правда, оно отличалось от описаний. Оно не было скованным цепями гигантом, не было там и Глаза за Теневым Занавесом. Больше похоже на человека, которого Вы видели во сне Ханасса Винсента.

Ханасс Винсент был членом ордена Авроры. Когда Селена, подруга Мелиссы, подсмотрела его заклинания и провела некий ритуал, это привело к тому, что Ночные Ястребы начали своё расследование.

Дэн Смит тоже видел кого-то близко похожего на Истинного Создателя. И это привело к странной смерти.

Когда Юджин Гуд вытащил карту Таро с Висельником, Клейн примерное такого и ожидал. Правда, не таким образом. Не так прямо. Это не шло ни в какое сравнение с тем, когда он смотрел на Вечное Пылающее Солнце. Худшее, что ему грозило — это ранение или лёгкое помешательство.

Выслушав Клейна, Дэн принял задумчивый вид. Нахмурив брови, он произнёс:

— Огромный крест, чёрные гвозди, голый мужчина в кровоподтёках и висящий вверх ногами?

— Ну, не в таких деталях, — осторожно ответил Клейн. — Наверное, поэтому, я и не пострадал. Всё, что я смог увидеть — это огромный крест и смутная фигура вверх ногами.

В тот момент он думал только о бегстве. В детали парень не всматривался.

— Визит Ланевуса как-то связан с Истинным Создателем? — задумчиво протянул Дэн. — В этом замешан Орден Авроры?

Клейн моментально вспомнил тот разговор.

— Ланевус уговаривал Гуда, искушал его “действием” и соблазнял божественным бессмертием. Но я так и не понял, почему он говорил о лучших и худших временах. Может быть, это особенности речи Мошенника?

— Помощь Юджина касалась тёмного и зловещего алтаря… Думаю, Ланевус планирует что-то ужасное…

— Капитан, — сердце Клейна пропустило удар, — а помните то письмо Мистеру Z? Которое нашли у члена Ордена Авроры, которого я убил! В письме упоминалось, о том, что он ждёт подходящей возможности. Что-то о приближении апокалипсиса. Он “предложит всех агнцев Тингена своему богу”. Может, это как-то связанно с замыслом Ланевуса? Возможно они оба из Ордена Авроры?

Дэн Смит хорошенько подумал об этом и сказал:

— Не думаю. Ланевус и Мистер Z два разных человека. Ему просто не зачем создавать фальшивую сталелитейную компанию и дурачить людей. Не в тот момент, когда Орден Авроры что-то задумал. Если подлог всплывёт наружу — это привлечёт нас и полицию. Ему придётся бежать из Тингена и отказаться от плана. Конечно, если он полный сумасшедший, это нормально делать что-то нелогичное. Но судя по афёре, по тому, как он хитро и незаметно вытягивает деньги, не скажешь, что он поехал крышей. Поэтому я не думаю, что он это Мистер Z из Ордена Авроры. Конечно, он может быть как-то со всем этим связан, как и упоминается в письме — Предлагает агнцев богу…

Дэн внезапно замолчал, и начал ходить по кругу.

— Всё здесь случившееся, — продолжил он, — может вызвать проблемы. Нам нужно взяться за Ланевуса, возможно, мы найдём какие-то улики. Хмм. Знаешь, давай приберём здесь. Пусть все узнают, что Юджин Гуд умер. Но вот знать кто убийца — им не нужно. Пусть Алхимики Психологии или другие Потусторонние, следящие за приютом, зашевелятся. Они могут что-то знать. Дело о мошенничестве Ланевуса либо все еще находится в полицейском управлении, либо уже передана Уполномоченным Карателям. Мы присоединимся к расследованию. Скажем, что нашли улики в деле с Орденом Авроры. Объединимся с Уполономоченными Карателями и Механизмом Коллективного Разума. Перевернём город верх дном и найдём всё связанное с Ланевусом. Если понадобиться запросим поддержку в епархии Баклунда и у Святого Собора.

Дэн посмотрел на Клейна, закусил губу и спросил:

— Есть что добавить?

— Нет, — Клейн покачал головой, подумав:

«Капитан, Вы всё разложили по полочкам.»

Клейн на скорую руку провёл ритуал, убирая самый важные следы. Пришлось воспользоваться импровизированным алтарём ещё раз. Подоконник тоже пришлось отмыть, чтобы никто не связал их с убийством Юджина Гуда.

Затем Клейн собрал свои вещи, задул свечи, убрал стену духа и вместе с Дэном молча покинул палату. Перебравшись через стену, они покинули и лечебницу.

— Идите домой, — Дэн остановился на углу, который не освещался уличным фонарём, провёл рукой по цилиндру и продолжил, — Завтра у нас много дел.

— Понял.

Клейн не был Бессонным — ему нужно спать больше чем пару часов в день. Они быстро попрощались. Клейн сел в экипаж Ночных Ястребов, который стоял рядом, и отправился на улицу Нарциссов.

Заняв место, Клейн выглянул в окно. Капитан всё ещё стоял в темноте, которую не мог рассеять даже лунный свет. Казалось, он о чём-то размышлял.

Перед рассветом улицы были тихими и безлюдными. Карета помчалась по улицам, иногда прямо, иногда через переулки. Клейн думал о Ланевусе, когда неожиданно, как будто оказался в трансе. Цвета стали ярче и насыщеннее. Красный стал краснее, чёрный чернее, как на картинах импрессиониста. Время замедлилось, и карета очутилось в каком-то странном месте.

Клейн взял в одну руку Шарм Пылающего Солнца, а в другую — револьвер. В этот момент через окно кареты протиснулась огромная белая рука из костей и бросила аккуратно сложенное письмо. Затем что-то потянуло руку обратно, и она исчезла. Мир вернулся в прежнее состояние, и карета поехала дальше, как будто ничего не случилось.

«Мда, способ доставки и правда надёжный.» — подумал Клейн, приподняв уголки губ и смотря на письмо у своих ног.

Глава 188 — Бал

«Острый нос, тонкие брови, слегка отвисшие щеки, тускло синие глаза.» — Цилан мысленно проговаривал детали внешности, проверяя, что выглядит так же, как мужчина без сознания.

Цилан отрепетировал несколько свойственных мужчине движений, после чего подхватил его тело и запихал в шкаф. Протянув правую руку, он с заметным щелчком сломал мужчине шею, после чего достал носовой платок, вытер руки и закрыл двери шкафа. Пират медленно повернулся к зеркалу, одел чёрный двубортный пиджак, завязал галстук-бабочку и взял флакон с янтарного цвета одеколоном. Он брызнул пару капель на запястье и растёр их по коже.

Пригладив волосы, Цилан вышел из комнаты. За дверью его ожидал дворецкий. Цилан сложил руки за спиной и приказал:

— Ни впускай никого в комнату. Я оставил там кое-что важное.

— Да, барон! — кланяясь, ответил лысеющий дворецкий. — Экипаж и лакеи ждут вас внизу. Там же находится и пригласительный билет герцога Негана.

Копируя манеры барона, Цилан слабо кивнул и с высокомерным видом в сопровождении своего дворецкого направился к лестнице.

«Ха, барон…» — подумал Цилан с презрением. — «Погряз в долгах, даже охранника нет. Всё потратил на слуг: дворецкого, личного слугу, двух служащих, двух горничных первого класса, четырёх горничных второго класса, двух прачек, кучера, конюха, садовника, повара и помощника повара. Дворяне такие глупые. Достоинство — всё для них… Мне даже пришлось обучиться этому странному произношению — сленгу благородных.»

…

Баклунд, Чарвуд. Очень тесная квартира.

Сио, скрестив ноги, сидела на кровати и смотрела на читавшую у окна Форс.

— Сплошное расстройство. Цилан не оставил улик. И теперь мы не знаем, что он задумал.

Они поступили согласно плану. Написали сообщение, с подробным описанием ситуации и места преступления, а затем кинули его в ближайший полицейский участок. В конце письма, добавив, что подозревают Цилана.

Полиция отреагировала ожидаемо: не стали принимать поспешных решений, а передали дело Уполномоченным Карателям. В течение дня новость о том, что Контр-Адмирал в городе, быстро разошлась среди силовых ведомств.

Сио и Форс, чтобы не раскрыть себя и продолжить расследование, даже переехали в другую квартиру. Они не хотели возвращаться в полицию и присоединятся к официальному расследованию. Уполномоченные Каратели, Ночные Ястребы и Механизм Коллективного Разума плохо относились к неофициальным Потусторонним. Церковь, вообще, считала их преступниками. Как минимум, потенциальными.

Короче, Сио с Форс скрывались не только от возможного преследования Цилана, но и от других ведомств.

— Если бы его цели было так просто раскрыть, то Цилан давно бы покоился на кладбище, а его надгробие поросло сорняками, — ответила Форс.

— Нам нужно ждать. Пока к Цилану проявляют такой повышенный интерес, он легко может совершить ошибку. И знаешь, я даже в чём-то ему завидую. Иметь артефакт, который может менять внешность, — протянула Сио, обхватив руками колени и посмотрев в окно. — Боюсь, Цилан может сделать задуманное, а потом спокойно покинуть город, пока об этом не узнали. В таком случае я не знаю, когда смогу перейти к Последовательности 8, не говоря уже о Последовательности 6 или 5.

Сио замолчала на секунду и пробормотала, будто против своей воли:

— Я даже не знаю, когда смогу вернуть то, что принадлежало нашей семье… И уже почти год я не видела своего брата.

— Когда выполнишь своё желание, пожалуйста, позволь мне написать твою историю. Она будет интересной и захватывающей. Поверь мне, — Форс поймала взгляд Сио и ободряюще улыбнулась. — Знаешь, а Мисс Одри очень щедрая. Даже если Цилан сбежит, думаю, она нас вознаградит. Мы долго занимаемся этим делом, даже заставили Цилана выйти на свет.

— Надеюсь на это, — Сио обхватила себя за плечи и тяжко выдохнула. — Почему я ни с кем не сталкиваюсь? Где битвы?

— В мире Потусторонних, — Форс нахмурилась, — случайные встречи синоним опасности. Я ещё не разобралась в том бреду, который слышу во время полной луны, и не поняла, означает ли это что-то плохое. Но знаешь. Ха-ха… Безопасные случайности в нашем мире существуют — но очень, очень редко. Твоё желание сложно исполнить, если… Если только мы не получим милости какого-нибудь божества или на нас не обратит внимание доброжелательная сущность. Правда, мы даже разницы не увидим между злым богом и скрывающимся Диаволом.

Сио выпрямилась и нарисовала на груди алую луну.

— Да хранит нас Богиня!

…

Район Императрицы, Особняк герцога Негана, где проходит грандиозный бал.

Здание было сложной геометрии. На первом этаже располагался бальный зал с мраморным полом покрытым сложным узором. В углу играл герцогский ансамбль. И играл хорошо. Поднявшись вверх по лестнице, можно было попасть на извилистый балкон, который огибал бальный зал по периметру. Там гости могли взять бокал вина, облокотиться на перила и смотреть вниз на танцующих людей. Выпив, мужчины обычно шли к дамам или жёнам и приглашали их. И если получали согласие, шли вниз танцевать.

В дальней части коридора располагался ряд дверей — комнаты для гостей.

За дверью во французском стиле скрывалась галерея с гипсовыми статуями по бокам, изображающими предков семьи Неган.

Пройдя такой выставочный коридор, человек попадал в ещё один зал, из которого тоже просматривался бал. Но здесь стояли столы, накрытые вкуснейший едой и прекрасным вином, а гостей развлекал ещё один ансамбль.

Тут гости уже сбивались в группы. Одни сидели, другие стояли, но все говорили о чём-то важном. Те же, кто устал от разговоров, могли выйти на балкон и полюбоваться ночным садом в сиянии алой луны.

После открывающего танца Одри Холл поднялась на балкон, который нависал над бальным залом, и смотрела на свечи на огромной хрустальной люстре. Это не помещало ей отметить, что многие молодые люди, казалось, подбадривали себя, чтобы подойти к ней и пригласить на танец. Так что она благоразумно вышла в коридор, который вёл в столовую.

«Скукота, но моё присутствие необходимо.» — пожаловалась Одри про себя. — «Неужели просто нельзя оставить меня в покое?»

Одри опустила голову, увидела кончики своих туфель и от скуки пошла прямо.

«У танцующих людей такая богатая мимика. Чем-то напоминает поведение животных, ищущих себе пару.»

Сделав пару шагов, она краем глаза заметила, как кто-то приближается. Она замедлила шаг и выпрямилась, мгновенно превращаясь в элегантную и спокойную мисс Холл.

— Добрый день, барон Грэмир, — поздоровалась Одри и улыбнулась, как того требовал этикет.

У барона были тонкие брови и глаза со слабым синим оттенком. Он в ответ улыбнулся и качнул головой.

— Рад снова Вас встретить, мисс Холл. Вы самый яркий и драгоценный камень на этом балу.

Сказав ещё пару комплиментов, барон направился в бальный зал. Одри же продолжила путь. Но сделав пару шагов, девушка резко остановилась, о чём-то задумавшись. Её зелёные глаза выражали замешательство.

«Барон Грэмир был каким-то странным.»

«Обычно, когда барон видел красивую леди, которая была выше его по положению, он не смотрел прямо, предпочитая смотреть чуть в сторону. Лишь изредка заглядывая в глаза. Но сейчас он этого не делал. Он смотрел гордо и самоуверенно.»

«Его одеколон пах по-другому. Раньше он душился за несколько часов. Одеколон успевал выветриться, оставляя основную ноту янтарного мускуса, ненавязчивого, но элегантного. Но сейчас духи ещё не выветрились и пахли довольно сильно.»

Одри замедлила шаг. Она была Потусторонним, который полностью усвоил зелье, её внимание к деталям было на совершенно ином уровне. Не каждый Потусторонний мог с ней сравниться.

Внезапно к ней пришла ещё одна мысль, и её глаза застыли кристальной зеленью.

«Это мог быть Цилан! У него же есть артефакт, который позволяет менять внешность.»

…

Чем больше Одри об этом думала, тем очевиднее ей становилось. Внутри зажглось пламя на углях нервозности и паники.

«Если это Контр-Адмирал, то что он задумал? Жаль, что брать Сьюзи нельзя. Я могла бы попросить проследить за бароном… Ох, нет! Нужно предупредить отца!» — продолжая размышлять, Одри ускорила шаг и вошла в столовую. Посмотрев по сторонам, она нашла графа Холл. Он разговаривал с главой кабинета министров.

Одри сверкнула безупречной улыбкой и подошла к графу. Обняв отца за руку, она обратилась к остальным гостям:

— Джентльмены, вы не возражаете, если я одолжу графа на пару минут?

— Это Ваше право, прекрасная леди, — дружелюбно ответили несколько джентльменов.

Одри, держа графа под руку, направилась к ближайшему балкону. Найдя тихий и свободный угол, она повернулась к отцу, который уже вошёл в тот возраст, когда мужчины начинают полнеть.

— Отец, есть кое-что важное, о чём нам нужно поговорить.

Граф Холл нежно улыбнулся дочери, но, увидев её серьёзное выражение, побледнел:

— В чём дело?

— Я встретилась с бароном Грэмиром, и он немного странный. Раньше он душился за несколько часов до встречи и пах основным тоном, а сейчас… — Одри продолжила перечислять вещи, которые ей показались странными. Закончив, она за секунду взвесила всё сказанное и добавила, — От виконта Глейни я слышала, что Контр-Адмирал Ураган Цилан может принимать облик других людей. Его ведь недавно видели в городе?

Выслушав последнюю часть, граф Холл вытянулся. Но быстро взял себя в руки, улыбнулся и начал успокаивать дочь:

— Я займусь этим. Найди мать и не отходи от неё. Она где-то в зале.

— Хорошо, — ответила Одри послушно, кивнув.

Они вернулись в обеденный зал. Одри смотрела, куда пойдёт отец. Он подошёл к одному дворянину и тихо с ним заговорил с каким-то тревожным видом. Одри это не понравилось. Ей казалось, что нужно сделать что-то, чтобы её мать, отец и брат не пострадали.

Она обвела зал взглядом и пошла совсем не туда, куда ей полагалось пойти. Девушка вышла из столовой и нашла небольшую комнату для молитв. Одри захлопнула дверь и закрыла её на замок. В центре комнатки был символ Повелителя Штормов. Отведя взгляд, девушка интуитивно нашла самый дальний и тёмный угол.

Усевшись, Одри закрыла глаза и наклонилась вперёд: сложила руки в молитвенном жесте и упёрлась в них головой. Затем девушка тихо зашептала на Гермесе:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король жёлтого и чёрного, Владыка Удачи.

Глава 189 — Молитвы и ответы

Город Тинген, Даффодил-стрит.

Клейн обсуждал последнюю пьесу с Бенсоном и Мелиссой и приглашал их посмотреть её в театре в следующие выходные.

— Я читал в газетах. “Возвращение графа” — это определённо пьеса, которую стоит посмотреть. В Баклунде её уже исполняли более десяти раз, и каждый раз билеты на неё были распроданы. Я думаю, что мы не должны упускать эту возможность, — Клейну негде было развлечься, он не хотел сдаваться. В конце концов, он был страстным поклонником телевизионных ситкомов в своём мире.

«Если бы не мой статус и образ, которые я поддерживаю, я бы с удовольствием наведался в бар и поиграл в бильярд… Теннис — тоже неплохой вариант. Это можно рассматривать как спортивное хобби среднего класса… С моей нынешней физической подготовкой, пока я не наткнусь на другого Потустороннего, мне не будет равных… Забудем, это всего лишь фантазии… У меня уйма дел, мне нужно расследовать дело Ланевуса, ходить на боевую тренировку, и ещё к тому же искать дом с красной трубой…»

«Я очень занятой человек…» — Клейн старался сохранять оптимизм.

Заметив, что Бенсон склоняется к его предложению, в то время как Мелисса всё ещё немного колеблется, Клейн улыбнулся и добавил:

— Я слышал, что самый популярный второстепенный персонаж в этой пьесе — гениальный механик.

— Хорошо, хоть раз в жизни стоит посмотреть спектакль в Большом театре. — Мелисса надулась и неохотно кивнула, но теперь в её глазах появился блеск.

Клейн уже собрался ответить, когда услышал жужжание в ушах. На несколько секунд у него закружилась голова.

«Кто-то взывает ко мне…» — он потёр спину правой рукой и усмехнулся.

— Тогда я буду терпеливо ждать, когда билеты поступят в продажу. Ладно, пойду к себе, мне ещё нужно написать отчёт…

— А мы погрязнем в омут знаний, и надеюсь, мы в нём не утонем… — Бенсон самоуничижительно усмехнулся, и вернулся вместе с Мелиссой на кухню.

Клейн поднялся на второй этаж и запер дверь своей комнаты. Он запечатал комнату духовным барьером, затем сделал четыре шага против часовой стрелки, произнося заклинание.

Его фигура внезапно появилась на почётном месте в великолепном дворце. Пульсирующая алая звезда отражалась в его глазах.

Клейн поднял правую руку и духовной силой установил связь со звездой Справедливости.

Сначала он услышал шум, а потом увидел размытое, искажённое изображение. Мисс Справедливость в длинном бежевом королевском платье сидела на стуле в тёмном уголке комнаты. Её голова была опущена, руки сжаты.

В то же время появился её голос, который отражался в пространстве:

“Шут не из этой эпохи!”

“Таинственный правитель над серым туманом!”

“Король жёлтого и чёрного, которому сопутствует удача.”

“Взываю к тебе!”

“Прошу, выслушай меня!”

“Я на балу у герцога Негана и столкнулась с человеком, которого подозреваю в том, что он Килангос.”

“Он замаскировался под барона Грамира, и его мотивы неясны.”

“Сегодня я заметила, что барон Грамир несколько отличается от обычного себя. Это заставило меня вспомнить изменяющую внешний вид способность, которой обладает артефакт Килангоса.”

Клейн слушал серьёзно и внимательно вникал в сказанное. Наконец он понял, о чём говорила Мисс Справедливость.

«Килангос воспользовался способностью Ползучего Голдода и проник на бал герцога Негана.»

«Но Килангос, вероятно, не ожидал, что одной из дам на болу будет Потусторонняя, которая хорошо знакома с повадками барона Грамира. А значит, он ещё не понял, что его разоблачили.»

«Что затеял Килангос? Как мне поступить? За последние два дня я попробовал провести ритуал жертвоприношения без материалов, и понял, что могу создать туннель, но вот открыть его никак… Я собирался найти время, чтобы купить некоторые материалы на подпольном рынке, чтобы подготовиться к моему второму эксперименту. А вот что насчёт Мисс Справедливости? Навряд ли у неё с собой есть материалы, наполненные духовной силой…» — Клейн думал более десяти секунд, прежде чем ответить на обращение Одри.

В маленькой молитвенной комнате в особняке герцога Негана.

Одри несколько раз повторила свои молитвы, прежде чем наконец остановиться. Она привела в порядок одежду и быстро направилась к двери.

Она знала, что не может отсутствовать слишком долго, потому что родители будут беспокоиться о ней и, таким образом, неправильно оценят ситуацию. Это заставит их действовать необдуманно.

Стоя за дверью, Одри глубоко вздохнула, протянула правую руку, обтянутую белой перчаткой, и осторожно отперла замок.

Выйдя из маленькой молельной комнаты, она направилась по тропинке обратно в столовую. Она увидела, как люди, стоящие с бокалами и тарелками, исказились, а её зрение затуманилось. Всё вокруг стал заполнять иллюзорный туман.

Посреди густого плотного тумана стояло величественное кресло, а на нём сидело нечто таинственное, которое, казалось, не обращало внимание на обстановку.

«Мистер Шут!» — Одри чуть не вскрикнула от удивления.

Затем она услышала глубокий, знакомый голос:

«[Я услышал тебя.]»

Голос эхом прокатился по залу, а туман рассеялся. Перед глазами Одри вновь стояли длинные столы с едой и вином, а также оживлённые лица гостей.

Беспокойство и тревога в её сердце исчезли. Она выпрямила спину и лёгкими шагами вошла в столовую и направилась в гостиную.

В великолепном дворце в мире тумана.

Закончив отвечать Мисс Справедливости, Клейн задумался о том, как передать сообщение Висельнику.

«Я не могу просто повторить ему сказанное, это подорвёт мой авторитет… В конце концов, какое божество берет на себя роль посыльного?!» — Он обдумывал этот момент почти минуту, но внезапно ему в голову пришла идея. Клейн создал в воображении сцену молитвы Мисс Справедливость и превратил её в сцену из фильма, спрятав лицо Одри мозаикой.

Затем он протянул руку и своей силой направил эту сцену в алую звезду Висельника.

…

Баклунд, Шервуд. В Соборе Святого Ветра.

Висельник, Элджер Уилсон, сидел в обычной комнате и просматривал отчёты о расследовании, пытаясь найти следы Контр-Адмирала Килангоса.

Рядом с его правой рукой лежала стопка бумаг, испещрённая множеством искажённых символов.

Как только Элджер откинулся на спинку стула и протёр глаза, он увидел, что его поле зрения расплывается. Комнату наполнил густой серый туман.

Он заметил величественное кресло, которое, казалось, существовало вечно в бесконечном тумане. На стуле виднелась едва различимая человеческая фигура.

«Мистер Шут…» — как только эта мысль пришла Элджеру в голову, он увидел в серовато-белом тумане ещё одну размытую фигуру в королевском платье.

Она была в молитвенной позе, повторяя: “Я на балу у герцога Негана и столкнулась с человеком, которого подозреваю в том, что он Килангос.”

“Он замаскировался под барона Грамира, и его мотивы неясны.”

“Сегодня я заметила, что барон Грамир несколько отличается от обычного себя. Это заставило меня вспомнить изменяющую внешний вид способность, которой обладает артефакт Килангоса.”

Элджер сначала был шокирован, но потом это превратилось в удивление. Он прижал ладонь к груди и опустил голову:

— Хвала тебе, Мистер Шут!

Всё, что он видел и слышал, исчезло прежде, чем он закончил фразу, как будто ничего не произошло.

Глядя на стол, заваленный страницами дневника императора Розелла и отчётами о расследовании, Элджер сузил глаза, осознав, насколько силён Шут.

«Это собор, который раньше принадлежал церкви Повелителя Бурь. Это место священно, но Мистер Шут так легко смог попасть сюда и без предупреждения связать меня и Мисс Справедливость»…

После почти двадцатисекундного молчания Элджер собрал все свои вещи и вышел из комнаты.

Он отправился на поиски одного из кардиналов Церкви Повелитля бурь, архиепископа Баклундской епархии, заклинателя Бога, Эйса Снэйка.

Для Элджера Уилсона возможность лично убить Контр-Адмирала Килангоса была лучшим вариантом действий, но даже если ему не удастся это сделать самому, его это всё равно удовлетворит.

…

Переслав описание Мисс Справедливости Висельнику, Клейн покинул таинственный мир над серым туманом и вернулся в свою спальню.

Он не спешил разрушать духовный барьер, Клейн сел за свой стол и достал листок бумаги и, взяв ручку, начал писать.

“Я только что получил информацию из своего источника, Килангос применил способность Пастыря и принял облик барона Грамира, чтобы проникнуть на бал герцога Негана. Что он собирается делать дальше, пока не ясно.”

Клейн не беспокоился, что мистер Азик заподозрит его или усомнится в том, как кто-то, находящийся в Тингене, смог так быстро узнать, что только что произошло в Баклунде. Всё же в этом мире существовал Телеграф.

“Не знаю, заинтересует ли это вас, но я подумал, что должен дать вам знать.” — Он закончил письмо и сложил листок бумаги.

Затем он достал медный свисток, поднёс его ко рту и задул.

Гигантский ужасающий скелет-посыльный появился снова, на том же месте, что и в прошлый раз, не обращая внимания на то, что его голова проходит сквозь потолок.

Клейн подавил желание использовать способности Клоуна, чтобы превратить письмо в летающий нож. Он спокойно отдал письмо посыльному.

Затем он снова подул в медный свисток, чтобы закончить призыв. Клейн взял себя в руки и ещё раз прокрутил в голове все события.

Это было всё, что он мог сделать на данный момент.

Но всё же, Клейн мог использовать ритуал вызова и перенести Амулет Пылающего Солнца в Баклунд, но это того не стоит. Во-первых, слишком хлопотно. Во-вторых, Килангос был шестой Последовательности Благославенный Ветром с сильным артефактом. И в-третьих, это ударило бы по его репутации. Таким образом, взвесив всё, он отказался от этой затеи.

«Если на чистоту, то проблема не слишком серьёзная. Герцог Неган — самый влиятельный дворянин вне королевской семьи, ключевой член Консервативной Партии. На балу к тому же уйму народу из высокопоставленных дворян. Я уверен, что вокруг полно охранников Потусторонних. Должно быть именно поэтому он проник туда под чужой личиной. А поскольку Мисс Справедливость его уже заметила, то дворяне подготовлены. Инцидент не должен выйти из-под контроля…»

«Как быстро мистер Азик получит письмо? Если его посыльный достаточно быстр и перемещается в мире духов, то Азик успеет к “главному блюду”, но если он такой же медленный, как посыльный мадам Дейли, то он прочитает что произошло в завтрашней газете…»

Глава 192 — Внимание

Одри анализировала произошедшее.

«Мистер Висельник рассказывал, что Килангос — волк одиночка, который никому не доверяет. Собственные планы и мысли он никому не рассказывает… Так что, никто не мог знать, что он совершит сегодня нападение…»

«Только отец и Мистер Шут знали, что я раскрыла маскировку Килангоса…»

«У нас в особняке есть телеграф, и папа мог бы запросить помощь, но он бы не стал скрывать это… Хотя в особняке герцога Негана тоже есть телеграф, и он мог бы отправить информацию вовремя, чтобы попросить о помощи, но ему тоже нет причин скрывать это… Недоумение отца даёт понять, что появление могущественного Потустороннего, убившего Килангоса, было для всех неожиданностью…»

«Это приводит к одному единственному выводу, убийца был последователь Мистера Шута!»

«И только Клуб Таро вписывается в тот факт, что мотивы убийства неясны…»

«Килангос был шестой Последовательности с поддержкой артефакта. Чтобы справиться с ним и не оставить каких-либо следов, на такое способен исключительно Потусторонний высших Последовательностей, возможно, полубог… Или это было совершено с помощью запечатанного артефакта с поистине ужасающей силой?»

«Не важно, как был убит Килангос, это доказывает, что последователь Мистера Шута чрезвычайно силён…»

«Мистер Шут оправдывает свою репутацию!»

«Как бы то ни было, благодаря мне был пойман Килангос, поэтому Мистер Висельник обязан выполнить своё обещание и передать мне гипофиз радужной саламандры!»

«Да это же первое задание, выполненное Клубом Таро! Благодаря нам, Килангос, один из семи пиратских адмиралов, мёртв!»

Глядя на свою дочь, которая выглядела взволнованной, Граф Холл слегка кашлянул и предупредил дочь:

— Одри, я знаю, что ты очень интересуешься мистицизмом, и я обычно терплю это. Но это не то, во что стоит лезть… Даже не спрашивай почему. В конце года Королева представит тебя другим дворянам, и ты станешь взрослой. Поэтому ты должна чётко знать и помнить, что опасно влезать в дела Потусторонних и скрытых организаций, надеюсь, ты это понимаешь?

— Да, папа, — с улыбкой ответила Одри, — Мне просто было немного любопытно.

— Твоё любопытство тебе не поможет! — Граф Холл сделал ударение на этом слове и не смог сдержать беспомощной улыбки.

— Ла-а-адно! — Одри послушно кивнула.

«Папа, я и так лучше тебя знаю, что произошло…» — она мысленно скорчила ему рожицу.

Граф Холл подумал и сказал с мягкой улыбкой:

— Как бы то ни было, сегодня ты героиня, спасшая герцога Негана. Частично, благодаря тебе Килангос был “пойман”, и ты заслуживаешь половину награды за поимку. Если никто так и не признается в убийстве Контр-Адмирала, то оставшаяся половина также будет присуждена тебе. А это целых десять тысяч фунтов. Ах, точно… Награды, объявленные Республикой Интис и империей Фейсак, тоже достанутся тебе… В пересчёте — это должно быть около двадцати тысяч фунтов. А ещё герцог Неган пообещал, что подарит тебе своё поместье в заливе Дези. Оно включает в себя огромную плантацию каучуковых деревьев. Я не знаю точный годовой доход, но он определённо не маленький. Герцог купил эти земли за восемь тысяч фунтов, к тому же построил шикарный дом и закупил семян для посадки плантаций.

Одри, которая уже имела наследство в триста тысяч фунтов, считалась богатой. Однако вознаграждение, которое составляло почти сорок тысяч фунтов, всё равно было огромной суммой. Многие знатные дамы даже не получили бы такую сумму в качестве приданого.

В августе мисс Мэри Олдбери, дочь миллионера, вышла замуж за аристократа и бизнесмена и получила всего восемьдесят тысяч фунтов приданого.

«Я даже не подумала о вознаграждении…» — пробормотала Одри про себя.

Внезапно ей в голову пришла одна мысль. Если она получит награду, то её имя будет оглашено на всю округу и Мистер Висельник узнает, кто она.

«Этого не должно произойти! Как член Клуба Таро, я обязана сохранять свою личность в тайне!» — Одри посмотрела на отца и сказала:

— Папа, меня это немного беспокоит…

— Почему? Что-то случилось? — Озабоченно спросил граф Холл.

— Если распространится слух, что я была той, кто раскрыла Килангоса, боюсь, что его подчинённые отомстят мне. Я боюсь, что тот, кто поручил Контр-Адмиралу убить герцога Негана, нацелится на меня, — Одри попыталась изобразить жалость, слабость и беспомощность.

— Не беспокойся, я найму кого-нибудь, чтобы защитить тебя, — Ответил Граф. Затем он слабо кивнул и продолжил, — Да, думаю, нет необходимости тебе идти на подобный риск. К тому же, человек, убивший Килангоса, забрал с собой Ползучий Голод, это могло бы быть мотивом, но не обязательным… Я сообщу герцогу, чтобы он сохранил твою личность в секрете и поручил награду кому-нибудь другому, а тот уже приватно передаст эту сумму тебе.

Затем Граф Холл улыбнулся и сказал:

— Ты действительно моя дочь. Так легко заработать сорок тысяч фунтов. Это же более одной десятой нынешнего твоего состояния!»

Триста тысяч фунтов — это те деньги, что он отложил для неё. И Граф собирался добавить ещё к её наследству, когда она выйдет замуж.

— Я так же хороша, как и ты? — Радостно спросила Одри в ответ.

Граф Холл рассмеялся.

— Гораздо лучше, чем я в молодости! Прибыль от моего самого первого предприятия составила всего шестьдесят фунтов!

Всё, что сейчас произошло, сделало Одри счастливой. Награда в сорок тысяч, комплимент отца, смерть Килангоса, и знание того, что она получит от Висельника гипофиз радужной саламандры, приводили её в восторг!

«Как бы я хотела связаться с Мистером Шутом и доложить ему… Нет, нельзя! Могущественное и таинственное существо убило Килангоса, это всё, что я должна знать! Может быть, кто-то тайно наблюдает за мной и ждёт, когда я совершу малейшую оплошность. Я должна вести себя обычно. Да и что во мне может быть необычного? Ну, до тех пор, пока я не взываю к Мистеру Шуту…»

«Хм, если последователь Мистера Шута действительно был убийцей, то Шут уже и так всё знает. Мне нет смысла ему что-то сообщать… А… стоит ли мне поделиться наградой с его последователем? Нет, как бы я ни старалась, перевод на сумму двадцати тысяч может привлечь лишнее внимание, мне не стоит так рисковать…»

«Кроме того, тем, кто просил помощи у Мистера Шута — был Висельник. Технически, это он должен Мистеру Шуту. Да и я помню он говорил, что у него много страниц из дневника Императора.»

«Я тоже постараюсь собрать побольше страниц дневника, чтобы поблагодарить за ответ на мой вызов. Мистера Шута навряд ли интересуют деньги…»

Одри наметила для себя следующий план действий.

…

В особняке герцога Негана, в секретном кабинете.

Грузный и высокий герцог сидел в кресле за письменным столом. Он курил сигару и разглядывал присутствующих: Эйса Снейка, премьер-министра Айур Негана и других.

— Сложив всё, что мы знаем, личность убийцы нам так и неизвестна…

Архиепископ Снейк кивнул.

— Всё, что удалось установить, что это не кто-то из тех, кого мы знаем, и никак не связано с Таинственной Епархией.

— У нас есть достаточные основания полагать, что это могущественный, таинственный Потусторонний, о котором мы не знаем. Конечно, мы не исключили возможности, что этот человек использовал опасный запечатанный артефакт.

Герцог Неган произнёс:

— Может быть, это не просто высокоуровневый Потусторонний. За этим человеком может скрываться скрытая организация, о которой мы ничего не знаем. Иначе они не смогли бы так точно устроить засаду. И, возможно, один из гостей на сегодняшнем балу был членом этой организации.

Его брат, премьер-министр Айур, настороженно заявил:

— Несмотря на такую возможность, мы должны быть осторожны. Необходимо выяснить личность убийцы и как можно быстрее!

Нахождение в Баклунде неизвестного никому высокоуровневого Потустороннего привлекло внимание правительства и трёх главных Церквей!

Хоть потусторонние четвёртой или третьей Последовательности не смогли бы устоять перед пушечным выстрелом, но им и не нужно было идти в лобовую атаку, с их огромной духовной силой и способностями, можно было много чего натворить!

Следовательно, такие люди были в стократ опасней военных кораблей. Именно поэтому их называли “Полубоги”!

— Нам нужно подготовиться и связаться с Церковью Богини Вечной Ночи и Церковью Бога Пара и Машин.

— Его Величество разрешит военным и разведывательным службам сотрудничать с нами, — добавил премьер-министр Айур.

…

В гостинице в Северном Районе Баклунда.

Азик сидел под светом газовой лампы и смотрел на лежащую перед ним перчатку.

Перчатка была очень тонкой, как будто сделана из человеческой кожи.

Азик смотрел на неё очень долго. Его лицо исказилось в муках и боли, когда он пробормотал:

«Кажется, я встречал его раньше…»

…

Клейн ворочался всю ночь, он так и не получил весточки от Справедливости или Висельника. Мистер Азик тоже молчал. Ему было интересно, чем же закончился инцидент…

«Должно быть, событие развило свой оборот, раз Мисс Справедливость и Висельник до сих пор со мной не связались… Но почему Мистер Азик ничего не ответил на моё письмо? Он не стал ничего предпринимать, или что-то случилось? Килангос ранил его?» — Клейн зевнул, прикрывая рот рукой. Его экипаж прибыл, он сел в него и отправился на улицу Зоутлэнд.

— Экстренный выпуск! Контр-адмирал Ураган Килангос убит в Баклунде!

Когда экипаж уже собирался тронуться, Клейн вдруг услышал голос разносчика газет.

Он был ошеломлён. Клейн бросил пенни разносчику и купил утреннюю газету. Многие пассажиры повторили за ним.

Он развернул газету и прочёл заголовок.

“Пират Килангос был застрелен телохранителем Герцога в Баклунде.”

«Килангос умер? Это сделал мистер Азик?» — Клейн высмеял сам себя.

«Я тот, кто всё это спланировал за кулисами, а узнал результат из газеты…»

Глава 193 — Ожидаемй конец

Статья, освещающая события, была небольшой. Всё, что в ней говорилось — это в какое время, где произошло, кто участвовал и конечный результат.

«Как говорится, чем лаконичнее содержание, тем серьёзнее ситуация.»

«О том, что произошло вчера в Баклунде, уже сегодня оповестили всех в Тингене. Н-да, а новости в этом мире доходят быстро… Отчасти, всё это благодаря Императору Розеллу… Должно быть, кто-то из дворян или министров, присутствовавших на балу, слил информацию репортёрам, а те, в свою очередь, воспользовавшись телеграфом разнесли эту весь на многие мили…»

«Утренние газеты обычно составляются ночью и печатаются после полуночи. Отсюда такая лаконичность… Времени особо не хватило.»

«Эта статья принесёт тысячи продаж Утренней Газете Тингена…»

Мысли Клейна цеплялись одна за другую.

«Раз Контр-Адмирал Ураган Килангос мёртв, то я теперь спокоен, даже если мистер Азик ранен…»

«К тому же, будь он ранен серьёзно, то его бы схватили Уполномоченные Каратели или телохранители герцога Негана, которые преследовали Килангоса. А будь это так, то Мистер Висельник или Мисс Справедливость со мной бы связались. А раз этого не произошло, то всё под контролем…»

«Решено. Если мистер Азик ничего так и не ответит или от Мистера Висельника и Мисс Справедливости я не получу новостей до вечера, я использую медный свисток и отправлю ещё одно письмо…»

Расслабившись, Клейн оторвал взгляд от газеты и оглядел вагон экипажа.

Большинство людей, которые могли позволить себе такой транспорт, умели читать, и многие купили себе газету, услышав от разносчика “экстренный выпуск”. Теперь некоторые перешёптывались, обсуждая статью.

— Король пиратов и его адмиралы уже давно терроризируют морские пути. Они не нападают на военные суда, но торговые суда не обходят стороной… За долгие года это впервые, когда правительство убило адмирала, и Килангос стал первым…

— Честно говоря, мне любопытно, что он делал в Баклунде? Пират, который покинул свою стихию, сам напрашивается на смерть.

— Будем надеяться, что в будущем появится более подробный отчёт.

— Святой Повелитель Бурь, я хочу знать, кто же этот телохранитель герцога Негана, который убил Килангоса… Награда за пирата была целых десять тысяч фунтов!

— Десять тысяч… Если бы у меня были такие деньги, я бы уволился с работы, купил два-три средних предприятия и обязательно инвестировал бы в акции крупных компаний, и каждый год получал бы стабильные дивиденды…

— Это ещё не всё, десять тысяч — это только награда за пирата в нашем королевстве. Интис, Фейсак, Фейнапоттер и многие торговые организации объявляли о вознаграждении за поимку! Интересно, будет ли информация о полном списке денежного вознаграждения…

«Десять тысяч фунтов?» — Клейн был потрясён, услышав это.

С его и без того внушительной зарплатой ему понадобилось бы двадцать лет, чтобы накопить столько денег, не тратя деньги на еду и выпивку.

«Может быть… Нет. Стоит забыть об этом. Я не могу претендовать на награду…» — Он удручённо сложил газету и посмотрел в окно.

В этот момент он окончательно осознал, что инцидент с Контр-Адмиралом разрешён. Всё, что ему оставалось — это пожинать лавры, в виде тех страниц дневника, которые ему обещал Висельник.

…

Баклунд, Район Шервуд.

Форс Уолл и Сио Дереча шли по улице к ближайшему отделению банка “Варват”.

— Эх… Денюшки утекают незаметно… — вздохнула Форс.

Сио согласилась с ней.

— Это так…

— Хорошо хоть, что мои книги довольно популярны и мне на счёт время от времени поступает гонорар. Не хотелось бы опять вернуться работать в больницу…

Сио осторожно спросила:

— Как думаешь, расследование дела Килангоса на тебя как-то повлияет? Ты же автор, и никто не знает, что ты Потусторонняя. Всё-таки за нами могли следить Уполномоченные Каратели и Ночные Ястребы…

— Не думаю, разве что они могли узнать что-то о тебе… Ведь это ты написала то письмо в полицию и попросила кого-то передать его. — Форс рассмеялась, — Что касаемо меня, то я всё ещё популярный автор бестселлеров.

— Получается, со стороны, ты всё это время просто следовала за мной…? — ошеломлённо спросила Сио.

Форс пригладила свои волосы и добавила.

— Это был захватывающий опыт, не правда ли? Я прям чувствую вдохновение. Мой следующий роман будет о внезапном жестоком убийстве!

Сио замолчала, не зная, как ей ответить. Всё, что она могла сделать, это опустить голову и идти вперёд не глядя, пока её не потянула Форс за шиворот.

В этот момент они услышали крик разносчика газет.

— Экстренный выпуск! Контр-Адмирал Ураган Килангос убит в Баклунде!

«А? Что?» — Сио и Форс в замешательстве переглянулись.

Они пришли в себя только после того, как разносчик газет повторил несколько раз.

— Что? Килангос убит? — Форс не могла поверить своим ушам.

— Он мёртв! Как он мог умереть так внезапно! — Сио, которая всё это время пряталась от пирата, была ошеломлена.

«Это… Слишком быстро! Разве сначала не нужно собрать необходимые улики, подтверждающие мотив Килангоса, потом собрать могущественных Потусторонних с целью устроить засаду… Столько приготовлений… А пират был убит ещё до того, как эти приготовления начались…» — Форс и Сио застыли словно статуи.

Выйдя из оцепенения, Сио бросилась к разносчику и купила газету.

Газета “Тассок Таймс” была одна из трёх наиболее распространённых газет в Королевстве Лоэн.

— О… Килангос действительно мёртв, убит телохранителем герцога Негана. О Богиня, у герцога Негана был телохранитель… — выдохнула Сио, опуская слово “Потусторонний”.

Форс с жалостью посмотрела на свою наивную подругу.

— Подумать только, что ты веришь всему, что пишут в газетах!

— Хорошо, возможно, кто-то выяснил мотивы Килангоса. В итоге Уполномоченные Каратели, Ночные Ястребы, Разум Машины и военные пришли к сотрудничеству и устроили успешную засаду… — Сио снова выдохнула, — Всё кончено. Теперь мы можем вернуться к нашей обычной жизни, но всё же пока стоит избегать полицию…

Она посмотрела на Форс и спросила, немного обеспокоенная:

— Как думаешь, мисс Одри нам заплатит? Я понимаю, что несколько сотен фунтов для неё не проблема, но мы так и не выполнили свою работу…

— Ну, по крайней мере, мы заставили Килангоса действовать. Благодаря нашему вкладу, Килангосу пришлось поторопиться со своим планом, — утешила Форс девушку, — Я уверена, что хотя бы половину вознаграждения мы заслужили.

— Будем надеяться… Интересно, кто же тот счастливчик, которому достанется награда в десять тысяч фунтов?

— Это, конечно, заставляет завидовать… Будь у меня столько денег, я бы давно достигла седьмой, а то и шестой Последовательности… — Форс тоже чувствовала себя удручённо, но всё же напомнила своей подруге, — Сио, давай пока не будем связываться с Мисс Одри. Подождём, пока она сама это не сделает. Слишком много неясного в том, как умер Килангос. Если мы сейчас же бросимся к Мисс Одри, это может накликать на нас беду.

Сио сначала кивнула, а потом удивлённо спросила:

— Как ты узнала, что я собралась отправиться в Район Императрицы?!

— Попробуй угадать? — Форс рассмеялась в ответ.

…

После напряжённого делами утра Клейн, наконец, вернулся в Охранную Компанию Терновник.

— Капитан, — доложил он Данну Смиту, — люди, которые хоть как-то связывались с Ланевусом — чисты. Они просто жертвы и никак не связаны с другими инцидентами.

Дэн поставил локти на стол.

— Что ж, пока оставим это направление. Сосредоточимся на наиболее вероятных подозреваемых, когда остальные закончат свои поручения… Мы не можем себе позволить сфокусировать все силы на это расследование. В любой момент может произойти что угодно.

— Хорошо. — Клейн уже собрался встать и идти обедать, как вдруг услышал стук в дверь.

— Входите, — сказал Дэн своим мягким голосом.

Ручка повернулась, и Розанна заглянула внутрь.

— Капитан, к нам посетитель.

«Посетитель… Похоже кому-то потребовалась помощь охранной конторы, а не отряда Ночных Ястребов… Итак, кого же по ошибке к нам занесло?» — Удивился про себя Клейн.

Дэн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Давайте послушаем, что за просьба. Мы всегда можем отклонить запрос, если он окажется слишком замороченным…

Выходя из кабинета, он поправил рубашку и жилет. Капитан прошёл через перегородку и направился к дивану в приёмной. Клейн и Розанна с любопытством последовали за ним.

На диване сидели две дамы, обе в чёрных шляпках и в обычных платьях.

Одна из дам была пухленькой и светлокожей. Её лицо было полностью скрыто чёрной вуалью шляпки.

Увидев её, Клейн ощутил что-то знакомое, как будто видел её где-то раньше.

Как раз в тот момент, когда он вспомнил, он услышал голос более худой леди рядом с ней.

— Мы к вам по делу. Мы бы хотели, чтобы вы установили слежку за мадам Шарон и доказали её причастность к убийству!

«Мадам Шарон…» — Клейн вспомнил, почему женщина показалась ему знакомой.

Дама, которая хранила молчание, была женой Мейнарда, дочерью лидера Новой Партии.

«Она не может смириться со смертью мужа и не желает соглашаться с заключением экспертов? Поэтому она сейчас здесь и просит провести расследование?»

«Подумать только, что она пришла прямо к нам…» — Клейн покачал головой и рассмеялся про себя.

Глава 194 — Проникновение

— Мадам Шарон? — Дэн, очевидно, знал о вдове барона Хоя, известной светской львице в Тингене.

Жена Мейнарда повернула голову, чтобы бросить взгляд на тощую даму, которая пришла с ней, но ничего не сказала.

Тощая дама в чёрном платье и шляпке взвесила свои слова, прежде чем заговорить.

— Да, мадам Шарон, жена покойного барона Хоя. Она… — женщина запнулась на полуслове, но потом с гневом выплюнула, — Она шлюха!

Услышав ругательство, Клейн внезапно вспомнил ту сцену секса, которую увидел из воспоминаний покойного, а затем сопоставил её с “актёрскими талантами”, которыми владела мадам Шарон. Ему ничего не оставалось, кроме как поверить услышанному и посочувствовать покойному барону Хою.

«В любом случае, она всегда сможет найти себе нового мужа, какой бы распутной не была… Рога старого барона уже, наверное, уткнулись в крышку гроба…»

Выражение лица Данна почти не изменилось. Он сел на диван напротив и сказал своим мягким голосом:

— Но это не делает её преступницей. Вы прекрасно понимаете, если мы устроим за ней слежку, то это может иметь серьёзные последствия для нас. Мадам Шарон очень влиятельна в Тингене.

— Она преступница! — сердито сказала тощая дама. — Она стала причиной смерти моего брата, помимо этого, она с помощью своих любовников надавила на полицию и заявила, что он умер от чрезмерного пьянства и утех! Они все преступники!

«Они…» — Клейн понял, что тощая дама была сестрой Мейнарда, и в то же время снова почувствовал жалость к старому барону.

«Теперь понятно… Жена покойного не стала бы приходить сюда со своей служанкой… Официальный запрос от члена семьи — лучшее решение…»

Миссис Мейнард похлопала тощую женщину по руке и добавила глубоким, но холодным голосом:

— Если вы понесёте какой-либо ущерб, я обязательно возмещу вам убытки.

«Этот тон… она оправдывает себя как дочь главы Новой Партии. Если бы полицейское управление не было уверено в том, что я им сказал, я боюсь, что они подчинились бы под её давлением…» — Подумал Клейн

Дэн молчал почти двадцать секунд, прежде чем сказал:

— Хорошо… у меня есть ещё один вопрос. Почему вы так уверены, что мы что-то найдём?

Тощая дама кивнула и сказала:

— Нам посоветовал вас торговец табаком Викрой. Он сказал, что вы профессионалы своего дела, и выполняете те миссии, с которыми другие справиться не способны.

«Торговец табаком Викрой… кто это?» — Клейн посмотрел на капитана и заметил, что Дэн Смит был в замешательстве.

«Боже, как я мог надеяться на то, что Капитан помнит что-то подобное… в конце концов, даже я не помню этого торговца табаком…»

Тощая леди заметила, что двое элитных наёмников выглядели смущёнными, поэтому она добавила:

— Вы спасли его похищенного сына.

«О, тот самый… это то дело, вследствие которого я обнаружил Дневник Семьи Антигон…» — Вспомнил Клейн.

Дэн слегка кивнул и сказал:

— Понял.

Увидев это, тощая женщина выложила своё предложение:

— Вы должны установить за этой сучкой слежку. Через две недели мы с вами свяжемся. Если вы не найдёте никаких доказательств её преступления, мы всё равно хотим знать о ней всё: кого она навещала, куда ходила, и кто приходил к ней. За это мы заплатим пятьдесят фунтов. А если вы сможете доказать, что она убийца, мы заплатим сверху ещё двести фунтов.

«Это слишком много…» — Клейн вдруг вспомнил, что он потратил всего семь фунтов, чтобы нанять детектива Генри для сбора информации о домах с красными трубами, и ему стало немного стыдно.

Дэн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Нет проблем, мы можем подписать контракт прямо сейчас. Вам придётся внести задаток в размере двадцати фунтов.

«Капитан, у нас же нехватка людей… Над нами весит дело Ланевуса…» — Клейн не ожидал, что Дэн Смит примет миссию, хоть и сам он был очень заинтересован в её принятии.

Миссис Мейнард слегка кивнула и сказала:

— Что ж, я вам верю. Надеюсь, вы меня не разочаруете.

Дэн улыбнулся, но промолчал. Он повернул голову и сказал Розанне:

— Пожалуйста, Розанна, составь контракт.

Когда контракт был подписан и задаток выплачен, Дэн проводил Миссис Мейнард и тощую даму. Затем он искоса взглянул на Клейна и сказал:

— Ты возьмёшься за эту работу.

— А? — Клейн выглядел растерянным.

Дэн улыбнулся и сказал:

— Разве не ты говорил, что хотел бы научиться навыкам слежки и наблюдения? Кроме того, для тебя пока нет поручений.

— Хорошо… — Клейн не отказался от задания.

Как только он согласился, его мысли забурлили.

«Согласно правилам, половина вознаграждения передаётся г-же Орианне. Остальное будет разделено между теми, кто взялся за работу… А раз я один, кто в этом участвует…»

«Независимо от того, как пройдёт расследование, я получу по меньшей мере двадцать пять фунтов! Вдобавок к этому, скоро я получу ещё и своё недельное жалованье… Эх… Если бы я действительно смог что-то обнаружить, то сверху мне причитались бы ещё сто двадцать пять фунтов…»

«Капитан — мудрый человек!»

Дэн украдкой взглянул на него и сказал:

— Попроси Леонарда или Фрая, чтобы они научили тебя навыкам слежки, а также на эту неделю отложи свои тренировки. Да… я думаю, ты уже достаточно хорошо обучился, я пошлю кого-нибудь сообщить Гавейну.

«Попросить Леонарда или Фрая? Звучит как-то не очень…» — Клейн был в растерянности. Он представил себе, как Леонард, играя на лютне, поёт серенаду для Мадам Шарон, а потом заманивает её в постель, чтобы “понаблюдать за ней поближе”… А у Фрая был уникальный характер. Он был холоден и мрачен, поэтому, куда бы он не пошёл, то везде бы привлекал к себе внимание. Как такие люди могут быть шпионами?

Клейн собрался с мыслями и серьёзно сказал:

— Будет сделано!.

Дэн кивнул и направился к себе в кабинет. Внезапно он остановился, повернулся, и, немного колеблясь спросил:

— Ты помнишь этого торговца табаком? Что там за похищение?

«…Значит, вы так и не вспомнили… Как же вам удалось так спокойно и уверенно себя вести?!» — Клейну хотелось приложить руку к лицу.

…

Следуя указаниям Леонарда, Клейн не спешил установить слежку за Мадам Шарон.

“До тех пор, пока ты не установишь распорядок дня своей цели, нет смысла безрассудно следовать за ней по пятам. Кроме того, ты не сможешь следить за ней круглые сутки, тебе ведь ещё нужно есть, спать, пить и отдыхать…” — пояснил Леонард. Поэтому Клейн прислушался к его совету, и отправился в паб “Гончая”. Поговорив с боссом местных группировок, он потратил пять фунтов и нанял себе помощников, чтобы те следили за Мадам Шарон вместо него.

«Это было дорого, но, к счастью, я смогу возместить расходы… Чувствую себя каким-то субподрядчиком…» — В пятницу днём Клейн, наконец, получил отчёт.

Назвать это отчётом о расследовании было явным оскорблением для профессиональных детективов. Ни один из помощников не был грамотным. Они зарисовывали рисунки и символы, которые затем интерпретировались их полуграмотным боссом, образование которого было на уровне дошкольника. У Клейна разболелась голова от одного только прочтения, и ему потребовалось довольно много времени, чтобы закончить чтение отчёта.

«Согласно данным наблюдения, мадам Шарон в последнее время редко покидает свой дом. Посетителей не так много… Похоже на неё повлияла смерть Мейнарда… А эти ребята вполне способны… Они даже смогли получить информацию от служанки мадам Шарон… Хм… Она сегодня вечером будет присутствовать на банкете Консервативной Партии. Она вернётся домой очень поздно, а может даже и не вернётся… У меня появилась возможность использовать теорию на практике.» — Клейн решил проникнуть в дом мадам Шарон и обыскать его.

Когда его сняли с дела Ланевуса, а инцидент с Килангосом был разрешён, у него осталось только два дела. Поиск дома с красной трубой и текущее задание с мадам Шарон. Другими словами, теперь у него было много свободного времени.

Два дня назад он получил ответ Мистера Азика. В письме было всего одно предложение.

“Я захватил Ползучий Голод, и кое-что вспомнил.”

Клейн наконец-то подтвердил, что именно Мистер Азик убил Контр-Адмирала, и что этот его “бывший учитель с амнезией”, оказался высокоуровневым Потусторонним. Однако он не поспешил расспрашивать его о том, что же Азику удалось вспомнить. Если бы тот был готов этим поделиться, то написал бы всё в письме…

В своём ответе Клейн лишь напомнил мистеру Азику, что Ползучий Голод жаждет плоти, крови и душ живых людей, и должен храниться с большой осторожностью.

А вот Справедливость и Висельник с ним так и не связались. Но Клейн не стал волноваться по этому поводу, он понимал, что оба участника Клуба Таро боятся слежки.

…

Ночь. Осна-стрит была освещена газовыми фонарями, а высоко в небе сияла Алая Луна.

Клейн перемахнул через забор и бесшумно приземлился на лужайку.

Пройдя через сад, он подошёл к дому. Вскарабкавшись по сточной трубе, Клейн проскользнул на балкон второго этажа.

Для него это было чем-то грандиозным, ведь даже в молодости не лазил по деревьям.

Клейн достал из кармана чёрной ветровки карту таро, просунул её в щель, слегка приподнял и отпер дверь.

«Спасибо беспечности прислуги… Они не воспользовались дополнительным замком. Иначе пришлось бы лезть через окно…» — Тихо пробормотал Клейн и вошёл в дом.

Основываясь на информации, которую он получил от босса группировок, он нашёл спальню мадам Шарон и вошёл в комнату.

Клейн тут же почувствовал слабый аромат, напоминающий аромат женщины, от которого сносит голову и вздуваются вены.

Он почувствовал лёгкую слабость, а его тело странно реагировало.

Клейн успокоил свой разум и прокомментировал:

«Она что, использует афродизиак вместо духов?»

Глава 197 — Вылазка

«Опасность определённо есть…»

«Это означает, что мадам Шарон всё ещё дома и не сбежала…»

Клейн на мгновение замер, быстро поняв причину.

Он осмотрел сейф, используя своё астральное тело. Замок не был взломан силой, ловушки никакие не были активированы. Поэтому мадам Шарон подумала, что её секрет не раскрыт. Безусловно, она поняла, что кто-то проник в дом, возможно какой-то частный детектив, но ничего не нашёл.

«В такой ситуации логичнее всего оставаться на месте. Это имеет смысл…»

Та мадам Шарон, которую знал Клейн, в такой ситуации не потеряла бы самообладание и не стала впадать в панику. Она была расчётливой светской львицей, способной на многие уловки, да ещё к тому же и членом Секты Демонессы.

«Существуй в этом мире телефоны, то мадам Шарон обязательно позвонила бы одному из своих любовников и пожаловалась, что безопасность в Тингене на низком уровне, а может быть даже намекнула, что это дело рук мадам Мейнард…» — Клейн начал представлять себе сюжет мелодрамы. Он рассказал Данну и Кенли, что подсказало ему гадание, а также о своих догадках.

— Вполне вероятно, — Дэн поправил шляпу, посмотрел на второй этаж здания и добавил, — Тогда нам незачем торопиться.

— Но почему? — спросил Кенли, державший в руках запечатанный артефакт 3-217.

Он был полон страха, находясь рядом со спиритическим зеркалом медиума. Он боялся, что с запечатанным артефактом произойдёт что-то непредвиденное.

Дэн надел чёрные перчатки и посмотрел на Клейна.

— Ты же помнишь, что произошло, когда мы пытались схватить Трисси?

— Помню, — ответил Клейн, после некоторого раздумья. — Она смогла как-то обнаружить наше присутствие и принять меры, что позволило ей успешно сбежать.

«Я также помню, что предложил начать обстрел дома, когда капитан спросил меня, как я буду справляться с ситуацией. Это был самый безопасный, самый верный способ. Но не в этот раз… мы не можем использовать его здесь, так как в доме мадам Шарон много невинных людей. Если мы предупредим их заранее и заставим эвакуироваться, это определённо привлечёт внимание мадам Шарон. По словам Леонарда, Трисси могла стать невидимой. Мы должны предположить, что мадам Шарон тоже обладает этой способностью…»

Дэн посмотрел на алую луну в небе и сказал:

— Хороший ответ, ты хорошо разбираешься в таких ситуациях. Мы не можем просто вломиться туда, это спугнёт мадам Шарон. Я попытаюсь затащить её в сон, а как добьюсь успеха, ты и Кенли пойдёте и задержите её… Ну, вам решать в общем, оставить её в живых или нет. Если всё пойдёт не по плану, то просто убейте её. Безопасность на первом месте.

«Капитан, вы, как всегда, на высоте! Я ожидал, что вы сможете сказать что-то подобное!» — Похвалил Данна Клейн

За эти месяцы Клейн узнал большинство способностей своих коллег из разговора с ними. Дэн Смит, который обладал способностями Кошмара, мог свободно входить в сны спящего человека, находясь при этом у себя дома или в Охранной Компании Терновник.

Но как он это делал — было секретом, а Клейн не спрашивал об этом.

Способность втягивать кого-то в сон имела ограниченный радиус действия и обычно использовалась во время прямых столкновений.

Но Клейн как-то узнал от Капитана, что тот может воспользоваться этой способностью в пределах ста метров. Только сперва нужно было немного времени на подготовку. Он не мог заставить человека уснуть сразу, это больше походило на уговаривание ребёнка лечь спать.

Дэн собирался погрузить мадам Шарон в сон, постепенно создав при этом возможность для Клейна и Кенли.

— Хорошо. — Кенли тоже согласился с планом капитана.

Без лишней болтовни Дэн прислонился к стене и закрыл глаза. Он сложил руки вместе и опустил голову. Его чёрная ветровка и шёлковая шляпа слились с темнотой ночи.

…

В роскошной спальне.

Мадам Шарон сидела в своём удобном кресле качалке. Её красивая и превосходная фигура была полностью обнажена.

Иногда она поворачивала голову к большому зеркалу, чтобы полюбоваться своей очаровательной внешностью.

Когда она смотрела, её лицо краснело, а на глаза наворачивались слезы. Выражение её лица излучало странную нежность.

Рядом с ней на столе стояла статуэтка богини. Густые пряди волос казались мягкими в теплом освещении комнаты.

Понемногу, веки мадам Шарон невольно закрылись.

Секунды превратились в минуты, когда Клейн вдруг что-то вспомнил. Как капитан собирался сказать им, что ему удалось усыпить девушку?

«Мадам Шарон проснётся сразу после того, как капитан выйдет из состояние своей способности и определённо заметит, что что-то не так… Интересно, а капитан способен как-то подавать сигналы во сне?» — Клейн посмотрел на беспокойно расхаживающего Кенли и решил обсудить это с ним.

В этот момент его разум затуманился. Он увидел гигантскую алую луну, а также Данна Смита в чёрной ветровке под луной. А ещё был невысокий Кенли с ошеломлённым выражением лица.

Клейн понял, что он тоже спит!

«Капитан затащил меня в сон… так вот как он собирался сообщить нам.» — Ему хотелось ударить ладонью себя по лицу, но ему пришлось притвориться, что он в трансе и спросил:

— Капитан?

Дэн слегка кивнул и сказал:

— Мадам Шарон уснула. Вы можете начать действовать. — Затем он подчеркнул, — Только помните: нужно быть осторожными, никакого безрассудства… Лучше уж упустить возможность, чем пойти на неоправданный риск.

Как только он закончил фразу, мир перед Клейном треснул. В его глазах снова отразился Дэн Смит, который всё ещё стоял у стены, глядя вниз и крепко сжимая кулаки.

Кенли тоже открыл глаза.

Напарники обменялась взглядами. Они оба сосредоточились на задании.

Хотя Кенли впервые участвовал в относительно опасной миссии, он всё равно был опытнее Клейна. Он побывал на многих официальных миссиях, поэтому быстро привёл в порядок своё психическое состояние, а сам стал более спокойным.

Конечно, это можно было также отнести к его способностям Бессонного. Именно поэтому Дэн выбрал для этой операции Кенли, а не Фрая.

— Пошли.

Клейн взял на себя роль лидера, так как уже был восьмой Последовательности.

Кенли не возражал. Он сжал туго завёрнутое зеркало и пошёл следом, стараясь идти тихо.

Клейн подвёл его к тому месту, где до этого взбирался на стену. Он, цепляясь за выступы в стене, без особых усилий добрался до верха.

Сохраняя своё равновесие, он повернулся и поймал зеркало, которое кинул ему Кенли.

В тот момент, когда он коснулся зеркала, Клейн почувствовал, как его духовное восприятие внезапно напряглось. Как будто то, что было прикрыто чёрной тканью, было не зеркалом, а дверью в какой-то неизвестный, наполненный опасностями мир.

«Действительно, все запечатанные артефакты таят в себе что-то зловещее…» — Пробормотал себе под нос Клейн, наблюдая, как Кенли карабкается по стене.

Чтобы облегчить движение, Кенли оставил свою трость рядом с Данном. Клейн не стал обращать на это внимание.

Они пробрались через небольшой сад к боковой стене дома. Клейн, как и в прошлый раз, поднялся по трубе на балкон второго этажа.

Затем он, зацепившись ногами за перила, повис головой вниз и поймал запечатанный артефакт.

Кенли озадаченно посмотрел на него.

В этот момент Клейн сам был потрясён собственными действиями. Он согнулся в талии, схватился левой рукой за перила и, сделав кувырок, встал на ноги.

«Что только что произошло? Почему я так двигаюсь? Это было так естественно… Неужели это особенность Клоуна?» — Он мысленно вернулся назад и почувствовал, что ему удалось лучше проявить уникальные черты Клоуна в деле.

Дождавшись, когда Кенли поднимется наверх, Клейн вернул ему зеркало, прежде чем открыть незапертую дверь балкона.

Кенли осторожно снял чёрную ткань, обёрнутую вокруг запечатанного артефакта 3-271. Он направил предмет зеркальной стороной вниз.

Одно из правил использования Спиритического Зеркала — не направлять на себя или своих напарников!

Убрав чёрную ткань, Кенли вынул револьвер и последовал за Клейном. Они прошли по коридору к спальне мадам Шарон.

Клейн поудобней взял револьвер и, активируя своё духовное зрение, потянулся левой рукой к дверной ручке.

Он был осторожен, так как гадание подтвердило, что его ожидает опасность.

Причина, по которой он не стал проводить ещё одно гадание перед тем, как войти, заключалось в том, что он знал о присутствии статуэтки Изначальной Демонессы в комнате. На таком расстоянии его гадание, несомненно, будет неудачным. Так же он не мог войти в мир над серым туманом из-за того, что рядом был Кенли.

Клейн открыл дверь, комната была освещена тёплым светом газовой лампы.

Затем он увидел мадам Шарон, развалившуюся в кресле, и её соблазнительное тело.

Однако мадам Шарон не спала. Она с лёгкой улыбкой смотрела прямо на двух своих посетителей.

Инстинктивно Кенли поднял руку и направил спиритическое зеркало на Мадам Шарон.

Клейн сначала замер, а потом воскликнул:

— Нет!

Он отчётливо помнил, что с другой стороны кресла стояло большое зеркало. Но сейчас его там не было!

Зеркало всего за секунду зафиксировалось на Мадам Шарон.

Но девушка исчезла, как мираж, и перед ними возникло большое зеркало в полный рост.

Кенли посмотрел на себя в зеркало, а затем на артефакт, который отражал его.

В спиритическом зеркале мгновенно появилась фигура. Это был угрюмый, зловещий образ самого Кенли!

Клейн почувствовал, как его что-то сдерживало, словно его опутали невидимые нити.

Возле зеркала в полный рост появилась мадам Шарон в своей сорочке.

Она взглянула на двух незваных гостей и усмехнулась.

— Ах, если бы не статуэтка, которая так удачно оказалась рядом, то я бы, наверное, сейчас спала, ожидая, когда вы разбудите меня поцелуем.

В этот момент Клейн вдруг выкрикнул на древнем Гермесе:

— Алый!

Левая рука, которую он до этого зачем-то спрятал в карман, каснулась Сонного шарма, и он ловким движением выхватил его.

Глава 198 — Заимствование способности

Серебрянный шарм стал холодным как лёд.

Клейн вздрогнул, его сознание на мгновение прояснилось, а страх и паника словно отступили на короткий миг.

Он занялся тем, что влил в шарм свою духовность и пальцами выудил из кармана плаща тонкую серебряную вещицу, бросая её к ногам.

В воздухе полыхнуло темно-красное пламя, и раздался негромкий, но продолжительный звук взрыва.

Безмятежность и спокойствие охватило большую часть спальни, затрагивая мадам Шарон, Бессонного Кенли и самого Клейна.

Амулет Сна был заклинанием, которое не отличало врага от заклинателя. Обычно его бросают во врага, поэтому до самого заклинателя дойдёт только остаточная волна, но не такая сильная, что невозможно сопротивляться.

Но руки Клейна были опутаны бесчисленными невидимыми нитями. Он не мог бросить шарм далеко, поэтому ему оставалось только попасть под заклинание вместе с мадам Шарон.

Но он уже давно обдумывал такую ситуацию и был готов. Это всё благодаря его уникальности, которой не было ни у одного из Потусторонних низкой или средней Последовательности.

Веки Клейна сомкнулись и погрузились в глубокий сон, в это же время Мадам Шарон и Кенли, казалось, тоже понемногу входили в транс.

Клейн, благодаря своему рациональному рассудку, понял, что спит.

Всякий раз, когда он подвергался чему-то подобному, то всегда оставался в сознании.

Впервые он обнаружил это, когда попал под способность Кошмара, а потом, когда Дейли общалась с его душой.

♫ Кача!

Клейн с силой пробудился ото сна. Он почувствовал, как бесчисленные нити, связывающие его руки, ноги и тело, ослабли. Мадам Шарон пыталась стряхнуть с себя действие Сонного шарма, но ещё не проснулась окончательно. Кенли же распластался по полу с зеркалом в руке, а его револьвер отлетел к двери.

«Возможность!»

Воспользовавшись моментом, когда тонкие нити ослабли, Клейн поджёг их своим духовным пламенем, щёлкнув пальцами.

Одновременно с этим, он поднял револьвер и несколько раз нажал на курок.

♫ Бах! Бах!

Две серебряные пули для охоты на демонов полетели в мадам Шарон.

Клейн не стал проверять, попал он или нет, он согнулся в коленях и одним прыжком бросился в сторону Кенли, а затем разорвал нити, сковывающие его.

Предыдущие два выстрела были сделаны в основном для того, чтобы дать сигнал Капитану, что что-то пошло не так. Сообщить, что началось сражение. Конечно, если бы он с первого раза смог застрелить мадам Шарон, это был бы лучший исход.

Однако Клейн не верил, что оттого, кто владеет седьмой, а может и шестой Последовательностью, будет так легко избавиться.

В воздухе кружилось слабое голубое пламя, плясавшее по тонким нитям в комнате. В такой сказочной обстановке две пули попали в тело мадам Шарон.

♫ Кача! Кача!

Мадам Шарон была в полупрозрачной сорочке, её тело разлетелось в дребезги, словно иллюзия. Зеркало, стоящее рядом с ней, треснуло и разбилось.

«Замена? Это способность Последовательности Демонессы?» — Краем глаза он заметил, что произошло, в то время, когда оказался рядом с Кенли. Поскольку он уже избавился от всех нитей, голубое пламя больше не распространялось.

Мадам Шарон исчезла, но “спящий” Кенли вдруг поднял руки и сжал собственную шею так сильно, что язык вывалился наружу. И, похоже, не собирался останавливаться…

Но духовным зрением Клейн не видел ничего аномального.

Он вдруг вспомнил описание запечатанного артефакта 3-271.

«“Самая опасная ситуация — это увидеть собственное отражение.”»

«Может быть, Кенли увидел своё отражение в запечатанном артефакте 3-271?» — Предположил Клейн. Он быстро достал ещё один серебряный шарм.

Это был предмет треугольной формы: Заупокойный Шарм.

— Алый!

Клейн вложил духовную силу в пластинку и бросил его рядом.

Затем он подобрал Спиритическое Зеркало.

Он проверил, что запечатанный артефакт зеркальной частью направлен вниз.

Треугольный серебряный амулет вспыхнул ледяным синим пламенем. Нежная и безмятежная тьма накрыла Кенли и Клейна.

Нервозность и тревога рассеялись. Хватка Кенли ослабла, а Клейн почувствовал себя так, словно стоял у себя дома возле окна и смотрел на тихие улицы. Его окутало спокойствие.

Именно этого и добивался Клейн!

В этот самый момент он вошёл в чрезвычайно безмятежное состояние. Ему казалось, что он остался наедине с собой, что он один во всей вселенной.

Но его спокойствие что-то прервало, в его голове промелькнула интуитивная мысль:

«Мадам Шарон собирается напасть справа!»

Способность Клоуна к предвидению сообщила ему это. Без малейших колебаний Клейн поднял спиритическое зеркало и перекатился влево.

Как только он двинулся, кинжал, пылающий тёмным пламенем, пронзил пустоту.

Он увидел мадам Шарон.

Остановившись, Клейн направил зеркало на женщину!

Помимо спасения товарища по команде, его главной целью было завладеть запечатанным артефактом.

Он поступил так, потому что всё может закончиться не в их пользу, пока они будут ждать подкрепление. Можно было бы использовать шарм Пылающего Солнца, но эффект будет не таким значительным, как при битве с призраком или нежитью. Кроме того, в битве противник не будет стоять и ждать, пока активируется сила шарма.

Если же ничего не сработает, то Клейн был готов рискнуть и использовать Медный Свисток.

Что же касается объяснений, то он подумает об этом уже после, и то, если он останется в живых!

Однако события развивались лучше, чем предсказывал Клейн. Мадам Шарон выбрала нападение. Она не стала дожидаться прекращения действия шарма и зеркала.

Клейн заранее продумал этот план. С помощью эффекта шарма он усилил свою способность предвидения, затем уклонился и направил запечатанный артефакт на врага!

Когда мадам Шарон промазала, ей сразу же захотелось погнаться за своим проворным противником, но внезапно она натолкнулась на зеркало с тремя трещинами.

Поверхность зеркала покрылась рябью, и появилась женская фигура. Её густые чёрные волосы скрывали её лицо.

Ловким движением руки, Клейн бросил зеркало и то проскользило по ковру несколько десятков сантиметров зеркальной стороной вверх.

Из зеркала появилась бледная рука, а затем и всё тело женщины в белом, она тут же набросилась на мадам Шарон.

Выражение лица мадам Шарон стало мрачным.

Вокруг неё вспыхнули семь чёрных языков пламени.

Со свистом чёрное пламя набросилось на женщину в белом платье.

Женщина загорелась и завыла от боли. Очень скоро она растворилась в воздухе.

♫ Су! Су! Су!

Чёрные языки пламени полетели в Клейна одно за другим, как пули.

Зрачки Клейна сузились и он начал делать сальто в сторону одно за другим, не осмеливаясь остановиться.

Однако, его движения что-то стало сковывать, тонкие нити снова опутали его!

Эти нити словно заклятый враг боевых способностей Клоуна!

Чёрное пламя пролетело мимо лица Клейна и попало в кровать. Однако кровать не загорелась, казалось, будто пламя действует только на то, что имеет духовную силу.

Клейн ещё не успел порадоваться своему удачному маневру, когда его предчувствие вновь сообщило ему об опасности.

Он остановил своё предыдущее движение, изогнул позвоночник и резко бросился в бок.

Ледяное копье вонзилось в пол как раз там, куда Клейн первоначально намеревался приземлиться.

Холод от копья распространился и окружил Клейна, который и без того уже попал под действие прозрачных нитей.

Он задрожал от холода, и всё его тело напряглось. Хоть он и мог ещё двигаться, но значительно замедлился.

Вокруг Мадам Шарон снова вспыхнуло чёрное пламя, а в руках она сжимала прозрачное ледяное копье. Клейн, не колеблясь, сунул руку в карман и схватил Медный Свисток Азика.

♫ Вшууу

В этот момент Кенли стряхнул с себя действие Заупокойного и Сонного шармов. Он поднялся и посмотрел на Мадам Шарон.

Его лицо, казалось, было скрыто тенью, что делало его молчаливым, но жутким.

С глухим звуком Кенли прыгнул на Мадам Шарон, которая стояла недалеко от него.

Девушка прищурилась и выстрелила в Кенли чёрными языками пламени.

♫ Пуф! Пуф! Пуф!

Чёрное пламя исчезло, как снежинки, и не произвело никакого эффекта.

Клейн был ошеломлён, но не задумываясь поднял пистолет в правой руке и нажал на курок, целясь в мадам Шарон.

♫ Бах!

Мадам Шарон увернулась и метнула ледяное копье в сторону Кенли, но оно не смогло пробить его кожу.

♫ Бах!

Клейн выстрелил ещё раз, Мадам Шарон удалось вновь увернуться, она бросилась к разбитому зеркалу и подобрала осколок размером с ладонь.

Девушка увернулась от ещё одной пули, и направила разбитый осколок на Кенли.

Вслед за этим мадам Шарон отскочила в сторону и разбила этот осколок своей ладонью, покрытой чёрным пламенем.

У Клейна кончились патроны, у него не было выбора, кроме как выбросить свой револьвер и броситься к двери, чтобы поднять пистолет Кенли.

Как только он перекатился, Клейн услышал крик своего напарника.

Кенли внезапно наклонился и его вырвало. Его вырвало желчью, но когда она закончилось из него вывалились его внутренности: сначала сердце, потом лёгкие и желудок — они были объяты чёрным пламенем.

Глава 201 — Просьба

Клейн затаил дыхание.

«Что делает капитан? Да что с ним такое? Неужели пил кровь? Это признак того, что он теряет контроль?» — В голове у Клейна царил хаос.

Почти двадцать секунд спустя Клейн стиснул зубы. Используя способности своей Последовательности к контролю тела, он очень тихо спустился по лестнице.

Затем он намеренно прибавил шагу и направился обратно к двери спальни мадам Шарон.

Клейн заглянул внутрь и увидел, что капитан заворачивает запечатанный артефакт 3-271 в чёрную ткань. Выражение его лица было серьёзным, а на лице уже не было следов крови.

Казалось, то, что Клейн только что видел, было всего лишь иллюзией.

Бросив взгляд в сторону, Клейн не увидел ничего необычного на теле Кенли. всё было также, как и раньше.

— Капитан, как я могу узнать, что прислуга под действием заклинания? Я не могу вынести точное суждение, основываясь только на духовном зрении.

Дэн Смит повозился со Спиритическим Зеркалом и на несколько секунд замолчал. Он сказал скрипучим голосом:

— Я совсем забыл об этом. Что-то много сегодня ошибок… Забудь, я сам проверю.

Он поднял руку и нажал на переносицу, затем закрыл глаза, позволив бесформенной ряби распространиться на первый этаж.

Для Кошмара было проще простого выяснить, спал кто или нет.

Клейн замер, увидев это. Он опустил глаза и прикусил нижнюю губу.

«Капитан, вы хотели, чтобы я ушёл?»

«Что вы задумали? Вы хоть понимаете, что делаете?»

Он резко повернулся к окну и увидел высоко в небе алую луну, которая, казалось, не менялась уже тысячи лет.

Собравшись с мыслями, Клейн под прикрытием своих карт Таро, револьвера, цилиндра и других предметов внимательно осмотрел трупы Кенли и мадам Шарон.

Они сохраняли тот же вид, что и в момент смерти, но их кожа побледнела. Так же на них стали появляться трупные пятна.

«Странно, такое чувство, что они чего-то лишились… не могу точно сказать, просто догадки…» — пробормотал Клейн себе под нос. Он почувствовал, как его волосы встали дыбом от холодного ветра, дующего через разбитое окно.

В этот момент Дэн открыл глаза и сказал низким голосом:

— Они всё ещё спят, но некоторые скоро проснутся.

— А, да, хорошо… — Клейн посмотрел на капитана, не понимая, что тот говорит.

Дэн оглядел окрестности и сказал:

— Очисти место преступления, а затем вызови кого-нибудь из ближайшего полицейского участка. Да, отправься на улицу Зоутлэнд и попроси Фрая прибыть сюда.

Клейн пристально посмотрел на капитана и кивнул, стиснув зубы.

— Хорошо.

Дэн и Клейн быстро прибрались на месте преступления, и затем парень вышел из дома мадам Шарон через парадную дверь.

Пройдя через сад и выйдя на улицу, Клейн не мог не оглянуться. Всё, что он видел, был безмолвный особняк в темноте.

Вскоре он нашёл ближайший полицейский участок.

Клейн постучал в стальную дверь.

Через некоторое время дежурный офицер прошёл через двор с фонарём в руке. Он открыл дверь и с подозрением посмотрел на Клейна.

— В чём дело?

Клейн не смог выдавить из себя ни слова. С тяжёлым лицом он достал свои документы и показал их полицейскому.

— В доме 15 по Осна-стрит произошло серьёзное убийство. Немедленно вызовите других офицеров, чтобы отправиться туда, чтобы помочь!

Офицер полиции поднял фонарь и внимательно изучил документы, затем встал по стойке и отдал честь.

— Да, сэр!

Покончив с этим, Клейн вернулся на улицу Зоутлэнд в арендованном экипаже.

На обратном пути он сидел в темноте. Его мысли были в беспорядке и расфокусированы.

«Кенли мёртв…»

«Я помню, что он недавно был помолвлен… его родители ещё живы…»

«Что делал Капитан?»

«Ему нужна свежая кровь?»

«Или у него есть другие причины…»

«Его память всё ещё также плоха, как и раньше, без каких-либо явных улучшений. Это значит, что у него нет никаких признаков потери контроля.»

«Но он уже давно знает о методе “действия”. Означает ли тот факт, что его память не улучшилась, что есть проблема…»

«Нет! Должно быть это потому, что Капитан всё ещё выясняет, как ему действовать.»

«… Да, самой важной причиной смерти Кенли был запечатанный артефакт 3-271. Это Капитан, дал ему его…»

«О чём я только думаю! Тогда это было логичное решение.»

«… Однако это он предложил использовать Запечатанный Артефакт 3-271…»

«Успокойся, успокойся, я не могу строить слепые догадки. Но я не могу и сидеть без дела, иначе ситуация может ухудшиться!»

«Позже я отправлю письмо мадам Дейли и посмотрю, сможет ли она что-то подсказать. Даже если она не знает точного ответа, она обязательно поймёт признаки опасности и сообщит об этом Святому Собору…»

«Таким образом, мы можем задушить проблему в зародыше и вернуть Капитана в нормальное состояние.»

«Нет, у Капитана может и не быть проблем. Возможно, я что-то неправильно понял. Посмотрим, что скажет мадам Дейли…»

Клейн уже принял решение, когда экипаж подъехал к дому 36 по улице Зоутлэнд.

Он поднялся по лестнице ко входу в Охранную Компанию Терновник и открыл дверь ключом, который выудил из кармана.

Знакомая обстановка значительно успокоила его. Это напомнило ему о том, что он чувствовал, когда просил Капитана о помощи каждый раз, когда что-то было не так.

Глубоко вздохнув, Клейн отправился в комнату отдыха и обнаружил Фрая читающего в одиночестве под газовой лампой.

Фрай повернулся к Клейну, и на его холодном лице отразились тревога и беспокойство.

— Что-то случилось? Где Капитан и Кенли?

— … Кенли мёртв, — ответил Клейн скрипучим голосом. — Он умер от руки мадам Шарон. Мы наделали кучу ошибок… Капитан охраняет место преступления. Ему нужна твоя помощь.

Перед отъездом Капитан проинформировал Фрая об общей ситуации. Он сказал Фраю, что если они не вернутся в течение двух часов, то он должен послать телеграмму в Святой Собор. Точно так же, поскольку они должны были подать заявку на Запечатанный Артефакт 3-271 и войти во Врата Чаниса, Ройал, которая была на страже, также была уведомлена о миссии. Согласно внутренним инструкциям Ночных Ястребов, Капитан мог разрешить открыть Врата Чаниса ночью. Если Капитан присутствовал, то только он мог войти.

Фрай на мгновение замер, потом вздохнул и нарисовал на груди эмблему алой луны.

Он надел пальто и шляпу и направился к двери. Проходя мимо Клейна, он неожиданно мягко сказал:

— Вам не нужно винить себя, мы никогда не сможем избежать ошибок, это естественно. Поэтому остаётся только доверять нашим напарникам.

— Понимаю… — Клейн закрыл глаза, его зрение затуманилось.

Клейн и Фрай сначала направились в подвал, чтобы предупредить Ройал, а потом заперли двери и помчались к дому мадам Шарон.

Уже почти рассвело, когда они привезли труп Кенли и наполовину обезглавленное тело мадам Шарон.

Дэн стоял перед моргом, молча заглядывая внутрь. Прошло некоторое время, прежде чем он повернулся к Клейну и сказал:

— Ты идешь домой первым, ты только что побывал в опасной битве, должно быть ты истощён…

— Хорошо. — Ответил Клейн.

Он поджал губы и украдкой взглянул на Капитана, прежде чем спокойно покинуть Охранную Компанию Терновник. Он сел в экипаж и поехал обратно на Даффодил-стрит

Он тихо вошёл в спальню и запер дверь.

Достав серебряный ритуальный кинжал, Клейн запечатал комнату духовным барьером. Затем он сел за стол и принялся торопливо писать:

Дорогая Мадам Дейли,
Я заметил, что в последнее время с Капитаном происходит что-то странное. Во время миссии он тайно…

Дойдя до этого места, Клейн остановился. В голове у него было пусто. Он не знал, как продолжить и как описать случившееся.

♫ Па!

Он бросил ручку и скомкал листок бумаги в комок. Взглянув на него, он тяжело ударил кулаком по столу, и по комнате разнёсся гулкий стук. Клейн закрыл глаза и прикрыл лицо руками. Он не двигался, словно превратился в статую.

Через пять минут он вздохнул. Он опустил правую руку и поджёг комок своей духовной силой. Он смотрел, как бумага превращается в пепел.

Приведя в порядок свои мысли, Клейн достал чистый лист бумаги и написал:

Дорогая Мадам Дейли,
Мы только что завершили миссию и, к сожалению, потеряли одного из наших. всё было так…
…
Тогда я понял, что своим духовным зрением не смогу определить, под заклинанием сна прислуга или нет, и было бы непросто проводить гадание над каждым, чтобы это выяснить. Поэтому я вернулся с намерением спросить совета у Капитана. В этот момент в зеркале я увидел Капитана, стоявшего на коленях рядом с телом Кенли, а из его рта текла алая кровь.
Я не знаю, что именно произошло, и не знаю, в каком состоянии находится Капитан. Я надеюсь, что вы сможете дать мне ответ.

Написав это, Клейн ещё раз прочёл письмо, прежде чем сложить его пополам.

Затем он установил ритуал и активировал своё духовное зрение, чтобы вызвать посланника Дейли. Он вызвал странное лицо, на котором был только рот.

Он увидел красный язык, усеянный неровными острыми зубами, и пять бледных пальцев на кончике языка. Клейн молча протянул ему письмо.

Когда всё снова пришло в норму, он сел и продолжил писать.

На этот раз он собирался спросить Мистера Азика.

…На недавнем задании с моим начальником случилось нечто странное. Он отослал меня, а сам опустился на колени рядом с трупом нашего товарища, когда я это увидел, то у него из рта текла алая кровь. Вы сталкивались с чем-то подобным? Как я могу помочь своему начальнику?

Глава 203 — Мутант

Клейн вскрыл письмо, чувствуя одновременно нетерпение и нервозность.

…
Я обдумал несколько вариантов, и вспомнил кое-что о вампирах и мутантах.
Природные вампиры уже почти вымерли ещё до того, как драконы и великаны стали просто легендой. Конечно, их ещё время от времени можно встретить. Вампиры, которые упоминаются в фольклоре, чаще всего Потусторонние. Также, насколько я помню, есть определённый Путь с Последовательностью Вампир.
Если твой начальник сейчас находится в полубезумном состоянии, то весьма вероятно, что он по ошибке принял зелье этой Последовательности. Ещё, к такому может привести результат употребления двух зелий из различных Путей. Да, как я помню, Путь Вечной Ночи, как ты его знаешь под названием Бессоный, может быть взаимозаменяемым с Путями Смерти и Великанов. Но неуверен насчёт зелья Вампира.
Конечно, мы не можем исключить возможность того, что твой начальник принял его добровольно. В конце концов, Вампиры имеют долгую жизнь, исключительное телосложение и отличную внешность. Включая эти преимущества, стать полубезумным почти ничего не значит.
…

Клейн замер, прочитав письмо. Он не ожидал, что мистер Азик предоставит ему такую информацию.

«Путь Смерти сейчас известен как Сборщик Трупов. Бессоный и Сборщик Трупов на высоких Последовательностях могут заменять друг друга. Я узнал об этом из дневника императора Розелла. Но даже не представлял себе, что Бессонный может взаимодействовать с Путём Великана…»

«Путь Великана — это тот, которым владеет Город Серебра, сейчас он называется Путь Бога Битв… Я уже давно понял, что Король Великанов Аурмир был древним Богом Битв…»

«К тому же, в дневнике Императора Розелла говорилось, что Церковь Богини Вечной Ночи и Церковь Бога Битв — смертельные враги… может быть это потому, что Пути, которыми они обладают, могут быть взаимозаменяемы в более высоких Последовательностях?»

Если следовать этому направлению мысли, то становится понятно, почему три древние церкви — Повелителя Бурь, Вечного Пылающего Солнца и Бога Знаний и Мудрости находятся в противоречии друг с другом. Возможно, Пути Моряка, Барда и Чтеца могут быть взаимозаменяемы в высоких Последовательностях.

«В конце Бледной Эры в прошлой эпохе, вполне вероятно, низвержение Смерти было вызвано богиней Вечной Ночи и Богом Битв…»

«Капитан выглядит совершенно здоровым, если не считать его плохой памяти. Он не проявляет никаких признаков полубезумия. Я могу исключить возможность употребления им зелья Вампира.»

«В последнее время мистер Азик вспомнил довольно много вещей… Это как-то связанно с Ползучим Голодом?»

Клейн кивнул и продолжил читать письмо.

…
Мутанты — это не название какого-то конкретного вида. Так можно назвать многих подобных существ. При нормальных обстоятельствах они ничем не отличаются от обычных людей, но в их сердцах есть врождённое, подавленное, извращённое желание. Это желание возникает, когда выполнены определённые условия. В этот момент они становятся монстрами, уступая своему желанию кровопролития.
Когда всё проходит, они снова возвращаются к нормальной жизни. Они становятся чуть более безжалостными и бесчувственными после того, как их желания вспыхивают, это будет продолжаться до тех пор, пока их души не будут полностью искажены.
Единственный пример, который я могу вспомнить — это оборотни. Они похожи на людей по большей части, и их нельзя отличить, используя большинство способностей Потусторонних. Но во время полнолуния извращённые желания в их сердцах усиливаются, а их тела изменяются.
Твой начальник может оказаться потенциальным мутантом. Смерть товарища по команде пробудила в нём его истинную природу.
Это все мои личные догадки. Я не могу гарантировать, что нет никаких других возможностей, я ещё не до конца вернул свои воспоминания. Возможно, как ты и подумал изначально, это процесс потери контроля.
В таком случае его не спасёт ни то, что он выпил зелье Вампира, ни то, что он мутант. Конечно, многие люди предполагают, что мутанты изначально являются обычными людьми, но впоследствии подверглись проклятию или были подвержены влиянию каким-нибудь злым богом или дьяволом.
Кроме того, я не уверен, что есть какой-то способ его спасти, даже если ты заранее увидишь признаки потери контроля. Я бы посоветовал тебе доложить в штаб и надеяться, что ещё не поздно.

Положив письмо на стол, Клейн мрачно посмотрел на него. Он погрузился в глубокое раздумье.

Он признал, что теория о том, что капитан мутант — вполне вероятна, но Клейн так же не мог исключить вариант того, что это признаки потери контроля.

«Всё, что я сейчас могу сделать, это дождаться ответа мадам Дейли… я отправил письмо два дня назад, так что она должна была получить письмо вчера утром. Если бы она ответила немедленно, я бы увидел письмо вчера вечером или сегодня утром… уже почти полдень… может посланник не мог приблизиться к Вратам Чаниса? Или Мадам Дейли что-то задержало?» — Клейн покачал головой. Он всё ещё чувствовал себя измученным и с помощью Когитации заставил себя уснуть.

Клейн внезапно оказался в каком-то туманном мире, он тут же понял, что попал в Сон.

Затем он увидел, что перед ним появился Дэн Смит в чёрной ветровке.

Отвечая в манере, соответствующей нормальному сну, Клейн поздоровался с задержкой:

— Доброе утро… Капитан…

— Леонард нашёл ключ к разгадке, когда расследовал дело Ланевуса. Ему нужна твоя помощь. Жрец Тайн, которого прислал Святой Собор, прибудет только завтра утром из-за неисправности поезда.

— Хорошо… — рассеяно ответил Клейн.

Дэн на мгновение задумался, прежде чем добавить:

— Нет необходимости ехать на улицу Зоутлэнд. Направляйся прямо к дому 62 По Хаус-стрит. Леонард будет ждать тебя там.

Как только он закончил фразу, сон Клейна разбился вдребезги. Клейн открыл глаза.

«Хаус-стрит… разве не в этом районе расположились Клуб Гаданий, мой одноклассник Уэлш и член Оредна Авроры? В последнее время слишком много совпадений…» — подумал Клейн, медленно поднимаясь. Он умылся, переоделся в белую рубашку, коричневый жилет и чёрную ветровку. Затем он взял шляпу и спустился в гостиную.

Ещё не было одиннадцати, поэтому Бенсон и Мелисса ещё не вернулись домой. Клейн сообщил Белле, что уходит и что ей не нужно готовить на него обед.

Затем он сел в общественный экипаж до Хаус-стрит. По приезду на место, Клейн увидел Леонарда Митчелла, который ожидал его возле дома.

Леонард всё ещё был в тонкой белой рубашке, несмотря на холодную сентябрьскую погоду. Он сочетал её с бежевыми брюками.

Митчелл бросил взгляд своих зелёных глаз на Клейна.

— Есть вероятность, что это здание арендовано Ланевусом под чужим именем.

— Как ты догадался? — Спросил Клейн из любопытства.

Леонард указал на свою голову.

— После того, как ты пообщался с Юджином Гудом и заподозрил, что Ланевус, вероятно, связан с торговцем тканями Сириусом Араписом, мне пришла в голову идея начать исследовать Орден Авроры. В предыдущем отчёте говорилось, что Сириус общался со многими жителями Хаус-стрит, поэтому я обыскал каждого из них и наткнулся на зацепку.

— Что за зацепка? — Спросил Клейн.

Леонард поднял брови.

— Житель этого дома пропал. Он написал в полицию, что после смерти Ханасса Винсента он уехал на Южный Континент по делам, но так и не вернулся.

— Это может быть только совпадением. — Клейн нахмурил брови.

— Конечно, совпадение. Но когда я показал здешним жителям фотографию Ланевуса, один старик сказал, что он похож на жителя дома номер 62, если не считать разных очков.

Леонард достал из кармана чёрно-белую фотографию.

«Почему ты раньше не сказал…» — Мысленно пробормотал Клейн. Он вошёл вместе с Леонардом в дом и, по просьбе последнего, начал гадать, есть ли в доме потайные помещения или комнаты.

И результатом стал ответ “Да”.

Клейн погрузился в сон, чтобы узнать подробнее.

В туманном мире Клейн увидел деревянную книжную полку. Он увидел, что одну из книг забрали. А затем, открылось потайное отделение.

Сцена закончилась. Клейн открыл глаза и сказал Леонарду:

— В кабинете.

Клейн намотал топазовый маятник на запястье и последовал за Леонардом в кабинет. Он увидел деревянную книжную полку, которую видел во сне.

— Вытащи эту книгу, там, за ней, есть потайное отделение. — Клейн указал на нужную книгу.

— Значит, это здесь… я ничего не нашёл, когда обыскивал дом, и у меня не было выбора, кроме как вернуться на улицу Зоутлэнд и попросить о помощи, — проворчал Леонард. Он вытащил книгу, на которую указал Клейн.

Обыскав всё, он наконец нашёл механизм, открывающий потайное отделение.

В потайном отделении лежало письмо.

«Письмо? Ланевус спрятал здесь письмо?» — Клейну это показалось чрезвычайно странным.

После того как Клейн погадал, нет ли в письме чего-нибудь опасного и, после того, как гадание показало отрицательный ответ, Леонард взял конверт и вскрыл его.

Леонард вытащил письмо и развернул.

Клейн наклонился вперёд, чтобы взглянуть на его содержимое. Всё, что он увидел, были первые несколько абзацев письма:

Хахаха, поздравляю. Вы наконец-то нашли это письмо!
Это значит, что вы не так глупы и медлительны. Теперь у вас есть возможность принять участие в смертельной игре, которую я придумал!
Дети, которые вынуждены работать. Мужчины, которые не живут и дольше десяти лет после того, как устроились на завод. Женщины, которые вынуждены работать за мизерную зарплату. Я вижу бедность и несчастье, которые окутывают каждое предприятие, превращая окружающую обстановку в гнетущую и мрачную. Это худшая из эпох, но в то же время и лучшая. Наша игра будет проходить в такой обстановке.
Будьте внимательны, глупцы, я даю вам подсказку!
…

Глава 205 — Чрезвычайная ситуация

Клейн инстинктивно потянулся к карманам. В одну руку он взял Амулет Пылающего Солнца, а в другую медный свисток.

Он заметил, что со свистком что-то не так, будто его подавляла невидимая сила. Однако Амулет всё так же источал тепло и покой.

Утешив себя этим теплом и спокойствием, Клейн вошёл в состояние Когитации. Он заблокировал свою тревогу, дабы ничего не было по воле случая.

Он повернулся и бросил взгляд на Леонарда Митчелла, затем кивнул подбородком в сторону Мегоуз.

Затем, используя всю силу своих способностей Клоуна, он взял контроль над мышцами лица и улыбнулся Мегоуз.

— Вам может быть кофе? Или чай?

Девушка погладила себя по животу, со стороны выглядело, будто она к чему-то прислушивается.

— Чашку тёплой воды, пожалуйста. Мне вдруг пришло в голову поболтать с вами о Ланевусе. У меня такое чувство, что вы многое знаете.

— Кто вам это сказал? — безмятежность Леонарда исчезла, а его улыбка стала довольно натянутой.

Мегоуз вдруг захихикала.

— Мне сказал это мой ребёнок. Он много знает. Он очень умный!

Клейн подавил желание выругаться. Он повернулся к перегородке и сделал знак Леонарду, чтобы тот отвлёк Мегоуз.

Леонард выдавил из себя улыбку и указал на диван.

— Я с радостью с вами поговорю о Ланевусе, это то, что мы и сами хотели.

Розанна, сидевшая за столом секретарши, в замешательстве наблюдала за происходящим. Она вдруг поняла, что ей ничего не нужно делать.

Клейн быстро прошёл мимо перегородки, ворвался в кабинет Данна Смита и с грохотом захлопнул дверь.

Дэн выглядел удивлённым, Клейн, долго не думая, серьёзным тоном произнёс:

— Капитан, беда. Я знаю, что Ланевус имел в виду под бомбой!

Дэн поднялся и указал в сторону приёмной.

— Мегоуз?

Он в своём кабинете слышал, как воскликнул Леонард, но он не был свидетелем того, насколько напряглись его товарищи.

Клейн кивнул и быстро объяснил:

— Я попытался активировать своё духовное зрение, чтобы выяснить состояние мисс Мегоуз, но моя духовная сила стала сопротивляться. Она оповещала меня о том, чтобы я не смотрел, а иначе умру! Это заставило меня кое-что вспомнить — “Нельзя смотреть прямо на Бога”. Даже если её ребёнок не Злой Бог или его порождение, то определённо это какое-то легендарное существо. Капитан, если связать тот чёрный алтарь из воспоминаний Юджина Гуда, добавить его способности, и припомнить о худшей эпохе, которую упоминал Ланевус в письме, то выходит так: Ланевус узнал от члена Ордена Авроры о ритуале, связанном с Истинным Творцом. Юджин Гуд помог ему сделать из Мегоуз сосуд для вынашивания некоей сущности. А сила, которую использовал Ланевус для этого, берётся из недовольства, угнетения и мрачности, которые витают над промышленной зоной. Другими словами, сам ритуал нуждается в этих эмоциях.

Дэн серьёзно обдумывал слова Клейна в течение почти двадцати секунд, прежде чем кивнуть.

— Я немедленно попрошу помощи у Святого Собора. Будем надеяться, что ребёнок в животе Мегоуз может подождать! Конечно, мы не можем просто сидеть сложа руки и ничего не делать. Скажи Леонарду, пусть он постарается занять Мегоуз чем-нибудь. Также сообщи госпоже Орианне и Розанне, чтобы все клерки эвакуировались! Мы должны быть готовы к худшему, если ребёнок Мегоуз родится до прибытия подкрепления из Святого Собора. Как капитан Ночных Ястребов Тингена, я имею право использовать Прах Святой Селены во время чрезвычайных ситуаций!

«Прах святой Селены… прах Высокоуровнего Потустороннего… печать внутри Врат Чаниса…» — Беспокойство Клейна немного ослабло.

— Капитан, мы можем запросить помощи Уполномоченных Карателей и Разума Машины. Уверен, у них есть подобные священные артефакты!

Внезапно Клейна осенило, и он пробормотал себе под нос:

«Дело Ланевуса изначально находилось в ведении Уполномоченных Карателей. Старина Нил и я были там, чтобы помочь, когда один из их старших членов потерял контроль…»

— Капитан, не могли бы вы спросить Уполномоченных Карателей, не участвовал ли их потерявший контроль сотрудник в наблюдении за Мегоуз?

— Ты думаешь, что он потерял контроль из-за влияния ребёнка Мегоуз? Они были ответственны за неё, когда шло расследование… — Серьёзно ответил Дэн. — Мы не можем больше медлить. Иди к Орианне и остальным. Сначала стоит отправить телеграмму в Святой Собор, а затем я свяжусь с Уполномоченным Карателями и Разумом Машины. Точно, надо же ещё оповестить департамент полиции, чтобы они эвакуировали находящихся поблизости граждан.

— Хорошо! — Клейн уже сделал несколько шагов из комнаты, как вдруг что-то вспомнил. Он подумал о совпадении внезапного визита Мегоуз.

Перед его мысленным взором возник образ здания с красной трубой. Он быстро повернулся и обратился к Данну:

— Капитан, ещё одна вещь. Помните, я рассказывал вам об удивительных совпадениях? Дневник Семьи Антигон в квартире напротив, где держали в заложниках Рэя Бибера. Ханасс Винсет, случайно выдал себя, и в итоге потерял свою жизнь и так далее. Все эти совпадения очень тонки и трудноуловимы, но тот факт, что Мегоуз внезапно пришла к нам сразу после того, как мы обнаружили письмо Ланевуса, слишком очевиден и прямолинеен. Это уже не просто совпадение! Я думаю, что человек, стоящий за этим, скоро займёт центральное место! Кроме того, зачем мадам Шарон рисковать и убивать члена парламента Мейнарда? Это тоже совпадение?

Дэн подумал и ответил:

— Я включу этот пункт в телеграмму.

Клейн больше не терял времени. Он вышел из кабинета и направился прямо к кабинету бухгалтера, находившемуся на противоположной стороне.

Миссис Орианна писала отчёт по бюджету на последние три месяца года. Она хотела закончить его заранее, на тот случай, если Капитан снова забудет о нём. Увидев вошедшего Клейна, она приветствовала его улыбкой.

— Молодой человек, вы ко мне снова с прошением?

Клейн выдохнул.

— Госпожа Орианна, сегодня у нас незапланированный выходной. Можете идти домой.

Орианна ошеломлённо смотрела на серьёзное лицо Клейна.

Через несколько секунд она поднялась с места и сказала.

— Хорошо.

— Помогите мне поставить в известность остальных клерков в конторе и оружейной, — торопливо добавил Клейн. — Я сообщу Розанне.

— Сделаю! — Орианна даже не собрала вещи. Она схватила сумочку и выбежала из бухгалтерии.

Выйдя в коридор, она повернулась и посмотрела на Клейна. Она сделала молитвенный жест и промолвила:

— Да благославит вас Богиня!

— Спасибо… — тихо ответил Клейн. Он прошёл мимо перегородки в приёмную и увидел, что Леонард с застывшим лицом болтает с Мегоуз.

Клейн наклонился к Розанне, когда наполнял чашку тёплой водой. Затем он прошептал:

— Иди домой, здесь опасно.

Розанна от шока открыла рот, но тут же закрыла его, увидев суровое выражение лица Клейна.

Она собрала вещи, взяла сумочку и направилась к выходу.

Проходя мимо Клейна, она прикусила губу и прошептала:

— Я уважаю вас, Ночных Ястребов так же сильно, как и ненавижу людей, которые становятся Потусторонними…

Убедившись, что клерки покинули здание, Клейн наконец принёс Мегоуз тёплую воду и поставил стакан на стол перед ней.

— Мне нужно кое-что уладить, я скоро вернусь.

Встав, он воспользовался возможностью наклониться к уху Леонарда и прошептал:

— Держи её здесь.

Леонард стиснул зубы и широко улыбнулся. Он продолжил свой разговор с Мегоуз и заметил, что девушка стала немного беспокойной. Клейн вернулся в кабинет капитана, чтобы увидеть, что Дэн уже ушёл в подвал. На столе лежала телеграмма. Это был ответ от Уполномоченных Карателей.

— Хорошо. Мы скоро будем.

«Понятно… Тот Уполномоченный Каратель действительно потерял контроль из-за Мегоуз…» — Клейн не мог успокоиться и ходил взад-вперёд по коридору. Он не знал, чего он ждёт сильнее. Капитана или подкрепления, которое должно прибыть.

«Интересно, умеют ли высокоуровневые Потусторонние телепортироваться… Наверное нет…» — Он походил ещё немного, и внезапно почувствовал, как на него снизошло умиротворение. Он заметил, что газовые лампы теперь мерцали бледно-голубым светом.

Из темноты подвала появился Дэн. В его ладони лежала небольшая коробочка для праха размером с ладонь.

Эта шкатулка выглядела так, словно была сделана из чистого серебра, но на ощупь будто это были человеческие кости. На ней было вырезано множество таинственных узоров. Чем ближе приближался Дэн, тем холоднее становилось Клейну, словно холод быстро просачивался в его кровь.

Лицо Данна было залито ледяным голубым светом. Увидев Клейна, он сказал ему:

— Отправляйся за Врата Чаниса, подбери себе запечатанный артефакт с наибольшей наступательной способностью. Сам реши, какой подойдёт лучше. Обрати внимание, там есть три запечатанных артефакта второго класса, которые… О, я же вынес прах Святой Селены… Торн и Стражи не смогут покинуть свой пост.

Оставшиеся Ночные Ястребы — Фрай и Роял, в данный момент находились в доме Кенли и подготавливались к похоронной церемонии. А Архиепископ Собора Святой Селены отправился за город.

— Хорошо. — Клейн, не колеблясь, сразу же направился в подвал.

Когда он уже приблизился к месту назначения, Клейн внезапно остановился. Он знал, что большинство запечатанных артефактов за Вратами Чаниса относятся к 3-му классу и не окажут большого влияния на ребёнка Мегоуз. Так как этот ребёнок скорее всего являлся как минимум легендарной сущностью.

«Священная Эмблема Мутировавшего Солнца может сработать, но пока появится эффект, пройдёт слишком много времени… Не подходит… Также есть три запечатанных артефакта 2-го класса, и все они очень опасны, что может легко привести к моей смерти… я оцениваю их силу примерно также, как шарм Пылающего Солнца. Я использую свой шарм, а уже потом буду всё объяснять… Уверен, что он определённо даст результат, в конце концов, в нём присутствует сила божественной крови…» — Клейн кивнул сам себе.

Он снова нащупал в карманах шарм и медный свисток, но с удивлением обнаружил, что сила последнего вернулась.

Независимо от того, было ли это полезно или нет, Клейн достал ручку и бумагу, которые использовались для гадания, и написал короткое сообщение.

“Появился тот человек, которого мы всё это время выслеживали. Он заставил Мегоуз прийти в Охранную Компанию Терновник на улицу Зоутлэнд, 36. Весьма вероятно, Мегоуз вынашивает сына злого бога. Ситуация очень срочная.”

Он отложил ручку и сложил листок бумаги. Клейн достал медный свисток, дунул, затем увидел, как перед ним появился гигантский скелет-посланник.

Глава 206 — Запечатанные Артефакты

Скелет посланник исчез после того, как забрал письмо у Клейна.

Он убрал медный свисток и направился к Вратам Чаниса.

Пока он писал письмо, он уже решил, какой запечатанный артефакт возьмёт.

Во-первых, была большая вероятность, что артефакты третьего класса не окажут вообще никакого воздействия на ребёнка Мегоуз. Разве что, это кажется артефакт со скрытой внутри силой, вроде Священной Эмблемы Мутировавшего Солнца.

Но в данный момент у Клейна не было столько времени, чтобы выяснять, был ли такой предмет за Вратами Чаннис. Кроме того, большинство запечатанных артефактов несут определённый уровень опасности для пользователя. Именно поэтому Клейн решил не обращать внимание на артефакты третьего класса.

Во-вторых, в Тингене у Ночных Ястребов не было каких-либо артефактов первого класса, а только три артефакта второго класса. Изначально, Клейн даже не знал об этом, но из-за того, что сейчас произошла чрезвычайная ситуация, Дэн воспользовался своими полномочиями и выдал эту информацию Клейну.

Дэн Смит не мог использовать другие артефакты одновременно с прахом Святой Селены.

За вратами Чаниса находились три запечатанных артефакта второго класса: 2-030, 2-078 и 2-105.

2-030 — “Неисчерпаемый Яд”. Артефакт появился после смерти неизвестного Потустороннего, который потерял контроль. Он перерезал себе запястье и наполнил некую серебряную чашу всей своей кровью, что вытекла из него. Но когда кровь высохла, то вместо неё чаша была наполнена кристально прозрачной манящей жидкостью. Человек, который нашёл труп, был пятой Последовательности и даже он не смог устоять при виде жидкости в чаше. Он выпил эту жидкость из-за чего и умер от отравления на месте.

После того, как мужчина умер, яд вышел из него через поры. Объем яда остался таким же, как и до того, как его выпили.

Дэн сказал, что исследователи в Святом Соборе предположили, что яд может убить высокоуровневого Потустороннего. Но проблема была в другом, эти потусторонние не поддавались искушению выпить “напиток”. Кроме того, 2-030 обладал определёнными характерными чертами, так что никто не стал бы употреблять его случайно. Если бы кто-нибудь и захотел воспользоваться этим ядом против высокоуровневого Потустороннего, ему пришлось бы обездвижить свою жертву и влить жидкость насильно в рот. В таком случае, зачем нужен будет этот яд?

2-030 искушает всех живых существ, заставляя чувствовать непреодолимую жажду и желание его выпить. Пользователь должен быть полностью сосредоточен на сопротивлении этой силе. Малейшая небрежность и человек тут же выпьет яд.

Когда Дэн закончил описание, Клейн сразу же решил не выбирать этот запечатанный артефакт.

2-078 — “Дверь Смерти”. Это была обыкновенная деревянная дверь. Однако любое живое существо, которое пройдёт через дверь, умрёт мгновенно. Ни один высокоуровневый Потусторонний не участвовал в тесте.

Дверь обладала жизнью и постоянно пыталась сбежать. Так же артефакт мог изменять свой внешний вид и маскироваться под уже существующую дверь. Если пользователь допустит ошибку, то всё выйдет из-под контроля. В таком случае, ему останется одно: прекратить все попытки пытаться пройти в какую-либо дверь. Всё, что человек сможет сделать в этой ситуации — дождаться помощи или проломить стену, чтобы спастись.

Клейн сначала думал использовать 2-078, но после некоторой переоценки он почувствовал, что легендарное существо ни в коем случае не клюнет на уловку и сможет отличить настоящую дверь от Двери Смерти.

В конце концов, он решил выбрать 2-105.

Запечатанный артефакт назывался “Венозный Вор”. Артефакт был похож на толстый застывший кровеносный сосуд. Любой, кто прикасался к нему, не зависимо от того, защищён человек или нет, лишался жизни. По началу это не так очевидно. Артефакт действовал незаметно, но достаточно полчаса, как эффект будет тут же виден. Дэн сказал, что один еретик пятой Последовательности держал при себе Венозный Вор в течении двух часов. Из мускулистого мужчины лет тридцати он превратился в полусгнивший труп.

Наиболее важной чертой 2-105 было то, что человек, у которого был этот артефакт, мог украсть чью-либо способность в определённом радиусе. Даже высокие Последовательности могли лишиться своих способностей.

Цель, которую выбрали объектом похищения способности, теряла её в течении десяти минут, в то время как пользователь артефакта получал эту способность в своё владение. Тот, у кого украли способность, мог восстановиться только через пару дней.

«Независимо от того, сработает это или нет, по крайней мере, у меня есть шанс на успех… В конце концов, я — Король Жёлтого и Чёрного, который владеет удачей… К тому же, нам всего лишь нужно принять меры предосторожности и подготовиться к худшему сценарию и ждать, когда прибудет подкрепление…» — Клейн остановился у дежурной комнаты

О негативных последствиях запечатанного артефакта 2-105 он не беспокоился, потому что не планировал использовать артефакт сам…

Его план состоял в том, чтобы отдать его Леонарду, когда у самого Клейна уже есть Амулет Пылающего Солнца и медный свисток.

«Мой дорогой Полуночный Поэт, тебе пора открыть свою истинную тайну…» — пробормотал Клейн и увидел Сику Трон, стоящую у дежурной комнаты.

Беловолосая и черноглазая девушка молча смотрела на Клейна, а потом сказала:

— Почему это я должна оставаться на страже Врат? Я сильнее и опытнее тебя…

«Но у тебя нет Амулета Пылающего Солнца…» — Однако в слух Клейн сказал:

— Хэй, я уже восьмой Последовательности. Хотя с другой стороны… Здесь тоже небезопасно. Есть много живых запечатанных артефактов, которые готовы сбежать. Если мы потерпим неудачу, то все люди, находящиеся здесь, точно не выживут… Ха-ха, получается, что нам предстоит работа попроще, нам всего-то надо дождаться подкрепления…

Сика Трон поджала губы и нарисовала на груди Алую Луну.

— Да благословит нас всех Богиня.

Поскольку у Данна не было времени, чтобы подготовить документы, Клейн не мог сам войти за Врата Чанис, поэтому он просто стоял и наблюдал, как Сика Трон приоткрыла крошечную щель и вошла.

Через несколько минут она появилась в дверях, держа в левой руке толстый напитанный кровью бледный кровеносный сосуд.

Клейн взял его, и тут же почувствовал слабое ощущение, пробежавшее по его телу.

…

Тем временем в приёмной.

Леонард уже успокоился, а его выражение лица уже не выражало беспокойства. Он рассказывал об обнаруженном недавно доме, который арендовал Ланевус.

— Он никогда не рассказывал мне об этом доме… — ответила Мегоуз, слегка нахмурив брови.

Затем она выдрала клок своих светлых волос и выбросила их в мусорное ведро, стоящее рядом.

Леонард был ошеломлён. Он с трудом сглотнул, а его ладони вспотели.

Клейн поднялся по лестнице на второй этаж, держа в левой руке Венозный Вор.

Он как раз проходил мимо двери, ведущей в комнату отдыха Ночных Ястребов, и заметил там Данна Смита, который молча стоял в своей чёрной ветровке.

«“Снова представляюсь, Ночной Ястреб, Дэн Смит.”»

Голос прошлого зазвучал в ушах Клейна, и перед ним вспыхнула сцена, как Дэн навис над трупом Кенли.

Парень подошёл к Данну и поднял левую руку, в которой лежал артефакт.

— Капитан, я выбрал запечатанный артефакт 2-105. Я планирую дать его Леонарду.

Дэн слегка кивнул. Он не спросил почему, но повернулся и указал на свой кабинет.

— Святой Собор прислали телеграмму. Они немедленно соберут команду сильных Потусторонних и лишь просят, чтобы мы продержались как можно дольше. Но насчёт совпадений они промолчали. Думаю, они просто не смогли найти этому ответ. Или, возможно, человек, который занимается телеграммами, просто не понимает реальной ситуации и не может строить догадки.

— Понимаю. — кивнул Клейн.

Он подошёл ближе к перегородке и, выглянув наружу, спросил:

— Как ситуация?

— Пока ничего странного.

Видя, как Леонард и Мегоуз весело болтают, Клейн не стал вмешиваться. Он вошёл в комнату отдыха Ночных Ястребов и встал напротив Дэна.

И тут Дэн вдруг издал смешок.

— Я кое-что забыл.

— В чём дело? — Озадаченно ответил Клейн.

Дэн искоса взглянул на парня и сказал:

— Дейли просила мне объясниться с тобой.

— А? — Клейн был ошеломлён, так как не совсем понимал, что имел в виду капитан.

Через две секунды, прежде чем Дэн успел ответить, он вдруг всё понял.

«Мадам Дейли ответила не сразу, потому что считала это излишним. Она передала это дело Капитану и позволила ему объясниться.»

«Получается, с капитаном всё в порядке!»

В этот критический момент Клейн внезапно ощутил прилив радости.

Глава 207 — Хранитель

Дэн вздохнул.

— Мне действительно тогда нужно было, чтобы ты ушёл и не видел, что я собираюсь делать. Это кое-что, связанное с тайнами Церкви и Ночных Ястребов. Но смерть Кенли меня повергла в шок, я не мог мыслить логически. Именно поэтому я придумал то нелепое задание, из-за чего ты и увидел то, что я сделал…

— Что это за тайна? — спросил Клейн, его настроение заметно улучшилось.

Улучшилось настолько, что он почти забыл о том, что над ними висит угроза в виде сына злого бога, а возможно и какого-либо другого существа.

Дэн взвесил свои слова и сказал:

— В мистицизме есть закон. Хех… хоть я и не любитель читать и прочитал очень мало, но я знаю об этом законе. Этот закон называется “Закон Нерушимости Черт Потустороннего”. Черты Потустороннего никогда не разрушаются и не иссякают. Они могут только передаваться от одного носителя к другому.

Клейн широко раскрыл глаза. Внезапно он пришёл в себя и задумчиво спросил:

— Это что-то вроде того, как после смерти потерявших контроль остаются запечатанные артефакты, мистические предметы и ингредиенты?

— Верно, — кивнул Дэн, — Но это касается не только тех, кто потерял контроль, после смерти любого Потустороннего происходит то же самое.

— То же самое… — Клейн задумался над словами Данна.

Он вдруг вспомнил, когда умер Клоун в костюме, после него остался кроваво-синий шар размером с большой палец. Фрай тогда объяснил это тем, что после смерти Потусторонних, всегда происходят странные вещи…

Дэн продолжил объяснять:

— Но то, что остаётся после смерти не потерявших контроль немного отличается. Это не предметы или ингредиенты, а что-то, что эквивалентно зелью, которое соответствует их Последовательности. Единственное отличие — этим “зельям” не хватает определённого количество дополнительных ингредиентов.

«Эквивалентно зельям… эквивалентно зельям!» — Вспышка озарения пронеслась в его голове.

Клейн внезапно осознал то, что говорил Висельник. Даже если существа, которые используются в изготовлении зелья вымрут, всегда найдутся заменители.

«Помимо использования заменителей, можно было бы также просто использовать то, что осталось после смерти Потустороннего.»

«Теперь понятно, почему для высших Последовательностей предоставляют сразу зелье, но не дают формулу!» — возникла догадка в голове Клейна.

— Несколько лет назад… Ну… я не могу точно вспомнить, когда именно, но я тогда ещё не был капитаном Ночных Ястребов. Я неожиданно осознал эту проблему, и после общения с Дейли, которая только-только стала Потусторонней, я немедленно отправил отчёт в Святой Собой. Собор приказал мне держать это в тайне и дал мне два варианта. И вот почему именно я объясняю тебе это, а не Дейли. Первый вариант — притвориться, что ничего не знаю, как это предпочли многие другие. Или же, используя простой ритуал и кое-какую технику, я мог бы “употреблять” эти оставшиеся Черты. Правда, такой метод можно использовать только на тех, кто имеет такую же Последовательность, что у меня или ниже. В итоге, это увеличивает мою силу Потустороннего. С точки зрения способностей, я почти ничем не отличаюсь от Потустороннего шестой Последовательности. Именно поэтому я осмелился иметь дело с мадам Шарон.

«Так вот почему… подумать только…» — медленно выдохнул Клейн.

Наконец-то он понял, почему, несмотря на все свои усилия, он не мог найти логического объяснения. Это было просто потому, что у него не было всей необходимой информации.

«Закон Нерушимости Черт Потусторонних… К чему может привести Капитана постоянное накапливание Черт?»

Дэн взглянул на Клейна и горько усмехнулся.

— Я выбрал второй вариант не потому, что хотел стать сильнее. Если бы я захотел получить силу, то просто бы усвоил зелье. Этот вариант лучше и проще.

— Понимаю, — искренне согласился Клейн. — Консолидация Черт зелий одной и той же Последовательности может увеличить риск потери контроля?

Дэн покачал головой:

— Нет, эти Черты я перенял от не потерявших контроль. Но теперь, после того, как я узнал о методе действия, я понял, что этот способ увеличивает трудность усвоения зелья…

— Но тогда зачем вы продолжаете?! — Потрясённо переспросил Клейн.

Дэн сунул руку в карман в поисках трубки, но обнаружил, что забыл её в своём кабинете.

Он покачал головой и улыбнулся.

— Я же сказал, что делаю это не для того, чтобы стать могущественнее…

Сказав это, он сделал паузу, его глаза блуждали от одной газовой лампы к другой.

— Они все были моими товарищами… мы прошли через многое вместе. Мы вместе сражались и с монстрами, и с еретиками. Кто-то спасал меня, а кого-то спас я. Мы шли вместе в этой безмолвной тихой темноте ночи. Мы были стражами, ограждающие обычный мир от Потустороннего. Я просто не смог расстаться с ними… Я помню Хитте. Он расплакался, когда мы впервые отправились на опасное задание. Я помню Аделаида, он был отцом Розанны. Он спас меня от проклятья, заблокировав его своей рукой. Я помню леди Дуэйн, и её приятных характер, подобный рассвету. Она всегда молча записывала всё, с чем мы сталкивались. Я помню, что Кенли был талантливым человеком, он умел играть на гитаре, петь, рассказывать интересные истории… Он был больше похож на Полуночного Поэта, чем Леонард… И я очень скучаю по ним всем. Именно поэтому я поглотил их Черты. Я хочу и дальше продолжать сражаться вместе с ними против монстров, еретиков и безумцев.

Серые глаза Дэна, казалось, заблестели. Его образ надёжного и стойкого человека в этот момент разрушился.

Его губы слегка задрожали, и он продолжил:

— Они все ещё со мной, в моих снах. Аделаид любит читать, сидя на солнышке. Он часто говорит мне, чтобы я был строг и хорошо воспитывал Розанну, это дошло до того, что теперь Розанна меня побаивается и постоянно жалуется, что я становлюсь похожим на её отца. Хитте никогда не сидит на месте, он любит охотиться в лесу и делает это каждый день. Дуэйн всегда стоит у окна своей спальни и наблюдает за нами. Кенли, который недавно присоединился, сделал себе семиструнную гитару и поёт, играя на ней… я действительно скучаю по ним…

— Капитан… — пробормотал Клейн. Его глаза заблестели и наполнились слезами.

«Чёрт… Капитан, не заставляйте меня плакать…»

«Теперь я, наконец, понял, почему Капитан так медленно продвигается, даже несмотря на то, что использует метод действия…»

— Жаль, что Старина Нил умер, потеряв над собой контроль… С ним было бы весело…

Дэн отвёл взгляд, опустил голову и потёр переносицу.

Через несколько секунд он поднял голову и горько улыбнулся.

— Я эгоист. Я не знаю, каковы были истинные желания Аделаида, Кенли и остальных, но я не смог сдержать своего эгоизма…

— Это не так… — Клейн покачал головой.

…

Сидя на диване в приёмной, Леонард наблюдал, как Мегоуз выдёргивает свои волосы.

Мегоуз казалась всё более беспокойной. Она посмотрела на Леонарда с искажённым выражением лица.

— Не знаю почему, но мне вдруг стало нехорошо…

Леонард Митчелл уже собирался ответить, но вдруг увидел, как девушка потянулась к своему лицу и своими ногтями выцарапала кусок кровавой плоти.

— У меня немного чешется лицо.

Мегоуз улыбнулась рассеянной улыбкой.

«Чёрт!» — Тихо выругался Леонард. Он чувствовал, что ситуация ухудшается слишком быстро.

Его губы дрожали, Леонард отвернулся в сторону, а его лицо позеленело.

Он выдавил улыбку и извинился перед Мегоуз, которая принялась выцарапывать себе лицо.

— Извините, мне нужно в туалет.

— Хо… рошо… — голос Мегоуз звучал каким-то отрешенным.

Она потёрла живот и сказала:

— Мой… ребёнок… чувствует себя неспокойно…

Леонард не ответил. Он ускорил шаг и уже подошёл к перегородке.

Выйдя в коридор, Леонард увидел Данна Смита с прахом Селены в руках и слегка раздражённо вздохнул.

После этого выражение его лица стало ещё серьёзней.

— Капитан, боюсь, что уже слишком поздно. Мы должны немедленно разобраться с Мегоуз и её ребёнком. В противном случае весь Тинген понесёт ужасные потери. Эвакуация гражданских в окрестностях ничего не даст. Да, я знаю, что вы уже сделали такой запрос.

Дэн нахмурил брови и спросил:

— Ты уверен, что ситуация ухудшилась до такой степени?

— Да. Не пройдёт и трёх минут, как Мегоуз мутирует, а её ребёнок появится на свет… — сказал Леонард уверенным тоном.

В то же время он взглянул на кровеносный сосуд, обёрнутый вокруг руки Клейна

— Запечатанный артефакт 2-105? Позволь мне воспользоваться им. Я могу лучше использовать его способности.

— Хорошо. — Клейн без колебаний передал Венозный Вор Леонарду.

Именно это он и собирался сделать с самого начала.

В этот момент Дэн поправил воротник ветровки и промолвил:

— Я пойду к ней. Вы выходите через десять секунд. Запомните, выходить только после того, как досчитаете до десяти! Затем, независимо от моего состояния, сосредоточьте все свои силы на то, чтобы атаковать Мегоуз и её ребёнка!

Сказав это, он повернулся и пошёл в приёмную, держа в руках прах Святой Селены.

— Капитан… — крикнул Клейн.

— Капитан! — крикнул Леонард следом.

Дэн остановился и оглянулся. Своим мягким голосом он успокоил их:

— Не беспокойтесь обо мне, я не одинок. Со мной Аделаид, Дуэй, Хитте и Кенли, они будут сражаться бок о бок со мной.

Он помолчал немного, прежде чем продолжить:

— И помните, мы стоим на страже Тингена.

Сказав эти слова, он больше не задерживался. Капитан ушёл за перегородку.

— Капитан! — Клейн и Леонард закричали одновременно, их слезы неудержимо катились по щекам, но Дэн не замедлил шага.

«Мы стражи, но также и кучка жалких людей, которые борются с собственным безумием…»

Глава 215 — Миссис Саммер

— Эй, ты видел мальчугана здесь? Он был одет в старое пальто, — Яростно спросил кондуктора один из мужчин, забежавших в вагон.

Клейн искоса взглянул на мужчину. Он был худым, но жилистым, его кожа была тёмной, словно от загара. Его глаза были посажены намного глубже, чем у типичного гражданина Королевства Лоэн.

«Горец? Или полукровка?»

На Северном Континенте, там, где начинался горный хребет Хорнакис, было высокогорье, которое было чрезвычайно жарким и засушливым. Большая его часть принадлежала Королевству Фейнапоттер, в то время как область на Западе принадлежала Республике Интис. Территория на востоке принадлежала Королевству Лоэн. Туземцы оттуда были тощими и жилистыми, но они были храбры и искусны в военном деле. Давным-давно они представляли собой одну из самых больших проблем для трёх стран. Но с развитием пороха и изменением способа ведения войны эти горцы в конце концов признали реальность и подчинились ей.

Многие из них покинули высокогорье и поселились в Баклунде, Трире, Фейнапоттере, а также в различные процветающие города и порты Северного Континента. Некоторые из них стали рабочими, в то время как другие присоединились к местным бандам. Они любили убивать и не показывали страха, даже перед самыми опасными ситуациями.

Проводником был мужчина лет двадцати с небольшим. Услышав вопрос, он отшатнулся и указал в сторону вагона третьего класса.

— Я видел его… он пошёл в ту сторону.

Главарь, одетый в чёрное пальто и шляпу, незаметно кивнул. Он повёл своих людей к вагону третьего класса, не обращая внимания на окружающих пассажиров.

«На его месте я бы лучше бежал…»

Примерно через минуту, двери закрылись и раздался звук свистка.

♫ Чух! Чух!

Поезд стал ускоряться по мере движения вперёд. Но в этот момент Клейн вдруг что-то почувствовал, он поднял глаза в сторону двери, ведущую к другим вагонам второго класса.

В этот момент в вагон вошёл парнишка, одетый в старое пальто, а в руках у него был изорванный мешок.

Он выглядел совсем подростком. Его красные глаза были спокойны и серьёзны.

«…Впечатляюще. Он вышел из вагона третьего класса, а затем отправился в вагон первого класса? Может быть, он боялся, что у его преследователей есть напарники, ждущие на станции метро?» — Клейн был слегка удивлён. Он чувствовал, что мальчик ведёт себя в этой ситуации достаточно зрело и осторожно. Он был намного лучше, чем большинство людей в свои двадцать лет.

Клейн втайне активировал своё духовное зрение. Он внимательно посмотрел на мальчика и увидел, что тот очень устал. Эмоции выдавали напряжение и подавленность. Однако, аура показывала, что парнишка оставался крайне спокойным.

«Впечатляет… в его возрасте…» — Тихо пробормотал Клейн.

Мальчик же не заметил, что его пристально разглядывал Потусторонний, и спокойно направился к вагону третьего класса.

Остаток пути прошёл спокойно и без происшествий. Через двадцать минут Клейн прибыл на одну из трёх станций метро в Районе Шервуд.

Он взял напрокат экипаж, и почти за десять минут добрался до Минск-стрит. Как и было написано в объявлении, он отправился к дому номер 17 и позвонил в дверь.

♫ Ку-ку!

За дверью послышался звук, внезапно, механическая птица выскочила из двери. Она была размером с ладонь и была сделана из шестерёнок и других деталей. Птица постоянно кивала головой и издавала звуки кукушки.

«Неплохая игрушка…»

Почти через двадцать секунд тёмная дверь распахнулась. Молодая служанка, в чёрно-белом наряде, настороженно посмотрела на Клейна и спросила:

— Чем могу помочь?

Клейн улыбнулся и помахал тростью, указывая на газету.

— Я здесь, по объявлению Миссис Саммер. Я хотел бы снять помещение в аренду…

Полное имя в газете было “Стелин Саммер”.

— Пожалуйста, подождите минутку, — Вежливо ответила служанка.

Она вбежала в дом и доложила обо всём хозяйке. Через несколько мгновений она снова появилась в дверях и пригласила его войти. Затем она помогла ему разместить свою трость и багаж в фойе и повесила его пальто и шляпу на вешалку для одежды в том же месте.

Тёплый порыв воздуха согрел его, рассеивая холод. Клейн огляделся вокруг и увидел уникально оформленный камин. Он заметил кусочки тлеющего угля, горящего внутри.

Гостиная у Саммеров была довольно большая. По площади она была почти равна всему первому этажу дома, где раньше жил Клейн. Некоторые помещения были украшены коврами или картинами маслом с красивыми пейзажами.

Служанка подвела Клейна к дивану и сказала своей госпоже в бледно-жёлтом платье:

— Мадам, гость здесь.

Хозяйке было за тридцать. У неё были светлые волосы и голубые глаза. Она выглядела довольно хорошенькой. В руке она держала украшенный серебряными перьями королевский веер.

— Здравствуйте, Миссис Саммер, — Клейн прижал ладонь к груди и поклонился.

Миссис Саммер сдержанно улыбнулась.

— Добрый вечер. Пожалуйста, присаживайтесь. Чай или кофе?

Клейн сел на диван и откровенно ответил:

— Чай, пожалуйста.

— Джулианна, чёрный чай Маркиз, — Распорядилась Миссис Саммер. Затем она повернулась к Клейну и спросила, — Как я могу к вам обращаться?

— Шерлок Мориарти. Вы можете называть меня Шерлок, — Клейн давно уже придумал себе вымышленное имя.

В этот момент он уловил доносившийся из кухни аромат и увидел там какой-то сложным механизм.

— Хе-хе, это разработки моего мужа. Хотя настоящая его работа — менеджер в компании Коим, но он просто обожает всякие механические штуки. Он также является членом Ассоциации сокращения сажи Королевства.

«Миссис, нет необходимости вдаваться в такие подробности. Я здесь не ради свидания с вашим мужем…»

— Миссис Саммер, я хочу арендовать пятнадцатую квартиру, — Без тени улыбки проговорил Клейн.

Миссис Саммер выпрямила спину и изящно села.

— Я должна напомнить вам о некоторых вещах, — Сказала она, — Пятнадцатая не мебелирована, там нет серебряных столовых приборов и тонкого фарфора, нет и чайных наборов или ковров, как здесь…

Она указала на вещи в своём доме, представляя их одну за другой. После того, как она закончила, она добавила:

— Первоначально она принадлежала моей старшей сестре и зятю, но из-за банкротства у моего зятя не было выбора, кроме как переехать на Южный Континент. У них есть плантация в Баламе. Однако я не согласна с их решением. Это слишком несправедливо по отношению к моей племяннице и племяннику. Там нет хороших гимназий; даже нет нормальных репетиторов!

«Миссис, это не то, что я хотел бы знать…» — Клейн искренне кивнул и сказал:

— За исключением погоды, нет такого места на Южном Континенте, которое могло бы сравниться с Баклундом.

Его согласие очень удовлетворило Миссис Саммер.

— Что ж… Контракт на три года. Я бы хотела, чтобы вы сразу заплатили за год вперёд. 18 соли в неделю, аренда посуды и мебели 1 соль. В общем, залог в 50 фунтов.

Клейн покачал головой и улыбнулся.

— Миссис Саммер, вы должны знать. Я только что прибыл в Баклунд. Я не знаю, что здесь со мной может случиться. Оплата в 50 фунтов, создаёт некоторые риски. Моё предложение — оплата за полгода в 25 фунтов.

Он ещё планировал снять квартиру с одной спальней в Восточном Районе Баклунда. Клейн хотел пользоваться двумя квартирами, чтобы сбивать злоумышленников со следа. Это было необходимо для того, что он планировал сделать.

Стелин слегка кивнула и спросила:

— Вы учились в начальной школе?

Клейн усмехнулся и сказал:

— Да, а позже я учился в университете истории…

— У вас есть какие-нибудь документы с собой? — Небрежно спросила Стелин.

— Извините. Из-за спешки, я забыл документы дома… Ах да, забыл представиться, Я из Мидсишира, — Клейн намеренно использовал акцент, который часто использовал его одноклассник Уэлш.

Когда он сказал “забыл”, это напомнило ему о Капитане Данне Смите. Улыбка на его лице стала ещё более ослепительной.

В этот момент служанка Джулианна принесла чашку чёрного чая. Чашка была фарфорово-белой с классическими цветочными узорами. Некоторые участки были покрыты позолотой.

Клейн сделал глоток и почувствовал, что аромат восхитителен. Этот чай был явно лучше, чем чёрный час Сибе, который он часто пил.

— Очень хороший чай, — он сделал комплимент.

Миссис Стелин Сэммер скривила губы и сказала:

— Хорошо, я согласна на полгода…

Клейн поблагодарил её и ещё несколько минут поболтал с ней, пока служанка искала в кабинете контракт.

После того, как обе стороны подписали контракт, Клейн отсчитал 25 фунтов и передал их миссис Саммер.

Стелин молча пересчитала, прежде чем улыбнуться.

— Мистер Мориарти, а вы собираетесь искать работу в Баклунде?

— Да, — ответил Клейн, чувствуя себя опустошенным.

Уголки рта миссис Стелин поползли вверх.

— Я могу дать вам несколько советов. С недельной зарплатой ниже З фунтов вам будет трудно выживать в Шервуд. Ваша аренда, расходы на питание, воду, газ и уголь, транспортные расходы и всё остальное вместе взятые будут стоить не менее 2 фунтов 5 соли. Поверь мне, это Баклунд. Нужно ещё подумать о новой одежде и хороших столовых приборах и чайных наборах… недельная зарплата в 3 фунта — это абсолютный минимум. Если ваша недельная зарплата будет 5 фунтов, вы уже сможете нанять служанку. При б фунтах вы сможете рассмотреть вопрос о найме шеф-повара. При 7-ми фунтах, вы сможете нанять дворецкого…

«Миссис Саммер, я думаю, что вы просто хвастаетесь своим богатством… когда-то я зарабатывал больше 10 фунтов в неделю…» — Клейн внимательно слушал и улыбался.

В этот момент дверь внезапно открылась. Вошёл полный мужчина, одетый в чёрный двубортный костюм и кожаные перчатки того же цвета. Он носил изящные усы.

— Люк, это мистер Мориарти. Он будет нашим соседом, — Саммер вышла вперёд и представила его.

Хозяин дома, Люк, снял пальто и передал его слуге, стоявшему рядом с ним.

— Мистер Мориарти, не хотите ли присоединиться к нам за ужином?

— Простите меня, Мистер Сэммер, — С улыбкой сказал Клейн, — Я уже поел, когда был в поезде…

Обменявшись несколькими любезностями, Клейн вместе с Джулианной вышел из дома и направился в соседнюю квартиру №15.

Планировка была очень похожа на квартиру по соседству. На первом этаже была огромная гостиная, столовая с хорошим освещением, две гостевые комнаты, ванная комната, подвал, кухня. На втором этаже находились четыре спальни, комната отдыха, солярий, кабинет, две спальни и огромный балкон.

— Госпожа Саммер хочет передать вам, чтобы вы не можете сдавать половину помещения, но ни в коем случае не рабочим или каким-нибудь шумным компаниями. О… сейчас принесу чистые одеяла и простыни, — Джулианна вернулась в дом Саммеров, предварительно поставив в известность Клейна.

Наконец Клейн поселился в Баклунде.

Он сидел в пустой гостиной и вдруг почувствовал себя одиноким. Поэтому он решил обдумать свои дальнейшие планы.

Нравилось ему это или нет, но месть или продвижение в Последовательности, не могли произойти в мгновения ока. Ему необходимо было найти хорошую работу, чтобы не возникло никаких трудностей с финансами.

Однако эта работа не должна была как-то ограничивать его. Другими словами, ему нужна была достаточная свобода действия.

После некоторого обдумывания, Клейн остановился на трёх вариантах.

Он мог бы стать писателем. Но, его положение довольно щепетильно. Чем более известным он будет становиться, как писатель, тем больше проблем.

Вторым выбором было стать репортёром новостей. Это считалось вполне достойной работой для его возраста. Однако для трудоустройства ему требовались аттестаты об образовании и другие документы. В этом отношении Клейн был совершенно беспомощен.

Наконец, он выбрал третью работу.

Частный детектив!

Это было также причиной, по которой он выбрал себе фальшивое имя.

Глава 216 — Старый собор

Клейн начал своё первое утро в сыром, холодном и туманном Баклунде с завтрака. На завтрак, за один пенни, он купил себе литр дешёвого чая и два куска тоста, с прогорклым маслом по середине.

У него был распланирован весь день, но сначала он отправился в Баклундскую Новостную Сводку, чтобы разместить там объявление, стоимостью тридцать фунтов за месяц.

Начиная со вторника, верные читатели Баклундской Новостной Сводки будут видеть крошечную рекламку.

“Шерлок Мориарти. Частный детектив. Разумные цены и строгая конфиденциальность. Адресс: Район Шервуд, Минск-стрит 15.”

Причина, по которой Клейн не выбрал такие крупные газеты, как “Тассок Таймс” или “Баклунд Дейли Трибьюн”, которые имели читательскую аудиторию по всему королевству Лоэн, заключалась в том, что его бизнес был временно ограничен Баклундом. Более того, он не желал привлекать внимания.

Поэтому Баклундская Новостная Сводка, которая была высоко оценена местным населением, стала его единственным выбором.

Покинув офис Баклундской Новостной Сводки, Клейн достал карту. Сверяясь с картой, ему предстояло посетить несколько магазинов, чтобы закупить там себе различные порошки трав, серебро и лепестки цветков. Всё это ему необходимо было для проведения ритуала. Когда речь шла о таких простых ингредиентах, то их все можно было купить в обычных магазинах.

Для этого Клейн потратил ещё 5 фунтов. И вот огромная сумма в 200 фунтов, которую он снял, в миг превратилась в 92 фунта.

«Деньги утекают так же легко, как вода…» — Клейн нашёл небольшой кафетерий поблизости и заказал стейк стоимостью 8 пенсов.

Он вернулся в арендованную квартиру в час дня. Используя цветок сна, траву дракона, кору сандалового дерево и мяту, чтобы создать порошок Святой Ночи, ключевой ингредиент, необходимый для создания духовного барьера.

Он мог обойтись только этим методом, пока не купит настоящий серебряный ритуальный кинжал. Клейн предположил, что на седьмой Последовательности, он сможет создавать барьер без каких-либо посторонних приспособлений.

«Так… Сегодня собрание в Клубе Таро… Интересно, что же преподнесёт мне сегодня Мистер Висельник…» — Клейн откинулся на спинку кровати в спальне и стал думать о самых разных вещах. Карьера частного детектива для него значила и приток денег и информации. Это позволит ему войти в контакт с людьми из всех слоёв общества и постепенно найти сообщество Потусторонних в Баклунде. И уже тогда, он сможет найти ключ к Тайному Ордену.

Конечно, если ему повезёт, он даже мог бы узнать, что же за Последовательность идёт после Клоуна, а возможно, используя сообщество Потусторонних, даже купить формулу и ингредиенты для зелья.

Что же касается местонахождения Инса Зангвилла, то Клейн временно решил не брать на себя инициативу по его розыску. Он вообще старался пока избегать встречи с ним. Однако, если бы он случайно обнаружил своего врага, то обязательно бы сделал доброе дело и отправил анонимное письмо в церковь Богини Вечной Ночи.

«Дохода частного детектива может, самое большее, хватит на поддержание жизни среднего класса. Если мне понадобятся деньги, чтобы купить формулу зелья и ингредиенты, то это, скорее всего, будет зависеть от Мисс Справедливости, или от инвестиций тех оставшихся 100 фунтов на счёте… к тому же, я больше не могу разбрасываться оставшимися деньгами… Ведь, может быть такое, что заработка я никакого не получу в ближайшее время…» — Думая об этом, Клейн сел. Он взял лежащие рядом газеты и принялся их читать.

В газетах часто освещали некоторые факты. Такие как, куда можно вложить деньги, что недавно изобрели, или, может, кто-то искал компаньона для открытия частного бизнеса.

Клейн, полагаясь на некоторые знание, полученные из жизни на Земле, решил проверить некоторые проекты. К сожалению, из тех газет, которые он сегодня купил, ничего не приглянулось.

Без пятнадцати три он отправился в свою спальню, запер дверь, задёрнул занавески и использовал порошок Святой Ночи, чтобы создать духовный барьер.

Клейн сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался в мире над серым туманом. Он сел в кресло с высокой спинкой, принадлежащее Шуту и окутал алую звезду Солнца своей духовной силой.

«Хоть здесь ничего не поменялось в моей жизни…»

…

В районе за пределами Города Серебра, в полуразрушенной серовато-чёрной башне.

Девять членов патрульной команды собрались вокруг пылающего костра, делясь своими впечатлениями за последние несколько дней.

Кроме того, несколько других членов команды охраняли периметр, готовые к любым возможным атакам. Многие из жителей Города Серебра своим кровавым примером уже давно преподали всем урок:

“Никогда не теряйте бдительности. В темноте монстры могут в любой момент подкрасться сзади!”

Ночью, когда частота молний была очень низкой, необходимо было поддерживать костёр, чтобы он освещал всё вокруг. Если костёр потухнет и воцарится темнота, то никто не мог сказать, какие ужасы таит в себе ночь…

Деррик Берг оставался сдержанным и молчаливым, слушая своих товарищей, вспоминающих о монстре, с которым они столкнулись недавно. Это был гуманоидный монстр с глазами, покрывающими всё его тело. Чтобы прикончить монстра, они заплатили высокую цену. Из их команды было пятеро раненых, а двое были при смерти.

Внезапно зрение Деррика затуманилось, и он почувствовал, что его окутывает густой серый туман.

В необъяснимо далёком месте, в глубине серого тумана, расплывчатая фигура сидела в древнем кресле с высокой спинкой.

«[Готовьтесь к собранию.]»

Голос Шута эхом отдавался в ушах Деррика, но никто из его товарищей по команде не знал об этом.

Деррик огляделся и пересел в дальний угол костра. Он прислонился спиной к сломанной стене и притворился спящим.

С тех пор как он узнал, что члены Совета Шести и старейшина Ловия не могут обнаружить существование Мистера Шута, он понял, что никто ничего не выяснит, пока он сам не будет вести себя небрежно.

…

Баклунд, Район Императрицы.

Сказав всем, что она устала, Одри вернулась в свою спальню.

Она подавила своё возбуждение и не стала расхаживать взад-вперёд; вместо этого она тихо села на кровать, в ожидании призыва.

«Слава тебе Богиня, что моя жизнь наконец-то вернулась в нормальное русло! С меня сняли пристальную охрану, а отец сейчас занят законопроектом. Прошло две недели… Надеюсь, Мистер Висельник подготовил для меня гипофиз радужной саламандры… Я уже жду не дождусь, когда смогу достичь восьмой Последовательности!»

Для неё это было даже более захватывающим и достойным ожидания, чем те тридцать тысяч фунтов и большая плантация стоимостью по меньшей мере 8000 фунтов…

Наконец, она увидела знакомую иллюзорную алую рябь, которая накатила на неё, как приливная волна, и поглотила.

…

На старинной на вид парусной лодке.

Элджер Уилсон запер дверь капитанской каюты и уселся за секстант и корабельные журналы. Он продолжал запоминать содержание толстой стопки листов, лежащей перед ним.

После расследования он без всяких колебаний покинул Баклунд, получив награду от высших эшелонов, и вернулся в море, прихватив с собой пачку тайно скопированных страниц дневника Розелла.

«Я наконец усвоил зелья Навигатора… И у меня достаточно достижений, чтобы просить у церкви формулу и ингредиенты… Однако, это докажет тот факт, что я узнал о методе “действия”…»

В этот момент он почувствовал, что его вызывает Шут. Внезапно он вспомнил лицо Контр-Адмирала Урагана Килангоса, плоть которого сгнила прямо у него на глазах…

Элджер инстинктивно опустил голову, позволив алой волне поглотить себя.

…

Над серым туманом, внутри дворца.

Активировав своё духовное зрение, Клейн осматривал Справедливость, Висельника и Солнце.

Одри уже собралась радостно приветствовать всех присутствующих, как вдруг увидела, что Висельник жестом останавливает её.

— Мистер Шут, я смог заполучить девятнадцать страниц из дневника Розелла. Это моя благодарность за то, что вы послали своего последователя, чтобы избавиться от Килангоса…

«19 страниц? Неплохо…» — Клейн слегка улыбнулся.

— Это и есть принцип равноценного обмена.

«Как и ожидалось от Мистера Шута… пиратский адмирал с мистическим предметом ничего не значил для “Него”… судя по всему, мне не нужно упоминать о награде, которую я получила… интересно, а сколько у Мистера Шута высокоуровневых Последователей?» — Одри неосознанно начала привыкать называть его на “Он”.(Прим. ред.: Здесь и далее, местоимения в ковычках или просто начинающиеся с заглавной буквы, это почтительное отношение к божественным или полу-божественным сущьностям. Сложно передать это в русском языке.)

Услышав ответ Шута, Элджер смиренно сказал:

— Предел моей текущей памяти — шесть страниц. Могу я передать остальные страницы на следующих собраниях?

— Хорошо, — Клейн, окружённый густым серым туманом, мягко кивнул.

Деррик посмотрел на страницы, появившиеся перед Висельником, и очень заинтересовался содержанием дневника.

Исходя из своего предыдущего опыта, он полагал, что предметы, которыми интересовался Мистер Шут, определённо содержат в себе множество тайн.

Он взглянул на Мисс Справедливость и, увидев, что у неё нет ни малейшего желания спрашивать, осторожно промолчал.

Вскоре шесть страниц дневника попали в руки Клейна.

Одри и остальные начали спокойно ждать. Они уже привыкли к таким вещам.

Клейн опустил глаза и прочёл первую страницу:

16 декабря.
Мне удалось связаться с жалким парнем, который пропал во время шторма.
…

«Наконец, есть продолжение одной из предыдущих страниц дневника…» — Клейн был в восторге.

…
Он назвал себя Мистер Дур и попытался научить меня сложному и трудному ритуалу. Он хотел, чтобы я помог ему вернуться в реальный мир, и обещал выполнить три мои просьбы.
Неужели он думает, что я дурак? Я прожил более шестидесяти лет за две свои жизни. Неужели он думает, что я не смогу разгадать манипуляции Злых Богов и Дьяволов?
Но история Четвёртой Эохи, которую он описал, была действительно интересна.
…

Глава 221 — Клуб Таро на высоте

Голубой Мститель был подобен листу на поверхности волн моря Сони. Он качался на высоких волнах, но не было никаких признаков того, что он сможет перевернуться.

Элджер Уилсон находился в капитанской каюте и расхаживал взад-вперёд.

Наконец, он стиснул зубы и вернулся к столу из красного дерева с мрачным выражением лица. Он вынул медный секстант, нашёл листок бумаги и перо, чтобы нарисовать сложный таинственный символ, данный ему Шутом.

Элджер быстро завершил первый этап ритуала жертвоприношения.

Затем он открыл ящик стола и достал свечу. Он следовал ритуалу в соответствии с принципами дуализма и поставил одну свечу над символом. А вторую свечу поместил в середине, что представляло человека, совершающего жертвоприношение.

Убрав всё со стола, Элджер создал своей силой чистую воду и начисто вытер поверхность стола. Затем он использовал серебряный кинжал, чтобы создать духовный барьер.

Проделав все шаги, он наконец, используя свою духовную силу, зажёг две свечи и отступил на несколько шагов под тусклым светом.

Сделав глубокий вдох, Элджер опустил голову и продекламировал на древнем Гермесе:

— Шут не из этой эпохи; О таинственный властелин над серым туманом; Король жёлтого и чёрного, которому сопутствует удача; Ваш преданный слуга обращается к Вам; Я прошу, чтобы вы приняли это подношение; Я прошу, чтобы вы открыли врата Своего Царства.

Это древнее заклинание затронуло духовный барьер, поднимая спиральные вихри силы природы.

Язык, на котором Элджер прочёл заклинание было древнейшим языком, созданным Потусторонними, и он содержал множество тайн. Однако этот язык не защищал своего пользователя.

С болью, похожей на боль от ножей, рассекающих кожу, Элджер достал из кармана маленькую тёмно-коричневую стеклянную бутылочку, открутил крышку и высыпал из неё несколько гранул, размером с кунжут.

Элджер бросил эти гранулы в вихрь, и они закружились, отдавая металлическим блеском.

♫ Свист!

Вихрь усилился. Он окрасился в два разных цвета — серебристый и чёрный.

Два потока цвета смешивались в вихре друг с другом, и наконец влились в свечу, символизирующую Шута. Пламя вспыхнуло, создавая иллюзорную дверь. На поверхности двери был вырезан тот же символ, что дал Шут.

В этот момент Клейн увидел, как за его креслом с высокой спинкой появилась туманная дверь. Он мог чувствовать духовную силу, которая исходила оттуда.

«Кажется, сработало…» — Клейн внезапно почувствовал вдохновение, и немедленно распространил свою духовную силу, сливая её с той, что исходила от туманной двери.

♫ Скрип!

Иллюзорная дверь медленно открылась!

В капитанской каюте Элджер вдруг увидел, что иллюзорная дверь, сотканная из ветра и света, открылась сама по себе. За ней была глубокая тьма, образованная бесчисленным количеством почти невидимых теней. Внутри плыл густой серый туман, а из древнего дворца открывался вид на реальный мир.

Такая сцена заставила Элджера невольно вздрогнуть. Это был и глубокий страх, и неописуемый восторг.

Он поспешно схватил гипофиз радужной саламандры, который заранее подготовил. Он держал его обеими руками и, склонив голову, поднял предмет размером с ладонь, который постоянно менял цвет и мягко покалывал.

Руки Элджера стали легче после того, как внезапно появилась всасывающая сила, а затем также внезапно исчезла. Исчезло и мягкое покалывание, которое он ощущал от Гипофиза Радужной Саламандры.

Он не осмеливался поднять голову, пока не услышал низкий голос Шута, эхом отдававшийся в его ушах.

— Ты молодец.

— Это честь для меня, — без колебаний ответил Элджер.

Он поднял голову и увидел, что иллюзорная дверь исчезла. Вихрь опустился, и пламя свечей вернулось в исходное состояние.

Погасив свечи и завершив ритуал, Элджер сел со сложным выражением на лице, он обдумывал произошедшее:

«Вначале только людей можно было втянуть в мир над серым туманом… через некоторое время он уже мог отвечать на молитвы… теперь можно совершить жертвоприношение… Мистер Шут высвобождается из своего затруднительного положения, и скоро уже сможет спуститься в реальный мир?»

Эта догадка или вывод испугали и встревожили Элджера, но он также испытал некоторое удовольствие.

«По крайней мере, я член Клуба Таро — один из самых ранних членов…»

В величественном дворце над серым туманом Клейн играл с гипофизом радужной саламандры. Различные цвета отражались на его лице.

Мягкое покалывание проникало в его ладони, а сильное чувство выполненного долга наполнило его сердце, заставив улыбнуться.

«В будущем Клуб Таро станет ещё более чудесным…» — Поразмыслив над ситуацией, Клейн окутал своей духовной силой алую звезду Мисс Справедливости.

Вернувшись в спальню, Одри уже не могла спокойно сидеть на месте и ждать. Она беспокойно пролистывала книги, на её тумбочке, и время от времени рассматривала себя в зеркале.

Она с нетерпением ждала завершения ритуала жертвоприношения, но также боялась, что результат будет неудачным.

«Император Розелл говорил, что нужно сохранять спокойствие и собранность, когда выполняешь какое-то дело… Одри, ну же, сделай глубокий вдох… или, может быть, мне пойти подразнить собаку? Однако Сьюзи может говорить и думать, так что она существо со своим собственным достоинством. Я не могу просто так дразнить её…» — Мысли Одри блуждали, её рука бессознательно сжимала богато украшенную куклу, одетую в роскошную одежду.

Через какое-то время перед её глазами вдруг появился густой серый туман, а в глубине тумана высокое кресло.

— Мисс Справедливость, — с улыбкой произнёс Шут, — ритуал прошёл успешно. Вы подготовили материалы, содержащие духовную силу?

«Как же здорово! Что и следовало ожидать от Мистера Шута совсем забыла о том, что наполовину успех зависел и от Висельника…»

— Да, я всегда храню рядом с собой кое-какие материалы.

Одри была такой же ещё до того, как вступила в Клуб Таро, но тогда она не знала, какие материалы содержат духовную силу, а какие нет.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Когда вы планируете провести ритуал? Главное, чтобы рядом не было никаких других Потусторонних.

«Считается ли собака Потусторонним…» — Одри посмотрела на плотно закрытую дверь, чувствуя, как её слегка теребит совесть.

— Я могу сделать это сейчас.

— Хорошо. — Лаконично подтвердил Клейн. — Процесс ритуала такой же, как я описывал ранее. Всё, что вам нужно сделать, это изменить заклинание: “Ваш преданный слуга обращается к Вам; Я прошу, чтобы вы открыли врата своего Царства; Я прошу, дайте мне сил.”

Одри задумалась, борясь с желанием кивнуть, и начала готовиться к ритуалу.

Когда иллюзорная дверь отворилась и перед ней предстала картина ещё более величественная, чем звёздное небо, Одри почувствовала, что её тело и ум опьянены.

«Это тот таинственный мир, который я всегда искала. Это именно то чувство, о котором я всегда мечтала!» — Она от всего сердца похвалила Мистера Шута.

Вскоре после этого она была ошеломлена, увидев, что на “алтаре” для ритуала что-то лежит.

«Гипофиз Радужной Саламандры!» — Одри почувствовала прилив радости в своём сердце. Её глаза загорелись, она уже собиралась его схватить. Но в последний момент вспомнила об этикете и вознесла хвалу Мистеру Шуту.

Закончив ритуал, она наконец взяла гипофиз и стала внимательно его разглядывать.

«Наш Клуб Таро находится на более высоком уровне, чем все другие тайные организации…»

Затем она осторожно посмотрела на дверь, словно опасаясь внезапного вторжения Сьюзи.

Она удвоила свою бдительность и немедленно приступила к приготовлению зелья.

Через несколько минут она держала в руках бутылочку с жидкостью, которая переливалась внутри.

Она уверенно выпила зелье Телепата и успешно прошла стадию интеграции с Чертами Потустороннего.

Мир перед ней, казалось, значительно прояснился. Одри использовала Когитацию, чтобы сдержать рассеивающуюся духовную.

После того, как её Последовательность стабилизировалась, она улыбнулась и быстро пошла к двери, впуская золотистого ретривера. Она заметила явное подозрение на мордочке Сьюзи.

— В этот раз собрание было гораздо дольше, чем обычно… — Высказала свои мысли Сьюзи.

Одри села на кровать и сухо рассмеялась, а затем сменила тему.

— Сьюзи, скажи мне, как я могу тайно сообщить информацию Сио и Форс, не раскрывая себя?

Потом она посмотрела на Сьюзи, и та тоже посмотрела на неё. Человек и собака одновременно погрузились в глубокую задумчивость.

…

Выполнив свою задачу, Клейн вернулся в реальность, а затем проспал чуть больше часа. Проснувшись, он поспешил к выходу.

Он потратил фунт, чтобы купить очки в золотой оправе, разнообразное количество накладных париков и усов. Всё это понадобится для маскировки в будущем.

Перед ужином он посетил Восточный Район, самую людную и опасную часть города. Он снял дом с одной спальней за четыре соли и три пенса в неделю. Он заплатил за две недели аренды и задаток, в общей сложности 17 соли.

Теперь Клейн завершил всё, что планировал. Восточный Район также произвёл на него глубокое впечатление. Большинство улиц здесь были такими же, как и на Нижней Улице Тингена, они различались только тем, что в Восточном Районе была огромная площадь.

Одежда здешних жителей была старой, но приличной. Многие из них были одеты в поношенную одежду, а сами выглядели крайне печально, с пожелтевшей кожей и торчащими костями. Казалось, что они в любой момент могут превратиться в зверей от голода или бедности. Поэтому в Восточном Районе свирепствовали банды.

Вернувшись в Район Шервуд, Клейн почувствовал себя так, словно из ада вернулся в рай.

В течение следующих двух дней он э его объявление принесёт плоды.

В четверг утром Клейн наконец услышал звонок в дверь.

Глава 222 — Первая работа

♫ Динь! Дон!

Зазвенел эхом дверной звонок в пустой гостиной.

Клейн, который сидел на диване и изучал газеты, встал и направился к двери. На нём были белая рубашка и чёрный жилет.

«Наконец первая работа в роли детектива? Хм… только сейчас понял, что я не всегда бываю дома… Надо бы оставить у двери журнал и ручку, чтобы клиенты могли записывать время своего визита… С другой стороны, такой ход может стать финалом моей карьеры детектива… Может стоит проделывать гадание каждое утро, чтобы знать, будут у меня клиенты или нет и тем самым подстраивать график… Но если клиентом будет могущественный Потусторонний — такой метод не сработает… Что ж, оставим как есть, а там уже посмотрим.»

У двери, ещё до того, как он посмотрел в глазок, в его сознании возник образ “гостей”.

Эта были пожилая дама и молодой человек, лет двадцати с небольшим. Дама была в чёрной плюшевой шляпе. Её спина была слегка сгорблена, а лицо покрыто глубокими морщинами. Кожа её была сморщенной и желтоватой. На ней было строгое тёмное платье.

Возраста добавляли ей седые волосы, но в её голубых глазах ещё играла жизнь. Она смотрела на молодого человека, стоявшего рядом с ней, и жестом просила его снова позвонить. У парня были такие же глаза, как и у старой леди. На нём были чёрный двубортный сюртук, полу-цилиндр и галстук-бабочка. Всё это выглядело так, словно он собрался на банкет.

Клейн повернул ручку, открыл дверь и приветствовал своих посетителей улыбкой, прежде чем звонок прозвенел снова.

— Доброе утро, мадам, сэр. Что я вижу, неужто это солнце выглянуло на пять минут? Какой чудесный сегодня день!

Он говорил о погоде в несколько преувеличенной манере, что было очень популярно в Баклунде уже более ста лет.

— Да, вы правы, оно нынче очень застенчиво и не любит показываться из своих тёмных туч. — Кивнула пожилая дама.

— Вы детектив Шерлок Мориарти? — Спросил парень, стоявший рядом с ней.

— Верно, чем могу вам помочь? О, простите, пожалуйста, проходите. Присядем в гостиной и поговорим. — Клейн пригласил гостей в дом.

— Нет, в этом нет необходимости. Я не хочу терять время. Мой бедный Броди… он где-то там бродит, и ждёт, когда я его спасу! — произнесла пожилая дама довольно резким голосом.

— Бродит? — Недоуменно посмотрел Клейн на даму, и почувствовал, что что-то не так.

Очень официально одетый молодой человек кивнул и сказал:

— Броди — это кот моей бабушки, мадам Дорис. Он пропал прошлой ночью, и я надеюсь, что вы поможете нам найти его. Мы живём в конце этой улицы, и я готов заплатить вам за работу 5 соли. Конечно, если вы докажете, что потратили на это больше времени и сил, я вам это компенсирую.

«Найти кота? Это всё потому, что мы живём на одной улице?» — Клейн чувствовал, что это не та карьера детектива, которую он себе представлял.

«Чувствую себя клоуном… Ну, не могу же я отказаться от своего первого задания…» — Он задумался на несколько секунд и спросил:

— Вы можете рассказать подробней?

Мадам Дорис заговорила прежде, чем молодой человек успел открыть рот.

— Броди — прекрасный чёрный кот. Он очень здоровый, у него красивые зелёные глаза, и он любит есть варёную куриную грудку. Прошлой ночью он сбежал. Нет, он, должно быть, потерялся. Я даже положила ему в миску уйму куриных грудок, но он так и не вернулся…

— О, какой восхитительный рассказ, мадам Дорси. — Криво улыбнулся Клейн. — Что ж, я возьмусь за вашу просьбу. Давайте отправимся сейчас же к вам домой. Я бы хотел осмотреться в поисках каких-либо следов или улик. Вы должны понимать, что основа моих рассуждений лежит в деталях.

Мадам Дорис оживлённо кивнула и сказала:

— Вы самый впечатляющий детектив, из всех, которых я видела! Отлично!

Клейн надел пальто и шляпу, взял трость и последовал за Мадам Дорис и её внуком вниз по улице.

В отличие от Тингена, дороги во многих частях Баклунда были сделаны из бетона или асфальта. Даже во время ливня дороги были менее грязными.

Пока старушка шла впереди, её внук подошёл к Клейну и тихо сказал:

— Я надеюсь, вы сделаете всё возможное, чтобы найти Броди. Он был единственной опорой моей бабушки с тех пор, как умерли мой дед и родители… После того как Броди пропал, с её разумом что-то приключилось. Она стала слышать разные вещи. Она всё время говорит мне, что слышит, как бедный Броди жалобно мяукает.

— Я сделаю всё, что в моих силах. Точно, я ведь до сих пор не спросил, как вас зовут? — Сказал Клейн.

— Юрген, Юрген Купер, старший адвокат. — Ответил молодой человек.

Вскоре они дошли до Минск-стрит 58 и вошли в тёмный дом.

— Это миска Броди. А это его любимая коробка. Он всегда в ней спит, — морщинистое лицо Дорис было полно беспокойства и ожидания.

Клейн присел на корточки и нашёл в коробке несколько клочков чёрной кошачьей шерсти.

Он выпрямился и приложил кошачью шерсть к своей трости с серебряным набалдашником.

Пристальный взгляд Клейна стал глубоким, он сделал вид, что обыскивает комнату, и начал читать заклинание.

Он незаметно отпустил трость, но сделал это, так, что ни Юрген, ни Дорис не заметили бы, что трость стоит сама по себе.

Вскоре чёрная трость наклонилась в сторону. Это было медленное, почти незаметное движение.

Клейн сжал трость и посмотрел в ту сторону, куда указывал серебряный набалдашник.

Затем он подошёл к старому шкафу.

— Вы что-то нашли? — С беспокойством спросил Юрген. Мадам Дорис тоже навострилась.

Не отвечая, Клейн опустился на колени и открыл дверцу шкафа.

— Мяу!

Оттуда выскочил чёрный кот и, задрав хвост, побежал к своей миске.

— Броди… Как ты оказался в шкафу?! Тебя там кто-то запер? — Воскликнула мадам Дорис.

Юрген удивлённо повернул голову и посмотрел на Клейна.

— А как вы узнали, что он в шкафу?

Клейн улыбнулся и ответил глубоким голосом:

— Дедукция, мой дорогой друг.

Получив от мадам Дорис и Юргена за работу 5 соли, Клейн направился к себе домой.

Когда он уже подходил к дому, Клейн заметил, как кто-то стоит у его двери.

«Опять работа?» — Подойдя ближе, Клейн увидел, что это был мальчуган лет пятнадцами-шестнадцати. на нём было старое пальто и шляпа, которая была слегка ему велика.

«Это тот парнишка из метро?» — Клейн сразу узнал в нём того самого мальчика, которого встретил в день своего приезда. За парнишкой тогда гнались, и то, как парень виртуозно скрылся от преследователь глубоко засело в памяти Клейна.

«Что же он от меня хочет…»

— Меня ищешь? — Улыбнулся Клейн.

Подросток испуганно обернулся, его ярко-красные глаза наполнились нескрываемым страхом.

Он собрался с мыслями и спросил:

— Вы детектив Шерлок Мориарти?

— Да, это я, — ответил Клейн и огляделся, — давай поговорим внутри.

— Хорошо, — согласился парень.

Они прошли в дом. Клейн не стал снимать пальто, но оставил на вешалке шляпу и трость.

Он провёл подростка в гостиную и указал на длинный диван:

— Присаживайся. Как могу к тебе обращаться? У тебя ко мне какое-то дело?

— Можете звать меня Ян, — парень замолчал на несколько секунд, осматривая комнату, — я работал раньше на другого детектива, митера Эзреаля Виктора Ли, которому помогал собирать различного рода информацию.

Клейн сел, сложил руки и спросил:

— Как понимаю, твоя просьба связана с твоим бывшим работодателем?

— Да, — серьёзно кивнул Ян, — несколько дней назад я вдруг обнаружил, что за мной следят, причём с недобрыми намерениями; мне удалось тогда от них оторваться… э-э… мне кажется, вы сами были тому свидетелем, Мистер Мориарти. Да, я вас сразу же узнал, как только увидел. Ведь это вы же меня так пристально разглядывали в метро?

«…Его уровень наблюдательности ничуть не уступает способностям Зрителя… Это его врождённый талант? Или он Потусторонний?» — Клейн активировал своё духовное зрение и осмотрел Яна, но не нашёл ничего странного.

— Твои действия в тот день произвели на меня впечатление. — Не долго думая ответил Клейн.

— Спасибо. Я продолжу… После того, как я от них оторвался, я сразу подумал, что это как-то связано с мистером Эзреалем. Поэтому я тут же отправился к нему домой. Но когда я туда пришёл… в целом, место выглядело нормальным, но я заметил, что кто-то проник в его дом, оставив за собой следы… И с того дня я больше не видел мистера Эзреаля… Я подозреваю, что с ним что-то случилось. Я хотел позвонить в полицию, но ещё не прошло необходимое количество дней, для объявления о без вести пропавшем… В итоге, я попытался обратиться к другим знакомым детективам, но они все мне отказали, сославшись на то, что недавно видели его на слёте детективов. Это очень удивило меня. У нас с мистером Эзреалем есть особый метод связи, но когда я прибег к нему, мне никто не ответил… И вот, наконец, я решил обратиться за помощью к детективу не из числа знакомых мистера Эзреаля. Но это бы означало, что это детектив, которого не знаю и я… Поэтому я понятия не имел, как мне такого найти… К счастью, в газете я нашёл ваше объявление, мистер Шерлок Мориарти.

Глава 223 — Три вопроса

— Итак, ты считаешь, что Эзреаль, которого видели детективы, был кем-то переодетым? — спросил Клейн, внимательно выслушав паренька.

Держа свою коричневую круглую шляпу, Ян ответил так, как будто он уже думал об этом:

— Это один из вариантов, но совершить такое довольно сложно… Пускай встреча детективов и была ночью, а свет не был сильно ярким, но почти все присутствующие были детективами, хочу заметить, детективами с намётанным глазом, накладной парик и борода их явно бы не обманули…

«Ну… Потусторонний бы смог замаскироваться…»

В вопросе Клейна была спрятана небольшая ловушка. Он хотел по ответу подростка, по выражению его лица и языку тела определить, сталкивался ли тот когда-нибудь с Потусторонними.

Ответ был отрицательным.

Когда Ян увидел, что детектив Мориарти слегка кивнул, соглашаясь с его доводами, он продолжил:

— Я полагаю, что детективы и правда видели Мистера Эзреаля. Но ему угрожали, и он находился под чьим-то присмотром, и не мог подать сигнал бедствия. Причина, по которой он не реагировал на мои попытки связаться с ним, вероятно, заключалась в том, чтобы дать мне понять, что ему нужна помощь.

— Разумный вывод.

Клейн расцепил руки и немного откинулся назад, создавая впечатление уверенности.

Ян помолчал секунд десять, а затем сказал:

— Я хотел бы поручить вам разузнать всё о Мистере Эзреале и определить его текущее состояние.

Учитывая, что Ян был полупрофессионалом, который собирал разведданные и информацию для детектива, Клейн намеревался познакомиться с ним поближе.

— Сколько ты готов мне заплатить? Ты должен хорошо понимать, что эта работёнка довольно опасна…

Ян посмотрел на карман своего старого пальто и после некоторого раздумья сказал:

— Есть два варианта. Первый вариант — я могу заплатить прямо сейчас, заверяю, сумма вас удовлетворит. Однако, эта плата будет единовременной, в независимости, лёгкая это будет работа или сложная. Даже если вы пострадаете, я не буду выплачивать компенсацию. И второй вариант — я внесу залог в пять фунтов вперёд, а когда работа будет сделана, вы можете включить все расходы в оплату. Но, как вы понимаете, это может вызывать некоторый спор…

Клейн сделал вид, что задумался, и спустя несколько мгновений тихо сказал:

— Ты можешь заплатить мне пять фунтов залога сейчас, а потом просто поможешь мне, по окончании моей работы, в трёх делах. Не волнуйся, это будет простая работёнка в приделах твоих возможностей. Естественно, всё это мы укажем в договоре.

Ян нахмурил брови, прежде чем встать. Он наклонился вперёд и протянул правую руку.

— Я согласен!

Клейн пожал ему руку, вытащил бланк договора, который подготовил заранее. Вписав все оговорённые детали в контракт, он отложил ручку в сторону и поставил свою печать.

Закончив с договором, Клейн передал стопку бумаги Яну, чтобы тот записал всю нужную информацию о детективе Эзреале.

Через некоторое время, он взял в руки записи, ознакомился с ними и спросил паренька:

— Как я могу с тобой связаться?

Ян поджал губы и довольно долго молчал. Только когда Клейн посмотрел на него, он ответил несколько натянуто:

— Вам не нужно связываться со мной. Я появлюсь в нужное время.

Не говоря больше ни слова, он вынул толстую пачку денег из кармана своего старого пальто. Они, казалось, были сложены в очень аккуратном порядке, от большего номинала к меньшему.

Ян отсчитал пять фунтов разным номиналом и положил на стол.

Когда Клейн увидел, как Ян аккуратно сложил банкноты, герб к гербу, он испытал некое разочарование.

«У него что, обсессивно-компульсивное расстройство?»

По его визуальной оценке, у Яна осталось меньше трёх фунтов.

«Возможно, это все его сбережения… А если бы я запросил больше? Он бы просто сбежал? Он не похож на такого человека, но нельзя судить о книге по обложке…» — Клейн сложил банкноты как попало и сунул их в карман. Тем самым заставив лицо Яна искривиться.

— Я постараюсь завершить расследование как можно скорее. Клейн встал и протянул ему руку в знак прощания.

— Спасибо вам за помощь! — Ян искренне поблагодарил Клейна, понимая, что тот сделал ему огромное одолжение.

Глядя вслед уходящему мальчику, Клейн погладил подбородок и тихо сказал себе:

«Это дело серьёзней, чем кажется…»

«Ян ничего не сказал о недавних расследованиях Эзреаля или о том, какую информацию ему поручили собрать…»

«Забудь. Я выполню ровно то, за что мне заплатили. Всё, что мне нужно сделать, это подтвердить текущее состояние Эзреаля.»

Он развернулся и пошёл обратно в гостиную, при этом выудив из кармана брюк четвертак.

♫ Пинг!

Когда медная монета кувыркнулась в воздухе, глаза Клейна потемнели, и он пробормотал:

«В этом деле замешаны потусторонние силы.»

Затем он разжал правую руку и попытался поймать четвертак.

♫ Дзинь!

Монета выскользнула из его пальцев и упала на пол.

Этот результат означал, что гадание провалилось.

«Судя по всему, Ян скрыл больше, чем я изначально подумал… информации настолько мало, что её не хватило на то, чтобы провести поверхностное гадание…» — Он поджал губы, сделал несколько шагов вперёд и наклонился, чтобы поднять монету.

…

В тот же вечер, на Роуз-Стрит, 138, Мост Баклунда.

Клейн переоделся в дешёвую светло-голубую рабочую одежду. Его рот, подбородок и щеки были покрыты чёрной бородой, делая из него на вид некоего дикаря.

На нём была тёмная кепка, надвинутая так низко, что почти закрывала глаза.

Прячась в тени дерева на обочине дороги, Клейн изучал дом напротив.

Это был дом Эзреаля.

Детектив был из Саутвилла. Его родители, родственники и друзья остались там, он приехал в Баклунд один, где медленно создал себе имя.

Он жил один. Каждые три дня в дом приходили две служанки, чтобы прибраться в доме.

В настоящий момент в доме не горел свет.

Клейн размотал цепочку, намотанную на его запястье, и позволил топазовому кулону свободно свисать вниз.

«Внутри меня подстерегает опасность.»

«Внутри меня подстерегает опасность.»

Повторив это семь раз, он открыл глаза и увидел, что маятник вращается по часовой стрелке, но очень медленно.

«Опасность есть, но ничего серьёзного.» — Пробормотал Клейн сам себе. На всякий случай он проверил всё, что взял с собой: карты Таро, самодельные шармы и порошок Священной Ночи.

Парень огляделся и проворно перебежал улицу, не издав и звука.

Возле дома не было ни веранды, ни сада, ни лужайки, вход сразу выходил на тротуар. Клейн обошёл дом сбоку и легко вскарабкался по водосточной трубе на маленький балкон на втором этаже.

Сразу же после этого он достал карту Таро и просунул её в щель балконной двери.

Следуя чертежу, который ему нарисовал Ян, Клейн почти бесшумно прошёл к спальне Эзреаля.

Он активировал духовное зрение и заглянул внутрь спальни, не открывая двери. Духовное зрение могло видеть цвета ауры через любые препятствия, которые не содержали духовной силы.

Внутри Клейн увидел три ауры. Цвета были расплывчатыми и располагались в разных местах.

«Там в засаде лежат три человека… чтобы захватить Яна или кого-то ещё?»

«Спальня не такая уж и большая…» — Клейн стоял в темноте, спокойно обдумывая то, что увидел.

Немного подумав, он отступил к балкону, стараясь ступать как можно тише. Вернувшись на балкон, Клейн достал из кармана тонкую серебряную пластинку. Это был Шарм Сна, который он попытался сделать во второй половине дня. Он молился не Богине Вечной Ночи, а самому себе. Он провёл ритуал во имя Шута, а затем сам же и ответил на призыв.

Заклинание в шарме получилось не лучше, чем в обычных, но и не сильно хуже. В конце концов, ему ещё не хватало силы, даже при поддержке пространства над серым туманом.

Снова оглядевшись, Клейн прикрыл рот рукой и прошептал на древнем Гермесе.

— Алый!

Почувствовав холод от шарма, он быстро и бесшумно двинулся к двери спальни Эзреаля. Он напитал серебряную пластинку своей духовной силой и приоткрыл дверь.

♫ Скрип!

Почти сразу же Клейн бросил шарм Сна внутрь.

Он закрыл дверь и начал считать:

«Три…»

«Два…»

«Один…»

Он резко распахнул дверь и кувырком ворвался внутрь.

Не чувствуя никакого движения со стороны троих людей, Клейн встал и огляделся в комнате.

Это была обычная меблированная спальня с кроватью, рядом шкафов, письменным столом, диваном и вешалкой для одежды.

По другую сторону кровати крепко спал человек в чёрном пальто.

Кроме того, один человек расположился рядом с диваном, а другой-перед шкафом. Все они спали.

Подтвердив, что эта троица спит, Клейн подошёл к кровати и наклонился. Внимательно изучив, он нашёл несколько коротких светло-каштановых волос.

«Согласно тому, что написал Ян, детектив Эзреаль был мужчиной с короткими светло-каштановыми волосами…»

«Должно быть это его…» — прошептал Клейн. Он взял несколько прядей волос и сел на диван. Парень планировал провести ритуал гадания во сне.

Откинувшись на спинку дивана, он улыбнулся своей мысли:

«Дедукция, мой дорогой друг…»

Глава 226 — Испуг Сио

Район Шервуд. Минск-Стрит, 15.

Уютно расположившись в кресле, Клейн сидел в своей гостиной, рядом с камином, в котором горели угли.

Клейн был одет в белую рубашку, чёрный жилет и тонкие брюки. Перед ним была развёрнута газета, в которой он просматривал колонку с объявлениями.

“Вложите ваши деньги в новый вид транспортного средства!”

Парень дважды прочёл объявление, а затем решил обвести его, взяв карандаш со столика, стоявшего рядом с ним.

Если завтра или послезавтра никто не придёт к нему, чтобы дать работу, он планировал посмотреть, что же это за новый вид транспорта. Чтобы сделать гадание на успешность предприятия, ему нужно было собрать больше информации.

«Надеюсь, это будет что-то вроде велосипеда…» — пробормотал Клейн про себя.

Внезапно он услышал, как кто-то молится ему в мире над серым туманом.

«Кто это может быть? Мисс Справедливость? Мистер Висельник? Солнце? Или какой-то клерк из банка переписывает мой пароль от счёта?» — Промелькнули мысли в его голове. Он отложил газету и направился в спальню, запирая за собой дверь.

Сделав четыре шага против часовой стрелки, он вошёл в мир над серым туманом. Клейн увидел, что сбоку от кресла Шута сияла яркая звезда, мерцая алым светом.

Он спокойно сел в кресло и окутал звезду своей духовной силой, отвечая на молитву.

Перед ним возникла иллюзорная картинка. На диване, свернувшись калачиком, лежала миниатюрная женщина в форме рыцаря-стажера.

«Хм… она прочитала слова с листка бумаги…» — До Клейна наконец дошло, что происходит.

«Это должно быть одна из тех двух Потусторонних, о который упоминала Мисс Справедливость…»

Он не стал как-то отвечать на молитву. Вместо этого, Клейн решил действовать глубокой ночью, чтобы проверить её реакцию и то, как она умеет пользоваться мистическими предметами или чем-то подобным.

К тому же, он не хотел насильно кого-то заставлять вступить в Клуб Таро.

…

— Шут не из этой эпохи… — закончив молитву, Сио замерла на несколько секунд.

«Это похоже на призыв какой-то скрытой сущности!» — С ужасом поняла девушка. Более того, из её познаний в мистицизме и различных слухов, она знала, что если кто-то произносит полное имя скрытой сущности, то привлекает её внимание.

Последствиями же такого внимания обычно бывали трагическими, потому что чаще всего, эти сущности были воплощениями Злых Богов и Дьяволов…

«О Боги, как я глупа… я прочитала это на Древнем Гермесе, языке, который не имеет защиты… Зачем я попыталась расшифровать эти строки, более того, я их ещё и прочитала…» — Сио в ужасе огляделась вокруг, испугавшись, что неописуемое чудовище внезапно появится в её доме.

Диван, чайный столик, буфет, обеденный стол, стулья, картина маслом и другие предметы отражались в её глазах без каких-либо изменений.

После почти минуты повышенной бдительности Сио немного расслабилась и успокоила себя, сказав вслух:

— Не стоит так волноваться… Я просто произнесла полное имя, не зачитала молитву целиком… Ритуал не был завершён, я не привлекла ничьего внимания. К тому же, это перевод зашифрованной страницы императора Розелла, он мог бы быть неверным…

«Но я слышала, что если воззвать к Злым Богам или Дьяволам, они всё равно услышат тебя, даже если ритуал был не завершён… ну почему я такая глупая…» — Девушка чувствовала, что совершила серьёзную ошибку.

Подождав ещё несколько минут, она медленно выдохнула. Ничего пугающего не произошло, что заставило её нервы немного расслабиться.

Сио засунула листок обратно в “Историю аристократии королевства Лоэн”, а затем отправилась в ванную комнату. Она открыла кран и холодной водой умыла лицо, чтобы привести мысли в порядок.

В тот момент, когда она набирала воду в ладони, в зеркале мелькнули чьи-то короткие, слегка вьющиеся каштановые волосы.

Но у неё самой были, длинные, до плеч, светло-русые волосы.

Вся её кожа от страха покрылась мурашками.

Она отпрыгнул в сторону, ударив существо локтем в развороте.

♫ Бам!

Её локоть врезался во что-то тёплое и мягкое, а существо, упав на пол, издало крик, который ей показался знакомым.

Сио остановилась, и посмотрела на своего противника. На полу, схватившись за живот от боли, лежала её хорошая подруга.

Уголки её рта дёрнулись, а затем она произнесла:

— Форс, когда ты вернулась?

Форс не сразу ответила. Ей потребовалось довольно много времени, чтобы справиться с болью. Медленно встав, опираясь на стену, она проворчала:

— Только что… Сио, ты что, с ума сошла? Зачем ты на меня напала?! Да к тому же ударила так сильно…

— А как ты здесь оказалась? — неловко спросила Сио.

— Влезла в окно… Что, есть какие-то проблемы с этим? Я обычно не беру с собой ключи, и всегда пользуюсь своими способностями Ученика, — сухо ответила Форс.

Сио зацепилась за эти слова, попытавшись сбросить с себя вину:

— А почему тогда ты не вошла через дверь? Ты знаешь, что очень сильно напугала меня только что?!

Форс моргнула и сказала:

— Мне было лень обходить дом, поэтому я решила пройти напрямик, — она сделала паузу и проговорила с толикой подозрительности, — что же такого случилось, что ты так сильно испугалась?

Сио не знала, как ответить. На кону стояли её достоинство или жизнь. В итоге она выбрала жизнь:

— Это… я совершила серьёзную ошибку…

— Какую же? — спросила Форс, потирая всё ещё болевший живот.

Сио торопливо пересказала всё, что с ней произошло. Как она читала книгу, потом как она нашла старый лист бумаги, а затем случайно произнесла полное имя скрытой сущности, записанное на древнем Гермесе.

— Ты… где твои мозги? Не переживай так сильно. Ритуал не был завершён, и кто знает, правильно ли была переведена строка… — Форс огляделась вокруг, и по какой-то непонятной причине она почувствовала озноб.

Она последовала за Сио обратно в гостиную, где изучила пожелтевший лист бумаги.

Осмотрев все надписи, Форс кивнула и сказала:

— Это точно не какой-то Злой Бог или Дьявол, по крайней мере я такого не знаю. Всё должно быть хорошо. К тому же, ничего ведь не произошло, до сих пор… Здесь не чего бояться.

Сио наконец расслабилась, но Форс решила добить девушку, желая отомстить за ту боль, что она ей причинила:

— Однако, если что-то действительно случится, сомневаюсь, что тебе кто-то сможет помочь…

Лицо Сио тут же побледнело:

— Форс, давай сегодня спать вместе. А… нет… забудь, я посплю одна…

Писательница приподняла брови и усмехнулась:

— Да не переживай ты так. Я вот вообще каждый раз, как наступает полнолуние, слышу какое-то бормотание, и ничего, пока не сошла с ума и не потеряла контроль.

— Ну… давай посмотрим остальные три книги… Вдруг в них есть то же самое заклинание… Если это так, то, скорее всего, виконт Глайнт нас просто разыграл.

Они тут же приступили тщательно проверять оставшиеся три книги, но ничего необычного в них не нашли.

Сио и Форс обменялись взглядами, и их настроение омрачилось.

— Может, нам сегодня ночью переночевать в соборе Святого Самуила? — предложила Сио.

Это была штаб-квартира Церкви Богини Вечной Ночи в Баклунде.

— А почему не Собор Святого Хирленда? Я не думаю, что Богиня Вечной Ночи защитит меня… — ответила Форс.

Это была штаб-квартира Церкви Бога Пара и Машин, которая располагалась в районе Сент-Джордж, рядом с огромными заводами на юго-востоке.

Девушки вновь обменялись взглядами, не зная, что сказать. Через некоторое время, Форс вздохнула и сказала:

— Что бы мы не выбрали, мы тут же станем мишенями для Ночных Ястребов или Разума Машины… Возможно, это и есть цель скрытой сущности. Ладно… пошли спать. Ответ мы узнаем завтра утром. Если к тому времени ничего не произойдёт, значит, всё хорошо.

…

В середине ночи Алая Луна скрылась за облаками, а звёзды едва виднелись в небе над Баклундом.

Клейн проснулся, словно по будильнику, встал с кровати и вошёл в мир над серым туманом.

Он сел в кресло Шута, и собрался обратиться к звезде компаньонке Мисс Справедливости, чтобы провести допрос.

В этот момент ему пришла в голову новая мысль.

Возможно, он мог бы попробовать призвать её в мир над серым туманом прямо сейчас.

«Я думаю, она уже должна спать… Если всё получится, то она просто подумает, что ей приснился сон, который был ярче, чем обычно… хм… если она проснётся, я смогу тут же разорвать связь, чтобы не дать ей увидеть достаточно…»

Ещё раз обдумав этот вопрос, Клейн наконец протянул руку к Алой Звезде и окутал её духовной силой.

Внезапно он почувствовал, как его сила неудержимо выплёскивается наружу, от чего всё пространство над серым туманом слегка задрожало.

Как только Клейн подумал, что его духовная сила будет полностью истощена, всё успокоилось. Рядом с длинным бронзовым столом появилась чья-то иллюзорная фигура.

Сио сонно открыла глаза и увидела бесконечный туман, древнее кресло с высокой спинкой и тёмную сущность, наблюдающую за ней.

Клейн был вне себя от радости и немедленно разорвал связь, как и планировал.

Иллюзорная небольшого роста фигурка исчезла.

Клейн подтвердил для себя одну вещь. Если кто-то повторит его имя, он сможет затащить этого человека в свой мир над серым туманом.

«Ну, всё же ограничения есть. С моей текущей силой, я смогу установить только ещё одну связь… хм… Если рассматривать мою способность исходя их прошлого опыта, я могу призвать в свой мир даже тех, кто выше меня Последовательностью, но я неуверен насколько велики шансы успеха… А вот с теми, кто ниже меня, не должно возникнуть проблем…» — подумал Клейн, чувствуя удовлетворение.

Сио села в кровати.

Её до сих пор не отпускало то, что она в потенциальной опасности из-за того, что произнесла полное имя скрытой сущности. И вот, ей приснилось таинственное пространство, а какая-то серая туманная фигура изучала её.

Сон был таким ярким и реальным, что Сио стало страшно.

Она посмотрела на спящую Форс рядом с ней и с дрожью подумала.

«Это кошмар, вызванный страхом? Или я всё же привлекла чьё-то внимание?»

«Точно… завтра вечером будет собрание Потусторонних. Помимо того, что я куплю себе формулу, поищу ещё кого-нибудь, кто хорош в изгнании злых духов…»

Глава 229 — Меньшее из двух зол

Тело Мерсо лежало на полу, а его выражения лица всё ещё выражало убийственное намерение.

Рана, которая изначально была, хоть и глубокой, но довольно тонкой, расширилась из-за конденсации в ней сгустка Потусторонней Черты.

В то же время, кишечник и мочевой пузырь трупа расслабились и в комнате появился смердящий запах зловония.

Клейн держал в руке тёмно-красный желеобразный Потусторонний предмет, и размышлял, что же ему теперь делать дальше.

У него было три варианта действий. Первый: это обратиться в полицию и заявить о самообороне. Второй: избавиться от трупа тёмной глубокой ночью и сделать вид, что ничего не произошло. И третий: как можно быстрее сменить свою личность на новую и затаиться где-то в другом районе.

Но у каждого из вариантов были свои проблемы и нюансы. Обращаться в полицию было опасно, потому что Клейн был, по сути, нелегальным резидентом в городе, без хорошо проработанного прошлого. Что же касается второго варианта, то помимо постоянного беспокойства о том, что труп может быть найден, и что полиция постучится в его дверь, существовала ещё одна опасность.

Когда посол, который нанял Мерсо, узнает, что он пропал, а возможно и умер, то он обязательно пошлёт кого-нибудь ещё на адрес Клейна. Если это произойдёт, то парню придётся столкнуться с противником, возможно, седьмой, а то и шестой Последовательности. И вдобавок, против него может выступить фракция, за которой стоит могущественная страна.

Третий вариант казался ему самым логичным и безопасным, и позволял ему избежать многих рисков, но была и обратная сторона. Его видело множество людей, и его вполне могла бы описать полиции миссис Саммер или его сосед — адвокат Юрген. Если этот, описанный свидетелями, портрет о розыске появится в газете, то его бывшие напарники из Ночных Ястребов тут же опознают в нём Клейна. А это ситуацию усложнит ещё больше.

Не стоило забывать и об Инсе Зангвилле и запечатанном артефакте 0-008. Узнав, что Клейн каким-то чудом выжил, он сразу же вмешается.

Поразмыслив, парень пришёл к единственному в этом случае решению: гадание. Конечно, он уже склонялся к определённому варианту. К первому. Ведь он был наименее рискованным из всех. Разоблачив себя полиции, как детектива в этом деле, он мог присоединиться к расследованию и даже руководить им втайне, что позволит ему разобраться с Послом и его возможными действиями.

Он достал листок бумаги и записал предложение, после чего достал топазовый кулон и опустил его над листком.

«Стоит ли обращаться в полицию?»

«Стоит ли обращаться в полицию?»

Повторим в уме семь раз, он взглянул на маятник, который вращался по часовой стрелке.

Что свидетельствовало о положительном ответе.

На всякий случай, Клейн провёл ещё два гадания, относительно оставшихся двух вариантов, но на оба получил отрицательный ответ.

Наконец, определив меньшее из двух, а точнее, трёх зол, Клейн приступил к дейсвтиям.

Он надел пару чёрных перчаток и обыскал труп. Среди одежды и прочего, парень нашёл острый кинжал, немного денег, пачку сигарет, зажигалку и ещё кое-какие мелочи.

Вернув всё на свои места, Клейн снял перчатки, взял кинжал и со всей силы вонзил его в рану на шее Мерсо.

Затем он вновь надел перчатки, и обхватил руками Мерсо рукоять торчавшего кинжала.

Закончив со сценой смерти, Клейн собрал все Потусторонние вещи и Потустороннюю Черту в один пакет, и с помощью ритуала призыва себя, превратился в бесплотного астрального духа.

Держа в руке медный свисток Азика, Клейн взял бумажный пакет и переместился с ним в мир над серым туманом.

Там он спрятал предметы из реальности, включая свисток, за спинку кресла Шута и вернулся в своё собственное тело.

Причина, по которой Клейн не стал избавляться от улик, посредством их сжигания очень проста — он боялся, что в дело вмешается какой-нибудь Потусторонний и применит гадание, чтобы выяснить все детали.

Но благодаря вмешательству мира над серым туманом, любое гадание или ритуал будут провальными.

И по этой же причине, парень прятал свой дневник и записи в этом мире, с того момента, как стал восьмой Последовательности.

Сейчас он ни в коем случае не мог себе позволить, чтобы на его личность обратили внимание Потусторонние.

Сняв духовный барьер, Клейн огляделся, всё ли он успел убрать. Убедившись, что в комнате не осталось ничего, что принадлежало бы к предметам мистицизма, он подошёл к свечам, которые тихо горели перед ним.

Это были обычные восковые свечи, поскольку он призывал самого себя, для ритуала ему не нужны были специальные ритуальные свечи.

Такие обычные свечи можно было бы найти в каждом доме.

Потушив свечи и вернув их на прежнее место, Клейн достал свои золотые карманные часы, чтобы посмотреть, сколько же времени прошло с момента смерти Мерсо, а также прикинул, сколько времени потребуется полиции добраться до тела и сообщить в штаб о случившемся.

Ему необходимо было удостовериться в том, что между смертью Мерсо и тем, как полиция увидит его тело — прошёл час.

Для мистицизма и спиритуализма самое важно — это время. После часа смерти, информация о смерти становится весьма расплывчатой и ограниченной. Даже если на дело отправят Потустороннего, максимум, что он сможет выяснить — это то, что убийца был Шерлок Мориарти, но подробности убийства уже будут неизвестны.

Что же касается того, смогут ли его противники выяснить, был ли убит Мерсо Потусторонним — Клейн об этом вообще не беспокоился, потому что предмет убийства находился в мире над серым туманом. Даже способности парня, благодаря этому миру, будут затуманены для взора кого-либо.

«Как же хорошо, что я тоже профессионал… похоже, я действительно становлюсь Мориарти…» — Клейн ещё раз осмотрел место происшествия, убедившись, что ничего не забыл, и направился к двери.

Надев свои очки в золотой оправе и пальто, Клейн ещё раз посмотрел на время, прежде чем открыть дверь и выйти.

Небо в Баклунде уже потемнело, и в свете газовых фонарей были видны капли дождя.

Шервуд был районом среднего класса, поэтому ничего удивительного не было в том, что по улицам ходили патрули полицейских. Клейну не пришлось долго ждать, и вскоре он заметил две фигуры.

Это были два младших констебля с двумя шевронами на погонах. На поясе у них висели дубинки и пистолет, а в руках они держали зонтики.

— Сержанты! На меня напали! — прокричал Клейн, применив весь свой актёрски талант.

Увидев потрёпанный вид парня, констебли тут же насторожились. Они оба достали свои дубинки и приготовились пустить их в дело.

— Кто на вас напал? — спросил круглолицый кареглазый полицейский низким голосом.

Клейн указал на свой дом.

— Он прокрался в мой дом и пытался убить меня! В драке я случайно зарезал его насмерть!

— Зарезали насмерть… — два констебля обменялись взглядами.

— Отведите нас на место.

— Х-хорошо! — продолжая претворяться жертвой, Клейн сопроводил двух сержантов к своему дому, достал ключ и открыл дверь.

Двое полицейских тут же оценили масштабы беспорядка, а затем только заметили лежащий на полу труп. Из шеи покойного торчал окровавленный кинжал.

— Я вернусь в участок и доложу об этом инспектору, — сказал один из констеблей своему напарнику.

— Давай, а я пока осмотрюсь.

Круглолицый кареглазый констебль бросил пристальный взгляд на Клейна, проявляя некую осторожность.

Через некоторое время прибыл инспектор, вместе с ещё двумя помощниками и ушедшим за ним констеблем.

Пока полицейские осматривали место происшествия на наличие улик, инспектор отвёл в сторону Клейна для допроса.

— Имя.

— Шерлок Мориарти. Вот моя квитанция об аренде на полгода.

Инспектор небрежно взглянул на квитанцию и продолжил:

— Род занятия?

— Частный детектив, — откровенно ответил Клейн.

Мужчина нахмурился и спросил:

— Вы знали покойного? Знаете, почему он мог на вас напасть?

— Да. Я его знал. Покойного зовут Мерсо — он палач банды Змангера, — не дожидаясь дальнейших вопросов от инспектора, Клейн выдал всю информацию, — ранее я выполнял поручение некоего Яна Райта, он просил меня расследовать исчезновение его работодателя — детектива Эзреаля Виктора Ли. Оказалось, что в этом была замешана банда Змангера и этот Мерсо. Я проследил за ним и выяснил, что он тайно встречался с джентльменом, который, по-видимому, занимает какой-то высокий пост. Мерсо назвал этого господина “Послом”, — сказав это, Клейн ничуть не удивился тому, как изменилось выражение лица инспектора.

— Посол… Вы расслышали его имя? — спросил мужчина глубоким голосом.

— К сожалению, нет. Но если я увижу его фотографию, то точно узнаю, — честно признался Клейн, — В общем, каким-то образом Мерсо смог узнать, что Ян Райт приходил ко мне, и сегодня утром он расспрашивал меня о парнишке. Я отказал ему, соблюдая свою профессиональную этику частного детектива. И вот, вернувшись вечером домой, Мерсо напал на меня и чуть не убил. Хвала богу, что я достаточно искусен в бою и смог быстро среагировать.

Сержант на мгновение задумался и спросил о подробностях боя. Клейн описал бой от начала до конца почти полностью, изменив всего несколько деталей, в том числе и орудие убийства на кинжал, сказав, что его выронил сам Мерсо.

— Хорошо… проследуйте с нами в полицейский участок, там мы дождёмся результатов вскрытия и зададим вам ещё несколько вопросов, — проговорил это всё Инспектор крайне рассеяно.

Потому что прямо сейчас у него в голове была только одна мысль:

«Это дело связано с иностранным послом!»

Он хотел как можно быстрее доложить об этом.

Выйдя из оцепенения, инспектор, будто что-то вспомнил и спросил Клейна:

— Какой вы веры?

— Бог Пара и Машин, — без колебаний ответил парень.

Ещё одной причиной, почему Клейн выбрал район Шервуд — это то, что в нём находилась штаб-квартира Церкви Повелителя Бурь, и именно им передавались все дела связанные с Потусторонними в этом районе. за одним исключением, а именно, когда вовлеченные люди имеют веру отличную от Владыки Бурь.

Чтобы не столкнуться с Ночными Ястребами, Клейну оставалось только предать свою Богиню.

Глава 230 — Допрос

Район Императрицы. В ничем не примечательном доме.

Сио и Форс изучали объявления на доске. Мистера А, как обычно, в одиночестве сидел на диване, скрывая своё лицо под капюшоном.

«Формула зелья Шерифа. 450 фунтов…» — наконец Сио нашла то, что искала и вздохнула с облегчением.

Больше всего она боялась, что так и не найдёт продавца, а ведь она с таким трудом накопила нужную сумму.

«Я получила 400 фунтов за прошлую работу, плюс ещё мои сбережения в 150 фунтов… этого хватит только на формулу… мне ещё нужна огромная сумма денег на покупку основного ингредиента… Ах да, может я смогу где-нибудь в другом месте перепродать формулу зелья Шерифа…» — найдя выход из этой ситуации, Сио почувствовала себя бодрее.

Если говорить на чистоту, то она бы ни за что не стала перепродавать кому-нибудь формулу, если бы отчаянно не нуждалась в деньгах на покупку ингредиентов. Большая же цена на ингредиенты в основном обусловлена тем, что люди не хотят видеть “конкурентов” в своих же Последовательностях. Поэтому, чаще всего, завышают стоимость.

После некоторых серьёзных размышлений Сио снова занервничала, осознав, что Путь Арбитра принадлежит Королевской семье и военным.

«Откуда на рынке могла появится эта формула? Все аспекты, касающиеся этого Пути, строго контролируются военными, и доступ к сведениям о Пути есть у небольшого числа дворян.»

На рынке практически не существовало полных формул для Последовательностей от низкого до среднего уровня. Иногда бывало, что попадались одна или две формулы, которые были полными, но их очень сложно получить. Ещё к сложности получения формул добавляло то, что Потусторонние с этой Последовательностью были довольно редки.

За всё время, что Сио пробыла в Баклунде и общалась в различных кругах Потусторонних, она так и не смогла встретить другого Арбитра. Отчасти, это могло быть связано с тем, что они просто скрывались от неё, но, с другой стороны, это так же объясняет, почему она столкнулась с проблемами на её поприще Арбитра.

«Фух… По крайней мере мне повезло больше, чем Форс. Она так и не смогла добыть формулу зелья Пути Ученика…»

Заметив приближающегося слугу Мистера А, Сио быстро написала записку о том, что хочет купить формулу Шерифа и передала её.

Вскоре её отвели в кабинет на первом этаже. Прежде чем войти, ей передали мантию с капюшоном.

Продавец в кабинете был точно в такой же мантии, так что они не могли видеть лица друг друга.

— Вот, это формула зелья Шерифа. Деньги у вас есть? — сказал продавец хриплым голосом, показывая на листок бумаги у него в руках.

Сио вытащила деньги и передала продавцу.

Проверив подлинность банкнот и общую сумму, мужчина наконец передал ей формулу зелья.

Девушка тут же схватила её и принялась читать:

«Глаза Ужасного Демонического Червя… Кисть Серебряного Медведя…»

«Я, конечно, слышала об этих ингредиентах, но не видела, чтобы их продавали…» — Сио вздохнула, вышла из кабинета и сняла мантию.

Вернувшись в гостиную, она села рядом с Форс. Выполнив то, зачем она сюда явилась, девушка задумалась и начала беспокоиться о том злом духе, который мог бы преследовать её.

«10, нет, 20, нет, 30 хватит, сделаю объявление, что мне нужен ритуал очищения…» — Сио приняла решение и, шёпотом обменявшись несколькими словами с Форс, подозвала слугу Мистера А.

Через какое-то время она увидела, что её запрос вывесили на доску.

“Возможное преследование злым духом. Необходим специалист в изгнании духов. 30 фунтов.”

Прошло несколько минут, и к ним вновь подошёл слуга и пригласил в гостиную на первом этаже.

В гостиной сидел человек в белой маске. Посмотрев на двух дам в мантиях, он усмехнулся.

— Позвольте мне представиться, чтобы вы не сомневались в моих способностях.

— Нет, нет, мы доверяем Мистеру А, — сказала Сио, натянув капюшон на лицо ещё сильнее.

Она намеренно понизила свой голос, чтобы не выдать себя своим детским голоском.

Человек в белой маске развёл руками и рассмеялся.

— Я так всегда работаю, я верующий в Пылающее Солнце. Как вы знаете, в Баклунде, да и в целом королевстве такие как я редко встречаются.

Из-за конфликта между Церковью Вечного Пылающего Солнца и Церковью Повелителя Бурь, первые не могли проповедовать в Королевстве Лоэн.

— Верующий в Вечно Пылающее Солнце? — безучастие Форс мгновенно исчезло, — Я впервые вижу живого верующего в Вечно Пылающее Солнце! Эх… не то, чтобы я встречала приезжих с других королевств…

— Значит, я должен чувствовать себя польщённым?

Вместо ответа на его вопрос Форс улыбнулась и сказала:

— С точки зрения проведения ритуала очищения — служитель Вечно Пылающему Солнцу лучший выбор. Ваши слова заверили нас в том, что вы достаточно квалифицированы.

Человек, который утверждал, что он верующий в Вечно Пылающее Солнце не стал больше продолжать беседу. Он достал Амулет с символом “Солнца” и положил на круглый стол в центре. Затем он использовал ритуал дуализма и зажёг две свечи.

Завершив приготовления, он отступил на шаг назад и запел молитву:

— О Вечное Солнце, Свет неугасимый, Воплощение порядка; Взываю к тебе, Озари меня своим очищающим светом; Изгони злых духов из этого тела.

Пока мужчина зачитывал молитву, Форс и Сио заметили яркий свет, который источал Амулет на столе. Это было чистое и тепло свечение, бесконечное, которое, как прилив, поглотило девушек.

Почти через минуту всё вернулось на круги своя. Сио и Форс чувствовали тепло в груди, которые было очень уютным и успокаивающим. Словно они сидели в горячем источнике.

…

Район Шервуд. Полицейский участок Райса.

Клейн сидел на низкой скамейке вместе с ворами и пьяницами.

Внезапно он ощутил тепло на тыльной стороне ладони, которое рассеяло сковывающий холод Баклундской ночи.

Он опустил голову и, увидев, что четыре точки не появились на коже, задумался.

«Кто же этот благодетель, который помог в столь холодные времена?» — шутливо пробормотал он.

Парень посмотрел на вора слева от него, который был прикован наручниками к трубе, затем на пьяницу справа, которого в любой момент могло стошнить, но он продолжал кричать, что поубивает всех. Ему оставалось только вздохнуть, осознавая своё положение.

«Ещё один допрос и я буду свободен… Надеюсь, что полиция обратит всё своё внимание на посла и банду Змангера и проигнорирует моё происхождение… В целом, скорее всего так и будет, если Миссис Саммер или Мистер Юрген не ляпнут чего-нибудь странного… но навряд ли они могут что-либо сказать, ведь толком меня даже не знают…»

«Потусторонние Черты Мерсо я спрятал в мире над серым туманом… Я уверен, что он не оставил после себя каких-нибудь наводок на то, что я или он сам Потусторонние… Хм… прошло уже больше часа…»

Размышляя, Клейн увидел офицера с короткой коричнево-жёлтой бородкой, идущего к нему.

— Шерлок Мориарти, пройдёмте со мной в комнату для допросов, — сказал инспектор без дальнейших объяснений.

«Ну наконец-то…» — Клейн встал и пошёл следом.

Завернув за угол, инспектор остановился перед железной дверью и жестом пригласил Клейна войти.

Парень сделал глубокий вдох и дёрнул ручку двери.

Допросная перед ним была маленькой комнатой с толстыми бетонными стенами и маленьким столом посередине. По обе стороны стола стояли стулья.

За столом сидел мужчина в чёрном. Он был одет в чёрное пальто, которое не было частью обычного официального костюма, а под пальто была такая же чёрная рубашка. У него были тонкие брови и холодные голубые глаза. Его лицо было в шрамах и выглядело жёстким.

Мужчина указал ему на стул напротив и сказал низким голосом:

— Я задаю вопросы — ты отвечаешь.

Прежде чем он закончил свою фразу, Клейн почувствовал, как на него навалилась невообразимая подавляющая сила. Он ощутил, как электрический ток пронзил его разум, словно хлыст.

Это “чувство” было болезненным и ошеломляющим, как будто оно исходило из глубин мозга.

От неожиданности Клейн чуть не упал на землю успев вовремя схватиться за стул и сесть на него. В висках у него пульсировала боль.

«Этот… этот человек Потусторонний…»

Возможно, обычные люди не заметили бы в этом давлении ничего сверхъестественного, а списали бы это просто на нервный срыв из-за тревоги.

Клейн тут же вспомнил кое-какую информацию, которую видел раньше.

«Путь Арбитра, седьмая Последовательность: Дознаватель!»

«Передано ли это дело в особый отдел военного ведомства?» — С некоторым облегчением подумал Клейн.

«Пока это не Ночные Ястребы, всё в порядке.»

— Посмотрите на эти фотографии и укажите, с кем встречался Мерсо, — холодный и непреклонный человек в чёрном разложил на маленьком столике восемь чёрно-белых фотографий.

Клейн чувствовал себя так, словно электрический хлыст подстёгивает его сознание, как бы предупреждая, что он не должен лгать.

Конечно, ему не было нужды лгать. После недолгого разглядывания, Клейн выдвинул одну из фотографий в сторону следователя. На фото был джентльмен средних лет, одетый с иголочки и выглядевший довольно обаятельно.

Следователь взглянул на лицо Посла, но ничего не сказал. Он снова спросил:

— Ваши предыдущие показания являются правдой?

Клейн ощутил, как его будто погружают в транс. Но держа свой разум ясным и рациональным, он не поддался и как можно искренне ответил

— Чистейшая правда.

Следователь наклонился вперёд, положив руки на маленький столик, и спросил:

— Когда вы в последний раз встречались с Яном Райтом?

— Вчера… вчера утром, — с трудом выговорил Клейн, — я следил за Мерсо и наткнулся на тело детектива Эзреаля. Поскольку я не хотел иметь дело с полицией, я связался с Яном, чтобы он сам опознал тело, а затем вызвал полицию. Тело Эзреаля я обнаружил у входа в канализацию в нижней части улицы Карбон-Стрит в Восточном Районе.

После недолгого молчания следователь наконец кивнул головой. Клейн сразу же почувствовал, что огромное давление на его разум исчезло.

— Вы свободны, — безэмоционально сказал мужчина.

Клейн встал и направился в сторону двери, не скрывая слабости своей походки.

Произошедшее его утомило больше, чем битва с Мерсо. Если бы он допустил сейчас хоть малейшую ошибку, его душа была бы полностью подавлена, а сам бы он стал послушной собачкой.

«Если бы не постоянный бред и крики, каждый раз, как я вхожу в мир над серым туманом, кто знает, как бы прошёл этот допрос… Возможно, у меня бы сейчас уже был психический срыв…»

В коридоре Клейна встретил инспектор и подозвал к себе.

— Пойдёмте со мной, нужно заполнить некоторые бланки. Адвокат Юрген ждёт, чтобы внести за вас залог.

«Фух…» — тайком выдохнул парень и полностью расслабился.

Он знал, что опасность миновала.

Глава 231 — Убытки

В офисе полицейского участка Клейна встретил Юргена Купера. Этот молодой старший адвокат был одет в официальный костюм, словно собрался на шикарный званый ужин.

На нём были чёрный двубортный костюм, белая рубашка, галстук-бабочка и строгие кожаные ботинки.

Юрген держал в руках свою шляпу-цилиндр и смотрел на Клейна своими голубыми глазами.

— Бумаги заполнены, всё, что вам осталось — это внести залог в десять фунтов. — Сказал он.

— Благодарю, — сказал Клейн и последовал за адвокатом в финансовый отдел, который находился неподалёку. Там он заплатил из своего бумажника две пятифунтовые банкноты.

Клейн был благодарен судьбе за то, что он взял с собой наличные, иначе ему пришлось бы просить в долг у своего доброго соседа Юргена.

Заплатив залог, парень и адвокат покинули полицейский участок. На выходе Клейн вздрогнул, когда на него налетел влажный, холодный ветер.

— После того как дело будет закрыто, вам вернут залог. Правда, я не уверен, что они сами уведомят вас об этом… Так что, где-то через неделю, вам лучше самим обратится в участок и попросить вернуть залог. Теоретически, есть ещё возможность получить компенсацию, если таковая имеется, из имущества нападавшего, — говорил Юрген, пока они шли к неподалёку стоящему экипажу.

Дождь, ливший весь день, наконец прекратился, но тучи всё равно скрывали свет Луны. Единственным источником света на улице были газовые фонари.

— Так и сделаю, — ответил Клейн. Он почти поверил, что ему придётся расстаться с этими десятью фунтами навсегда.

Он подсчитал, что работа, которую дал Ян, стоила ему больших убытков. За работу он получил только пять фунтов, и их не хватит, чтобы компенсировать все поломанные в его доме предметы мебели, а ведь ещё ему нужно залатать одежду…

«Я понесу серьёзные убытки, если не смогу вернуть свой залог! Ну… Можно будет продать Потустороннию Черту Мерсо…» — Клейн сел в экипаж и слегка нахмурился. Парень повернул голову и посмотрел на Юргена, помедлил секунду и искренне сказал:

— Спасибо, что пришли выручить меня. Сколько я вам должен?

Юрген кивнул и сказал:

— Вы ничего не должны. Я слышал от инспектора Фэксина, что за инцидент произошёл с вами. Думаю, в будущем мы с вами ещё поработаем вместе.

«В будущем мы ещё поработаем вместе…» — Клейн не мог удержаться от смеха, когда сказал:

— Адвокат Юрген, это вы так на меня накликаете беду?

Юрген замотал головой и ответил:

— Нет, нет, что вы. Обычно, у частного детектива есть свой постоянный адвокат.

«Ему определённо не хватает чувства юмора… А ведь он такой молодой…» — Подумал Клейн, прежде чем сказать с улыбкой:

— Так совпало, что мне нужен адвокат, который поможет мне составить инвестиционный контракт.

— Инвестиционный контракт? — спросил Юрген слегка ошеломлённым тоном.

— Да, мне посчастливилось вложиться в некое предприятие, — Не вдаваясь в подробности объяснил Клейн, — Сколько мне будет стоит составление контракта?

— Как правило, это зависит от общей суммы контракта, — серьёзно ответил Юрген.

— Сумма контракта составляет сто фунтов, вот необходимые пункты… — Клейн подробно описал, что должно входить в контракт.

Юрген несколько минут напряжённо думал, прежде чем сказать:

— В понедельник утром будет готово.

— Хорошо, — ответил парень, и больше не касался этой темы.

Клейн взял на себя инициативу и оплатил экипаж, который доставил их на Минск-Стрит. Попрощавшись с молодым, но ответственным адвокатом, он вернулся к себе домой.

Когда он открыл дверь и увидел бардак в доме, у него ёкнуло сердце. Он никак не ожидал, что начнёт свой детективный бизнес с убытков.

Как раз в тот момент, когда Клейн снял пальто и принялся наводить порядок, раздался звонок в дверь.

Он с недоумением открыл дверь, перед ним стояла Джулианна, соседская горничная.

— Добрый вечер, мистер Мориарти. Мистер и Миссис Саммеры хотят пригласить вас, чтобы кое-что обсудить, — сказала Джулианна тоном, в котором слышались нотки страха.

«Ну всё… сейчас они с меня затребуют компенсацию за ущерб…»

Он переоделся в чистое пальто и последовал за горничной. Люк Саммер и его жена Стелин встретили его в гостиной.

Крупноватый мужчина, тонкими, словно нарисованными карандашом, усиками встал с дивана и протянул руку Клейну:

— Добрый вечер, мистер Мориарти. Я только сейчас узнал, что вы частный детектив, где же мои манеры, я даже не поинтересовался о вашей жизни…

— Нет, что вы, это моя вина, что я ничего не сказал. Я просто не знал, смогу ли задержаться в роли детектива надолго, — ответил Клейн, пожимая руку Люка, — Я очень сожалею о том, что произошло сегодня вечером. Я за всё заплачу.

— Бросьте вы, это же просто несчастный случай, — успокоил его мужчина.

— А вы правда убили того мерзавца, кем он был? — спросила из любопытства Стелин, — Ах да, может быть чаю?

Клейн кивнул:

— Не откажусь. Не беспокойтесь, он был просто вором.

Он не стал говорить о том, что по факту всё произошло из-за того, что он взялся за опасную работу, чтобы не напугать Саммеров.

«Поскольку полиция не поставила их в известность, мне не нужно говорить ничего лишнего…»

Люк Саммер рассмеялся и сказал:

— Вы, должно быть, обладаете превосходными боевыми навыками. Я рад, что вы наш сосед, теперь я чувствую себя в полной безопасности. Возможно, в будущем нам придётся доверить вам кое-какие дела.

Клейн, казалось, издал самоуничижительный смешок.

— На самом деле, я был почти убит…

— Как бы то ни было, сейчас вы стоите здесь живым и здоровым. — Подбодрил его мужчина.

В разговор вновь вмешалась Стелин, она отпила из чашки и спросила:

— Мне очень интересно, сколько зарабатывают частные детективы?

Клейну нечего было скрывать, и он ответил:

— Всё зависит от ситуации. Это точно так же, как когда на ферме бывает хороший и плохой урожай. На прошлой неделе я заработал пять фунтов и пять соли. Но после того, что произошло вчера — я потерял почти все деньги…

Как будто не слыша второй половины его слов, она продолжила:

— С таким доходом можно устроить себе довольно хорошую жизнь в Шервуде. Вам даже не придётся сдавать в субаренду ещё одну комнату, и вы сможете нанять горничную. Помимо этого, вы сможете посещать театры или оперу раз-два в неделю. Раз в неделю вы сможете поиграть в теннис или сквош, посетить читальный салон и сходить в хороший ресторан. Конечно, если вы захотите заиметь себе жену, то пяти фунтов в неделю будет недостаточно…

— Тогда какая же сумма еженедельной зарплаты считается достаточной? — Спросил Клейн.

— По меньшей мере семь фунтов. — Слегка вздёрнув подбородок ответила Стелин.

— Я слышал от вашей жены, что вы работаете в компании “Коим”, но совсем не знаю, чем она занимается…

— Антрацит и древесный уголь. — С улыбкой ответил Люк.

«Неудивительно, что он стал членом “Ассоциации по снижению загрязнения воздуха”…» — Клейн задумался на мгновение и спросил:

— Насколько большую зарплату получает менеджер? Об этом редко пишут в газетах и журналах.

— Ха-ха, это зависит от отрасли, а также от объёма работы на данной должности. Допустим, лучший менеджер Баклундского Банка зарабатывает 5000 фунтов в год, а я зарабатывая примерно 430-440 фунтов, включая премию.

«Это около восьми фунтов в неделю… неудивительно…» — Прежде чем Клейн успел открыть рот, Стелин Саммер вновь заговорила:

— Вообще, я бы хотела жить в пригороде, где у меня были бы сад и лужайка. А Люк смог бы построить себе конюшню и купить новый экипаж с двумя жеребятами… Но тогда ему пришлось бы тратить очень много времени на то, чтобы добраться до работы… А как мы знаем: время — деньги.

«Новый экипаж, включая лошадей, стоит около ста фунтов… восемь фунтов в неделю довольно впечатляющая сумма… эх… а мне ведь тоже совсем недавно повысили зарплату…»

Обменявшись ещё несколькими любезностями, он попрощался и ушёл к себе домой.

«Мистер и миссис Саммеры хорошие люди… Другой бы на их месте с меня бы затребовал компенсацию, а потом бы и вовсе вышвырнул из дома, после того, что произошло сегодня вечером…»

Вернувшись домой, Клейн принялся за уборку. Он не стал подниматься над серым туманом, чтобы выяснить, что же за тепло он ощущал, когда был в полицейском участке. Это было бы слишком опасно, ведь за ним могли вести слежку специальный отдел полиции или ещё кто похуже.

Он решил пойти завтра вечером в бар, о котором говорил Ян, чтобы купить себе пистолет.

Клейн даже планировал нанять себе телохранителя, какого-нибудь Потустороннего. Так он смог бы убить двух зайцев. Защитить себя, и попасть в круги Потусторонних, не выдавая себя.

«Довольно комично выходит… Потусторонний восьмой Последовательности нуждается в телохранителе…»

«Если цена за такого телохранителя будет слишком высока, тогда проще воспользоваться медным свистком в опасной ситуации… правда, это может привести к непредвиденным последствиям, к тому же я ещё мало что знаю о запечатанном артефакте 0-008…»

…

После церемонии очищения, человек в белой маске сказал Сио:

— Вот и всё, неважно, что это был за зловещий дух, я изгнал его.

Говоря это, он передал девушке какой-то флакончик с жидкостью.

— Осветите этой водой комнату, и всё будет в порядке.

— Благодарю вас.

Сио расплатилась с мужчиной, чувствуя себя немного ущемлённой, но всё же немного расслабилась.

Через несколько минут после того, как две дамы вернулись в гостиную к ним вновь подошёл слуга и передал записку.

“Мисс арбитр, которая только что купила формулу Шерифа, мы можем поговорить? Возможно, у меня есть то, что вам нужно.”

Глава 234 — Ночь полнолуния

Клейн вновь использовал гадание во сне, и погрузился в иллюзорный мир.

Перед ним, как и в прошлый раз, возникла маленькая, тёмная комната, в которой крепко спал Ян Райт.

Но на этом не закончилось, сцена сменилась на второй образ. Это уже была канализация, в которой они нашли тело Эзреаля. Ян присел на корточки рядом с изуродованным трупом детектива, протянул руку к лицу и быстрым движением достал изо рта зубной протез.

Второй образ сменился третьим. Оживлённая шумная улица, туда-сюда сновали прохожие, на которых была обычная дешёвая одежда, а на некоторых даже старая и слегка потрёпанная.

Посреди улицы располагались сады и лужайки, окружённые паровыми трубами, говорившие о том, что неподалёку вход в метро. Ян, в своём старом пальто и круглой шляпе, настороженно озираясь, входил в телеграфную контору, на противоположной стороне улицы.

На этом образ расплылся и Клейн открыл глаза. Он погрузился в размышления, периодично постукивая указательным пальцем по столу.

«Судя по тому, что я увидел… Эзреаль и Ян не были простым детективным дуэтом… Они замешаны в чём-то опасном, и, возможно, они работали не вдвоём.»

«Хм… я могу определить, где находится та телеграфная контора…»

Клейн решил не разбирать детально эту ситуацию, так как не хотел слишком долго задерживаться в мире над серым туманом.

Он подобрал бумажный пакет, который спрятал за креслом Шута и достал оттуда Черту Потустороннего Мерсо.

Держа в руках алый, похожий на желе предмет, Клейн записал очередное гадание:

“Название Зелья Последовательности.”

Произнеся это гадание вслух семь раз, он в очередной раз погрузился в сон.

В иллюзорном мире он увидел Посла. Мужчина держал в руках флакон с алого цвета жидкостью, обращаясь к Мерсо:

— Выпей это — это зелье Охотника. С его помощью ты станешь новым боссом банды Змагера.

— Охотника? Зачем? Мы же в Баклунде — а это город, насколько я знаю, — нахмурившись спросил Мерсо.

Не удивительно, что у такого безграмотного человека слово “Охотник” ассоциировалось с дикой природой и охотой на животных.

Посол усмехнулся и сказал:

— Город — это и есть самые, что ни на есть непроходимые джунгли. В городе есть только два типа людей — добыча и охотники. Даже если охотник слаб — он всё равно остаётся охотником, который может поймать более сильную добычу. Так что вперёд, и да начнётся твоя великолепная охота.

Сцена закончилось и Клейн вышел из сна. Он посмотрел на алое желе в своей руке и прошептал сам себе:

«Значит это Зелье Охотника… Неудивительно, что Мерсо так хорошо сражался… Он даже использовал ядовитые дротики…»

«Теперь понятно, как он смог меня выследить… Но, к его сожалению, он не до конца понял суть, что значит быть Охотником. Подготовься он правильно и расставь ловушки, я бы ничего не смог ему сделать. Возможно, он просто недооценил меня и не ожидал, что я буду Потусторонним. А это наталкивает только на один вывод — зелье он употребил совсем недавно…»

«Путь Охотника принадлежит бывшей королевской семье Интиса — семье Саурон, а также правителям Империи Фейсак — семье Эйнхорн. Помимо этого, Путём Охотника владеет появившийся всего два или три столетия назад Орден Железного Кровавого Креста. А раз Посол передал Мерсо именно это зелье, то теперь становится ясно, что он посол Республики Интис…»

«Интересно, что же он ищет здесь в Баклунде…»

Клейн закончил со всеми делами в мире над сером туманом и вернулся к реальности.

Уже в комнате он внимательно огляделся, дабы заметить что-то необычное, но всё было в порядке.

«Фух…» — облегчённо выдохнул парень. Теперь он был ещё спокойнее и даже подумал, что может не бояться устраивать завтра собрание Клуба Таро.

Клейн нашёл карту Баклунда, и стал искать ту самую телеграфную контору, которая расположенна вдоль линии метро.

В Баклунде было всего несколько линий метро, так что так контора могла теоретически находится только в трёх местах: одна в Западном Районе, одна в районе Сент-Джордж и одна на пересечении Восточного Района и Моста Баклунд.

Клейн припомнил, как выглядели прохожие и в чём они были одеты, и наконец пришёл к заключению.

«Это на пересечении Восточного Района и Моста Баклунд!»

Установив местоположение конторы, Клейн подошёл к столу, взял ручку и дописал на листок ещё одно предложение.

Я не знаю, где находится Ян Райт. Я не видел его с тех пор, как мы нашли тело Эзреаля. Однако мне удалось узнать, что Ян Райт появлялся в телеграфной конторе на Бакарди-стрит.

Закончив писать, Клейн так и оставил листок на столе, на виду у любого, кто решит проникнуть к нему в дом.

Клейн вернулся к кровати, разделся и лёг спать

…

В некоем доме, а районе Хиллстон.

Форс, которая сегодня не спала с Сио, проснулась и схватилась за голову.

Её относительно симпатичное лицо исказилось в неприятной гримасе.

Форс зажала уши двумя руками и начала извиваться на кровати, сопротивляясь иллюзорному шёпоту.

Пот струился по её лбу, а на тыльной стороне ладоней вздулись вены.

Её тело содрогалось в конвульсиях, а глаза были наполнены болью.

— ХВАТИТ! — Форс уже не могла больше сдерживаться и издала истошный крик.

Она перестала закрывать уши руками и принялась выдирать себе волосы, игнорируя боль.

Через несколько минут это всё наконец прекратилось. Она отпустила руки. В её пальцах переплетались вырванные пряди каштановых волос.

Форс с трудом села и посмотрела в сторону окна, которое было наполовину задвинуто занавеской. Сквозь щель она видела свет полной Алой Луны.

Девушка рассмеялась сама себе:

«Я солгала Сио… Шёпот в полнолуние с каждым разом всё больше и больше сводит меня с ума… С такими успехами — я скоро стану лысой…»

Она уже пыталась избавиться от браслета, который позволял ей входить в Духовный Мир, но это не помогло… Шёпот каждый раз возвращался в полнолуние.

Она пробовала принимать снотворное, молилась Богу Пара и Машин, обращалась к ритуальной магии, но всё это ей не помогало…

«Если бы только я могла разобрать этот шёпот… надеюсь я не помру, так и не узнав, что же мне пытаются сказать… Может я смогу разобрать шёпот, когда стану восьмой Последовательности? Но за всё время поисков я так и не нашла формулу для зелья Мастера Уловок…»

…

В утро понедельника Клейн проснулся довольно рано и встал с постели.

Он направился к окну, чтобы отодвинуть занавески и впустить в комнату свет, но, проходя мимо стола, краем глаза он заметил кое-что.

Листок бумаги, который он оставил с вечера изменил своего положение. Он повернулся на 180 градусов в бок.

Но Клейн отчётливо помнил, в каком положении лежал этот листок перед тем, как он отправился спать.

Зрачки парня сузились, он резко бросился к окну и раздвинул занавески. К его удивлению, окна были накрепко закрыты, не пропуская и мельчайшего сквозняка.

«Кто-то был в моей комнате, а я и не заметил!» — Клейн почувствовал, как по спине у него пробежал холодок.

«Это был кто-то и спецслужб? Или же это был могущественный Потусторонний, посланный Послом? Судя по тому, что листок не оставили в том положении, в котором он был изначально — то, скорее всего, это была угроза… Они оставили меня в живых… Должен ли я поблагодарить посла за его доброту? Хотя, может быть так, что они просто не могли меня убить, потому что кто-то из спецслужб тайно следит за моим домом…»

Причина, по которой он оставил вчера вечером этот листок на столе, как раз и заключалась в том, чтобы кто-то, посланный Послом, нашёл его. Тем самым Клейн надеялся отложить мысли Посла о мести, дабы у него самого было больше времени на подготовку.

Но, помимо этого, Клейн рассчитывал, что человек Посла проникнет в его комнату и будет замечен спецслужбами. Тогда бы с Клейна сняли все подозрения и уменьшили слежку… Кто же знал, что этот некто провернёт это всё под носом у спецслужб и они его не заметят.

«Этот Потусторонний довольно силён… и явно обладает странными способностями…»

Клейн достал монетку и прошептал:

«Человек прокрался в эту комнату прошлой ночью.»

Монета закрутилась в воздухе и упала ему в ладонь решкой вверх.

Это означало отрицательный ответ.

В его комнате никого не было прошлой ночью!

«Нет… листок бы не развернулся сам по себе… я что, лунатил? Тоже не верно…»

«Даже когда Капитан вторгался в мой сон — я не спал…» — Клейн внезапно нахмурился и подумал о двух вариантах.

Первый вариант — в его гадание кто-то вмешался.

И второй — в его комнате был не человек…

Глава 236 — Тайное поручение

Необходимость Клейна и дальше следовать загадочному и непостижимому образу, который он так долго выстраивал перед Справедливостью, Висельником и Солнцем, с каждым разом становилась всё меньше по мере того, как он углублял свои познания в мистицизме, а также экспериментируя с миром над серым туманом. Из Книги Бурь и Откровений Вечной Ночи он выяснил, что все божества этого мира, (за исключением “Творца”, в которого верят жители Города Серебра), хоть и отличались могуществом и эксцентричностью, не обладали абсолютным знанием и абсолютной силой и, наткнувшись на пределы своих возможностей, вполне могли быть поставлены в затруднительное положение.

Потому-то Клейну и пришлось на последних собраниях, намеренно обозначить границы своих возможностей, сохраняя, при этом, причудливый образ божества, чтобы не вызвать подозрений у членов клуба, когда он не сможет что-то объяснить или попросит о помощи. Убийство адмирала его “Последователем” Азиком, несомненно, хорошо дополнило этот “божественный образ”.

«Фух, надеюсь, мой образ, над которым я так тщательно работал, у меня удался… И в будущем мне не придётся беспокоиться каждый раз, когда я не смогу ответить на их вопросы… конечно, это не касается “общих знаний”… там мне нельзя показывать свой невежество…» — Клейн постучал по столу указательным пальцем и произнёс:

— У меня есть поручение для вас.

«Поручение?» — Одри навострила уши и широко раскрыла глаза. Это обескуражило, встревожило и, одновременно с тем, заинтриговало её. Это ведь в первый раз, когда Шут просит решить проблему!

«Именно поручение…» — как Телепат, Одри уже очень хорошо читала скрытые значения слов.

Также она заметила, что при внешнем спокойствии Висельник был здорово напряжён. Что же касается Солнца — он настолько привык ничего не понимать, что вид растерянности, казалось, стал его второй натурой.

— Конечно, вы не единственные, кто может выполнить это поручение, — благодаря способностям Клоуна голос Клейна звучал совершенно спокойно, — не так давно, в Баклунд прибыл ещё один мой последователь. Сейчас он несколько занят своими делами, поэтому я решил для начала спросить помощи у вас.

«Ещё один последователь…» — Висельник ничуть не удивился, ведь в его глазах у такой могущественной фигуры, как Шут, определённо должно быть много последователей.

«Интересно, какая Последовательность у этого человека? Прошлый его последователь сумел расправиться с Ураганом Килангосом… кстати, я ведь всё ещё в долгу перед ним, даже несмотря на то, что Висельник рассчитался с Шутом, да и не похоже, что проблема денег хоть сколько-нибудь остро стояла перед ним…» — Одри мучила совесть.

Дело в том, что, формально, Одри обладала невероятными богатствами: за ней числилась большая плантация и 30000 фунтов наличными.

«Это конечно хорошо, что у меня теперь столько денежных благ… но я чувствую себя немного жадиной…»

Но даже так, из-за того, что Одри была несовершеннолетней, она не могла распоряжаться этими деньгами так, как ей заблагорассудится. Ей только и удалось, что, после согласования с отцом, приобрести акции компании “Баклунд Амунишн”, занимающейся разработкой брони для транспортных судов.

В итоге всё, на что она могла рассчитывать — рента с земель, полученных в награду за спасение жизни герцога Негана, которая, даже несмотря на то, что её фиксированный размер увеличился, составляла всего 5000 фунтов.

Не дождавшись ответа, Клейн продолжил:

— Я хочу поручить вам убийство Посла Республики Интис в Королевстве Лоэн — Бейкерленда Жан Мадана.

— Убийство Посла Интиса?! — выпалила Одри, потеряв самообладание.

«Это спровоцирует конфликт между двумя странами и может послужить началом войны!» — Как представитель аристократии, она, прежде всего прочего, думала о международных делах.

«С другой стороны», — продолжила она размышления, — «ходят слухи, что король хотел сам начать войну и отправиться на передовую после того, как Королевство потерпело поражение на восточном побережье Балама, но был остановлен чиновниками и знатью.»

«Что же касается того, почему Шут сам не справился с этой проблемой, то вполне понятно: какое божество захочет делать грязную работу собственноручно, если есть люди, готовые сделать это за него?»

А вот Висельник, напротив, сконцентрировался именно на этом моменте.

«Похоже, Шут и вправду не обладает абсолютной властью в реальном мире… интересно, где проходит граница его возможностей? Способен ли он влиять на нас вне собраний клуба? Может ли отнять наши жизни, если захочет?» — Элджер, довольный тем, что его догадки подтверждаются, коротко улыбнулся.

Деррик, тем временем, пытался понять, о чём вообще идёт речь.

«Что такое “Республика Интис”? И что означает “посол”? Как странно звучат эти слова на Йотуне!»

Клейн обвёл всех взглядом и небрежно бросил:

— Кто из вас готов взяться за поручение? И что бы вы хотели в награду?

Одри хотела, было, поднять руку, но заколебалась.

«Я не могу пойти на убийство невинного! Особенно, если это может спровоцировать конфликт или, чего хуже, станет началом войны…»

Но в этот момент Висельник, заметив как Одри колеблется, улыбнулся и заговорил:

— До меня доходили слухи, что Бейкерленд не просто представляет Республику Интис, но и ведёт подрывную деятельность на территории королевства. Он тайно поддерживал кровопролитие, сеял раздор в отношения знати и богачей и распространял слухи, чтобы подтолкнуть массовую общественность к выступлениям против власти. Вокруг него довольно много Потусторонних из Пути Охотника, и используя их, он развернул обширную разведывательную сеть по всему королевству Лоэн, которая, в свою очередь, спонсируется королевской семьёй Интиса — семьёй Саурон. Сауроны подверглись репрессиям во время правления императора Розелла и были вынуждены действовать скрытно в борьбе за власть, а после смерти Императора, под их тайный контроль попали его бывшие армия и разведка. Таким образом, есть достаточные основания подозревать Бэйкерлэнда, даже в условиях отсутствия прямых доказательств. Что же касается глобальных последствий, то развязать войну могут только верхушки правящих кругов двух стран и смерть или жизнь посла, никак не может быть веской причиной для начала войны.

Сомнения в сердце Одри исчезли и она добавила:

— За последние несколько лет Империя Фейсак быстро расширилась, разгромив и Королевство Лоэн, и Республику Интис на восточном побережье Балама и в высокогорье. Если кого и заподозрят в убийстве, то скорее их, ну или, на худой конец, власти Интиса и его граждан.

Одри не очень разбиралась в политике, но, поскольку её отец был членом парламента в Палате Лордов, она всё же кое-что понимала.

«Усмотрят ли в числе причин смерти Бэйкердэнда внутренние противоречия Интис или что-то другое, Горцы с севера всегда будут лучшей мишенью для нападок со стороны дворян и министров. И не важно, причастны ли на самом деле они к этому или нет…»

— Мистер Шут, я не могу гарантировать результат, но хочу попытаться.

Для начала, ей было необходимо найти отца и расспросить его о том, что он знает о Бейкерленде и разведке Интиса. Затем, так как её Последовательность не являлась боевой, необходимо собрать как можно больше информации и поручить само убийство кому-нибудь другому.

Клейн не совсем был уверен в Мисс Справедливости и том, сможет ли она выполнить такое поручение, но всё же поинтересовался:

— Какова цена?

— Формула зелья Психиатра и соответствующие ингредиенты, — ответила Одри после чего нерешительно добавила, — Но мы можем вернуться к этому после. Аванс не нужен, всё-таки я ещё должна кучу денег Вашему Последователю за помощь в убийстве Контр-Адмирала Урагана…

«Кучу денег? Так, ей было передано те десять тысяч награды за его голову… Если поделить поровну, получится 5000…» — Окутанный серым туманом, Клейн на несколько секунд задумался, в какую сумму можно оценить жизнь Бэйкерлэнда и пришёл к заключению, что в гораздо большую, чем жизнь Контр-Адмирала Килганоса.

— Хорошо, — ответил наконец Клейн обыденным тоном.

«Итак, я могла бы попросить Сио и Форс привлечь Мистера А… или найти кого-то ещё из числа Потусторонних… но среди них могут быть агенты разведки Интиса и, тогда, всё пропало… охх, сколько же денег придётся заплатить? Боюсь, 5000 фунтов может оказаться недостаточно…» — Одри уже с головой окунулась в свои размышления, когда их ход нарушил Висельник:

— Я тоже возьмусь за это поручение. Размер вознаграждения может быть определён после.

— Разве Вы сейчас не в плавании?! — воскликнула Одри.

— Мне совсем не обязательно находится в Баклауде, чтобы убить Посла, — не вдаваясь в подробности бросил Эджер.

Деррик по-прежнему не понимал происходящего и так и не смог присоединиться к разговору.

— Отлично, — Клейн согласно кивнул и перевёл взгляд на страницы дневника Розелла, которые держал в руках.

Глава 237 — Вторая Последовательность

29 октября.
Сегодня меня вновь посетил глава Тайного Ордена Заратул. Истинные намерения его визита так и остались для меня тайной, так как наше общение свелось к праздной беседе, и ничего конкретного этот могущественный человек так в разговоре и не коснулся. Возможно, целью было укрепление возникших между нами связей и достижение взаимопониманий в будущем.
Ранее мне уже доводилось иметь дело с высокоуровневыми Потусторонними, но воздействие могущества, исходящего от Заратула, ощущалось несравнимо сильнее, поэтому я поинтересовался у него, на каком уровне Последовательности он находится, впрочем, не особо надеясь на ответ. Но он ответил.
Он ответил, что достиг Второй Последовательности — Чудотворец!
Вторая Последовательность! В церковной классификации это уровень Ангела, близкого к положению божества!
Он явно могущественнее Алхимика и Знатока Тайн, которых я встречал ранее.
Но моя интуиция подсказывает мне, что Заратул чего-то не договаривает. Возможно это его предыдущая Последовательность, или же он в шаге от того чтобы продвинуться дальше…
Чудотворец? Творец чудес? Название зелья поистине будоражит воображение!
Можно ли трактовать “чудо” в названии, как чудеса или “превратности” судьбы? Является ли она частью Пути Провидца? Имеется ли ввиду, что, являясь соответствующей Последовательностью Пути Провидца Чудотворец способен творить судьбу?
Я задал эти вопросы Заратулу, однако он увильнул от ответа, пояснив лишь, что судьба — это только часть Пути Провидца, притом не самая важная.
Олицетворением же судьбы можно считать Путь Зверя.
Далее он перечислил несколько зелий:
Седьмая Последовательность — Везунчик;
Пятая Последовательность — Победитель;
Вторая Последовательность — Предсказатель;
Первая Последовательность — Змей Меркурия, также известный, как Змей Судьбы.
Я впервые услышал название первой Последовательности! Это просто выбило почву у меня из-под ног!
Согласно тому, что я знаю, путь Монстра контролируется Школой Изучения Жизни, которая также владеет частью Пути Последовательности Аптекарь. Школа включает три основных раздела: мир абсолютной рациональности, духовный и материальный миры. Звучит потрясающе.
Потом Заратул рассказал, что Школа Изучения Жизни практикует Астромантию. Они читают по небесным светилам судьбу и, используя различные жизненные аспекты, такие как: медицина, музыка, вино и благовония, чтобы избежать неблагоприятных для них путей. Они верят, что бедствия и болезни материального мира связаны с потерей баланса между человеком, природой и его собственным разумом.
В конце он многозначительно добавил, что Школа Изучения Жизни поклоняется Луне.
Почему только Луне? Почему бы не поклоняться сразу Богине Вечной Ночи?

«Эта часть дневника занимает только две страницы.»

«А уже такой объем информации!» — Клейн бесшумно вздохнул и погрузился в размышления.

Как и Розелл в записях, он впервые столкнулся с названием для Первой Последовательности.

«Змей Меркурия, или Змей Судьбы… название навевает тоскливую безнадёжность.» —

«Название Второй Последовательности мне также доводиться слышать впервые… Вот и ещё одна часть Пути Провидца открылась для меня… “Чудотворец” звучит весьма неплохо — достаточно объёмно и не приземлённо, однако немного уступает Предсказателю…»

«Судьба — только часть Пути Провидца, а не его основа… Мне стоит помнить это… Надо поразмышлять об этом… Возможно, это полностью изменит мой метод “действия”… слова Заратула не кажутся противоречивыми… Хм… Если Путь Судьбы называется “Путь Монстра”, значит Предсказатель, о котором я читал в документах Ночных Ястребов — не название Пути, а Последовательность… Так получается, я уже сталкивался с названием второй Последовательности ранее…»

Клейн продолжал сидеть, уставившись в страницы дневника, отстранившись, однако, от его содержания и размышляя о своей Последовательности.

Благодаря своим двум усвоенным зельям Провидца и Клоуна, Клейн мог “подглядывать” за судьбой и предсказывать развития события. Но вот управлять судьбой он не мог. Он ошибочно рассматривал свой Путь связанным с Судьбой, и, если бы не дневник Розелла, он бы так и остался далёк от истинного понимания Метода “действия” своих последующих Последовательностей.

Теперь, когда ему стало известно о существовании Пути Судьбы, он понял, что ему стоит пересмотреть своё отношение к Пути Провидца. Иначе это может привести к непредсказуемым последствиям.

«Эти две страницы обладают поистине бесценной для меня информацией… Алхимик и Знаток Тайн… Должно быть это высокие Последовательности Пути Учёного. И так как по мнению Розелла, они уступали по силе Заратулу, это точно не первая и не вторая Последовательность… Скорее всего — четвёртая и третья… А вот где из них какая, пока определить невозможно… Клейн собрался с мыслями, взял следующую страницу дневника и продолжил чтение.»

Что же касается того, почему Школа Изучения Жизни поклонялась Луне, но не Богине Вечной Ночи, которая и была символом Алой Луны… Клейн не стал размышлять об этом из-за недостатка знаний и информации.

Третья страница была рассказом Розелла о том, как он “изобрёл” паровой двигатель. Он описывал свой страх, что его попытки изменить мир не поймут и общество подвергнет его гонениям. А иногда, он боялся, что могущественные фигуры захватят его труды и используют в своих целях…

«Подумать только, даже император Розелл, считавший себя главным героем целой эпохи, был подвержен страху и тревоге…» — Уголки губ Клейна приподнялись, и он взял со стола четвёртую страницу дневника.

18 апреля.
Матильда беременна.
Я ожидал чего-то подобного. В последний раз с ней в постели, я ощутил, как часть моих сил Потустороннего покинула меня. Теперь очевидно, что она таинственным образом перекинулась на моего будущего ребёнка.
За разъяснениями я обратился к Архиепископу Фон Эсти. Он сообщил, что передача Черт Потусторонних — обычное явление, протекающее по особым законам: Черты низкоуровневых Последовательностей, почти никогда не переходят потомству, Потусторонние пятой и шестой Последовательности имеют шанс передать Черты своему дитя, и почти наверняка, ребёнок родится уже девятой Последовательности. А вот что касается более высоких Последовательностей, там родитель имеет возможность контролировать объем передаваемых сил. Можно ограничить их лишь немного, наполовину или вовсе передать целиком.
Таким образом, дети, рождённые от Высокоуровневых Потусторонних, всегда сохраняют их Черты, а номер Последовательности определяет один из родителей.
Интересно, насколько тогда сильны потомки Богов?

После прочтения четвёртой страницы, Клейн сосредоточился на сопоставлении упомянутого ранее Закона Нерушимости Черт Потусторонних и нового закона их перехода.

«Применимо ли это к Магическим существам? Это объяснило бы, почему некоторые из них стремятся оставить потомство только перед самой смертью, а после родов ведут себя кровожадно, убивая сородичей и, зачастую, собственных партнёров — возможно так они усиливают своё будущее потомство… Если Потусторонние способности наследуются, то, где они берут своё начало? Из пустоты? или от Творца сотворившего всё сущее?»

Поскольку Мисс Справедливость уже стала Телепатом, Клейн подавил желание кивнуть и продолжил читать записи.

На пятой странице дневника содержалась критика людей, сравнивающих его музыку с неприятным шумом, популярность беллетристики у людей из обоих миров и упоминание расцвета издаваемой им газеты, после того, как он издал в ней “позаимствованный” у А. Дюмы роман “Графа Монте Кристо”.

«…Император, есть хоть что-то, чего ты не делал?» — Улыбаясь, Клейн взял в руки шестую и последнюю страницу.

10 ноября.
Я тайно принял во Дворце Белого Клёна великого пирата Савиньи Соломона. Надеюсь, он поможет устранить моих конкурентов на Новом морском пути, грабя корабли Фейсака, Лоэна и Фейнапоттер.
Взамен я пообещал сделать его Высокоуровневым Потусторонним, а также, чтобы тот соответствовал высокому происхождению своего имени, я тайно присвоил ему дворянский титул Графа.
Я столкнулся со странным явлением. Названия последовательностей в Пути Тёмного Императора, похожи на названия последовательностей из пути Демонессы, но с особыми префиксами:
Вместо Порочности — Порочный Барон, Смятения — Гуру Смятения, Падшей — Граф Падших, Хаоса — Принц Хаоса.
У Савиньи есть ребёнок, по имени Наст и моя интуиция подсказывает, что когда-нибудь он будет господствовать над Пятью Морями.

«Наст Соломон… Король Пяти Морей, Наст? Наст, который утверждает, что он потомок Империи Соломонов? Подумать только, он родился в эпоху Розелла!» — Клейн был ошеломлён.

Поскольку Розелл упомянул термин “Новый морской путь”, Клейн легко определил соответствующий год. Именно в 1194 году был открыт новый морской путь и найден Южный Континент, а в 1198 году Розелл был убит. Записи в дневнике могли быть сделаны между этими двумя датами.

«А это значит, что, если Наст, Король Пяти Морей, тот самый Наст Соломон, о котором пишет Розелл, то ему должно быть сейчас почти 160 лет! Если это не обусловлено чем-то иным, то получается, что высокоуровневые Потусторонние обладают увеличенной продолжительностью жизни…» — Клейн всерьёз задумался.

Он собрался с мыслями и отложил страницы в сторону. Затем он посмотрел на Мисс Справедливость и остальных и сказал:

— Теперь можете свободно общаться и заниматься обменом.

«Похоже, сегодня Мистер Шут не намерен делиться с нами “общими знаниями”…» — разочарованно подумала Одри. Она перевела взгляд на Солнце и спросила:

— Могу я получить информацию о Пути Дракона, и что вы хотите взамен?

Она помнила, что он называл Путь Зрителя “Путём Дракона”, который происходил от их расы.

— Конечно! Мне нужна формула зелья 8-ой Последоветельности Пути Барда, — ответил Деррик, после некоторого размышления.

Поначалу он хотел выменять информацию о мире, в котором живут Мисс Справедливость и Мистер Висельник, но, почувствовав, что он почти усвоил своё зелье, всё же вернулся к своим главным приоритетам.

Глава 238 — Дракон Воображения

Запрос Солнца ничуть не удивил Одри: насколько она могла судить, распространённость Метода Действия в Городе Серебра позволила ему в кратчайшие сроки усвоить текущее зелье.

«А как вообще “действовать” Бардом? Каждый день петь песенки? Оказавшись на поле битвы, стоять в стороне и вдохновлять своих соратников взывая к их мужеству, сидя в кустах? Или, если ты один, что же, прежде чем схватить меч и ринуться в атаку, будешь стоять и петь? Не знаю… если только пение становиться ну уж очень красивым, тогда хоть можно пойти в оперные певцы…» — Одри не стала бы говорить этого вслух, хотя бы для того, что Солнце не завысил после этого цену обмена.

Такого рода решение не было заслугой наставника, не была результатом собраний Потусторонних, которые она посетила. Это был чистой воды навык, к которому она пришла через продвижение к Телепату.

— Я приложу все усилия для того, чтобы в кратчайшие сроки найти формулу восьмой Последовательности Пути Барда, но сейчас у меня её нет… Мы можем отложить оплату?

В этот момент в разговор, хитро ухмыляясь, вмешался Клейн:

— Мисс Справедливость, я могу предоставить Вам эту формулу прямо сейчас.

Одри переменилась в лице и, согласно кивнув, поспешила ответить:

— Звучит заманчиво! Чего мне это будет стоить?

«Об этом я подумать не успел…» — Сохранив улыбку, Клейн ответил:

— Не забивайте пока этим голову, Мисс. У Вас будет шанс рассчитаться, когда моим последователям потребуется какая-либо помощь.

— Ну, в таком случае, я всегда к их услугам! — Радостно пообещала Одри.

Клейн сложил вместе ладони и, когда он их разжал, перед ним появился жёлто-коричневый пергамент с приведённой на нём формулой зелья Носитель Света и списком ингредиентов с переводом древних названий на язык Гигантов.

Последовательность 8: Носитель Света
Основные ингредиенты — кусочек сияющего камня или порошок пылающей души; кровь зеркального ежа или сердце магматического титана;
Дополнительные ингредиенты — подсолнечник с золотыми краями, три капли сока волчьего аконита…

Он осторожно подтолкнул пергамент так, что тот оказался перед Солнцем.

Деррик принялся внимательно изучать список, прошло немало времени, прежде чем он, посмотрев на Мисс Справедливость, произнёс:

— Теперь я готов говорить. Драко…

Одри быстрым жестом руки прервала его.

— Мистер Шут, я бы хотела поговорить с Мистером Солнце наедине!

Она могла бы попросить Солнце изложить всё на бумаге, но тогда ей не удобно было бы задавать вопросы, если только не превращать это всё в переписку, что весьма усложнило бы весь процесс.

«Наедине? Наедине, боюсь, вы вряд ли сможете полностью понять друг друга…»

Если древним вариантом Гермеса ещё можно было овладеть, так как базовая его форма была распространена в кругах Потусторонних, то Йотун, язык Эльфов, язык Драконов и язык Гигантов массами не использовались и лишь немногие владели ими. Клейн сохранил безмятежный вид и кивнул:

— Да будет так.

Эти слова были последним из того, что Висельник услышал из их разговора. Звуконепроницаемый барьер возник вокруг говорящих, а ему оставалось лишь молча наблюдать. Он мог бы, наверное, настоять на участии, ведь информация о Драконах была ему интересна, но не хотел за это платить.

Поймав жест Мистера Шута, позволявший начать говорить, Деррик в течение некоторого времени собрался с мыслями после чего начал рассказ:

— Драконы — заклятые враги Двора Короля Гиганта. Они похожи на огромных ящериц, покрытых чешуёй разных цветов. Их конечности сильны и могучи, их крылья достаточно широки, чтобы заставить их гигантские тела взмывать вверх. Они — владыки неба. Одни из них дышат огнём, другие — разят громом, третьи владеют магией разложения и есть те, кто орудуют льдом и морозом. Но самым могущественным из них подвластен разум, их род идёт от Короля Драконов Анквельта и Путь Зрителя происходит от них. В Городе Серебра мы называем его Путём Дракона.

Деррик было приготовился цитировать все аспекты и подробности исторических текстов, которые знал, но, вспомнив, что Мисс Справедливость, Мистер Висельник, да и он сам, никогда не были частью этого мира, он решил воспользоваться общими выдержками из учебников истории Города Серебра, не упоминая других чудесных обитателей той эпохи — гигантов, вампиров, эльфов, мутантов, фениксов и прочих.

«Король Драконов Анквельт… о нём говорится в церковных книгах!» — Одри вежливо сдержалась от произнесения этого вслух, лишь только согласно кивнув.

Деррик некоторое время порылся в памяти, подбирая слова, и продолжил:

— Самым могущественным и ужасным драконом был Анквельт, Король Драконов, также известный, как Дракон Воображения. После него — его собственный сын, Алзход, что, вздымаясь в небеса, заслонял крылами все моря и земли, внушая страх и трепет. И имя ему — Дракон Кошмара. О Драконе Воображения Анквельте существует легенда, которая гласит, что он способен воплотить в реальности любые выдумки. Фантазия, которую он вообразит, обрушится на реальный мир, предсказанное грядущее будет воссоздано…

«Это же…» — Клейн внезапно нахмурился. Если бы не вовлечённость Одри в рассказ Солнца, она бы наверняка это заметила, даже если бы тот был скрыт клубами серого тумана.

Легенда напомнила ему о свойствах Запечатанного Артефакта 0-008!

«Предсказанное грядущее будет воссоздано… Описание почти совпадает!» — Клейн откинулся на спинку стула, будто расслабившись, на самом деле — ещё больше сосредоточившись.

«Дракон Воображение, как круто! Эти способности сравнимы с божеством!» — Глаза Одри вспыхнули, наполнившись предвкушением и возбуждением.

После очередной короткой паузы, Деррик продолжил:

— Сын его, Дракон Кошмара, Алход, тоже был ужасен. Считается, что ему подвластны души всех живых обитателей мира. Заставляя их думать, что действуют по собственной воле, причиняет он истинный ужас и страдания, вовлекая в свой смертельный спектакль огромные массы.

«И снова схожее описание с 0-008… Нужно побольше узнать о Запечатанных Артефактах…» — Клейн удержался от внешних проявлений волнения, продолжая изображать каменного истукана.

Одри слегка вздохнула, взволнованно открыла рот и сказала:

— Какое ужасное создание… Но его возможности завораживают.

«И этот путь я называю “Зритель”? Ну нет, отныне я зову его Путь Дракона! И теперь уж точно не изменю свою Последовательность!» — Одри захотела немедленно стать Психиатром и быстро продолжить продвигаться вперёд.

Деррик искренне ответил:

— История Короля Драконов насчитывает более 20 столетий. Всё, что мне известно, я узнал из книжек и легенд и нет причин считать это истиной.

— По крайне мере ваша история нетронута, — Одри попыталась расслабиться, — А что было дальше?

— А дальше пробудился Творец сотворивший всё сущее и низверг Дракона Воображения и его сына, лишив их власти, силы и самой жизни, после чего на 49 дней воцарилась тьма, разверзлись вулканы и океаны вышли из берегов, затопив всю сушу. С тех пор Род Драконов распался и те, кто выжил, попрятались по разным зловещим местам. — Тут тон Солнца сделался тяжёлым, и он добавил, — Король Гигантов также был уничтожен Творцом.

«Это противоречит тому, что знаю я… Разве не Повелитель Бурь, Бог Знания и Мудрости и Вечное Пылающее Солнце повели человечество на битву с Драконами и Гигантами, приведя его к победе над их Королями?» — Одри пребывала в замешательстве от такого несоответствия.

Клейн был озадачен не меньше. Он чувствовал, что настоящая история полна тайн, особенно история Второй Эпохи, которая старше, чем само время.

«Большая часть мифов и легенд, записанных в древних церковных текстах наверняка, подделка, но и в россказни из Города Серебра верить не стоит… Каково же реальное положение дел?» — Он успокоил свой разум, улыбнулся и спросил:

— Разговор окончен?

— Ну, я сказал всё, что знаю, — ответил Деррик с лёгким чувством вины.

Ему казалось, что информация, которую он предоставил не равноценна предоставленной формуле Носителя Света

Одри тихо вздохнула, уголки её рта приподнялись:

— Я полностью удовлетворена.

«Теперь я чётко вижу свой путь…» — Добавила она про себя.

После ещё нескольких несущественных обменов, Клейн объявил об окончании собрания Клуба Таро на этой неделе. Он не стал слишком задерживаться, чтобы не вызвать подозрений у спецслужб, и, вернув Мисс Справедливость и остальных обратно в их миры, вернулся в спальню.

…

Район Императрицы, роскошная вилла графа Холл.

Одри радостно ходила взад-вперёд, готовясь угостить Сьюзи собачьими лакомствами, когда в дверь постучали. Она услышала шаги и поняла, что это была Энни, горничная.

— Войдите.

Одри посмотрелась в зеркало, пригладила волосы и выпрямила спину.

Энни вошла с листком бумаги в руках и, улыбаясь, сказала:

— Мисс, Вам телеграмма из Южного Континента.

«Южный континент? Альфред?» — Внезапно вспомнив о старшем брате, Одри взяла листок в руки и внимательно осмотрела.

Это действительно была телеграмма от её второго старшего брата, Альфреда Холла, с восточного побережья Империи Балам. Написано было следующее: “Я нашёл радужную саламандру, которую ты хотела. Целых две. Ожидай доставки.”

«Но… мне больше это не нужно…» — Одри застыла на месте, глупо хлопая глазами и уставившись на Сьюзи. Золотой ретривер вильнул хвостом и недоумённо уставился в ответ.

Глава 241 — Голос Скверны

В тускло освещённой одинокой свечой гостиной, царила тишина. Все застыли в напряжённом ожидании.

— Я не собираюсь просто сидеть сложа руки и ждать смерти, — заговорил Клейн, — и кроме, как на удачу, мне надеяться больше не на что.

Око Мудрости больше не предпринимал попыток помешать им совершить обмен. Хотя бы потому, что никакой другой надежды он предложить не мог.

— Это по-нашему, парень! — Одобрительно отозвался Чёрный Змей.

— Знаю я это “по-вашему”, — Аптекарь тоже, видимо, отошёл от настигнувшей всех оторопи, — У меня была пара друзей, рассуждавших также. Сейчас мы довольно редко видимся: раз в годя приношу по букету цветов на их могилы.

«Издевается? Или беспокоится? Не понять по этому Аптекарю…» — Клейн проигнорировал этот выпад и вытянул руку с портсигаром в сторону Ока Мудрости в готовности начать обмен.

Человек, встретивший его у дверей, который, судя по всему, не был участником мероприятия и выступал в роли лакея, принял портсигар из рук Клейна и подошёл с ним к старику. Дождавшись, пока тот отсчитает 400 фунтов, извлечённых из стоявшего подле него чемодана, он отдал портсигар и, с деньгами, направился к Чёрному Змею, намереваясь продолжить цепочку обменов.

Однако прежде, чем тот к нему приблизился, Чёрный Змей извлёк откуда-то небольшую деревянную коробку, наклонился, поставил её на пол и подтолкнул ногой в сторону Клейна. После чего небрежно забрал деньги и, не пересчитывая, сунул их туда же, откуда достал свою “зловещую вещицу”.

В тот момент, когда Клейн нагнулся за коробкой и его пальцы коснулись её поверхности, до него донёсся слабый шёпот, от которого немедленно закружилась голова. Ощущения не были новыми и, даже были куда менее дискомфортными, чем когда члены Клуба Таро мысленно обращались к нему в своих молитвах.

Снова выпрямившись, Клейн открыл коробку и с удивлением обнаружил внутри подгнившее, с зелёными подтёками, человеческое ухо!

— И как это работает? — спросил Клейн.

— Оно сработает сразу, как ты коснёшься его голыми руками, — объяснил Чёрный Змей. Затем добавил, — Только, парень, не делай этого здесь, иди домой.

— Кстати, почему бы не сообщить нам свой адрес? Я бы взглянул на то, что от Вас останется. — Аптекарь не унимался, — и на содержимое карманов.

«Ох, нарвётся он когда-нибудь, боец из него явно никудышный…» — Но Клейн и в этот раз промолчал.

Он вообще больше не произнёс ни слова, тем более что больше и не произошло ничего интересного. Единственным, что зацепило его внимание, был запрос Аптекаря на кристаллы “Эльфийских Родников”. Судя по реакции остальных, спрашивал он о них не в первый раз и всегда — напрасно.

— Почему бы тебе не отправиться в круиз по островам Сони и не попытать счастья там? — Язвительно ответил за всех Око Мудрости.

Родники Эльфов располагались на упомянутых островах и именовались также “Золотые Родники Сони”. Несмотря на то, что они имеют для многих культовое значение и являются объектом духовной силы, “приобщиться” может любой желающий, однако кристаллы, добываемые из родников, нелегко достать даже на самих островах, ещё сложнее — за его пределами. А весь фокус в том, что используются они в качестве ингредиентов для зелий Потусторонних.

Когда последние диалоги затухли, Око Мудрости хлопнул в ладоши, привлекая внимание собравшихся:

— На сегодня предлагаю закончить. Напоминаю о том, что выходить следует по одному, с интервалами в несколько минут.

«Уходят по одному, в разное время… Подстраховка на случай слежки и попыток ограбления?» — Дождавшись своей очереди, Клейн встал и, в сопровождении слуги направился к выходу.

Он вернул выданный ему плащ и прокрутил в памяти путь, по которому пришёл сюда из база Храбрые Сердца. Очутившись у чёрного хода, он снял свою железную маску и, вновь пройдя через кухню, вышел к игральной комнате, у двери которой обнаружил Каспара. Тот, пытаясь перекричать галдёж людей и лай собак, облегчённо воскликнул:

— О, а вот и ты! Ну что, всё не зря?

Клейн, не желая кричать в ответ, наклонился к нему и тихо спросил:

— Будут ли такие собрания в будущем?

— Похоже, что зря… Разрази тебя Владыка Бурь, парень, кончай тратить впустую своё время. — Ответил Каспар обеспокоенно, — Мне станет это известно лишь через несколько дней. Подробностей я не знаю. И не знаю, успеешь ли ты услышать об этом вовремя.

— Марик здесь? — Осторожно поинтересовался Клейн.

— Хочешь ещё раз попробовать его убедить? Это только разозлит его! — Каспар усилил предупреждение глубиной голоса, затем добавил, — Он в комнате у тебя за спиной.

«О, нет, я как раз хотел бы держаться от него подальше. Не хочется снова будоражить его зомби.» — Он потёр медный свисток в кармане и поспешил к выходу. Заскочив по дороге в свою однокомнатную квартиру в Восточном Районе, он вернулся на Минск-Стрит.

…

А тем временем, в баре, за игральным столом, Марик, предвкушая очередную победу, сгрёб в кучу все свои фишки и пошёл ва-банк. У него на руках была пара королей, а на столе пара шестёрок, восьмёрка и третий король.

Но, тут произошло неожиданное: зомби, поддержавший ставку Марика, перевернул свои карты и холодно смотря ему прямо в глаза, продемонстрировал недостающие до каре две шестёрки. Марик немедленно сделался бледнее своего бескровного оппонента, а после того, как обратил внимание на то, как на него смотрят все остальные зомби, вовсе чуть не лишился чувств. Он немедленно выскочил из комнаты, захлопнул за собой дверь и на дрожащих ногах плюхнулся на пол, подперев вход спиной и хрипло наказал ошеломлённому Каспару:

— Закрывай бар и никого не впускай до восхода солнца.

Дождавшись, когда Каспар опустит дверной засов, Марик поднялся, прошёл к барной стойке и попросил пива. Белый носовой платок, которым он вытер проступившую влагу у своего рта, окрасился в багряно-красный, и Марик тупо смотрел на это, недвижимый и напуганный.

…

Клейн, как обычно умылся, задёрнул шторы в спальне и лёг в постель. Убедившись, что никто не может видеть его, ни физически, ни с помощью магии, он приступил к обряду жертвоприношения самому себе, в качестве жертвы использовав недавно приобретённую зловещую коробку, и окунулся в пространство над серым туманом.

Клейн занял своё почётное место за длинным столом, окидывая взглядом не мерцающие Алые Звёзды. Он открыл коробку и отметил, что на сей раз не услышал никаких звуков и не испытал головокружения. Бескрайний туман блокировал все возможные воздействия.

Это был хороший знак. Клейн ободрился в своей предстоящей попытке, схватился за отвратительный кусок гниющей плоти внутри, почувствовал её склизкую холодную поверхность и… и только это.

Ничего не произошло. Никакого “гласа создателя”, о котором упоминал Чёрный Змей.

«Вообще ничего? Так не годится…» — Пробормотал себе под нос Клейн, озадаченно думая о том, как добиться чего-то от этой штуки.

Поразмышляв, он наколдовал себе перо и бумагу, намереваясь повторить гадание, которое он использовал, чтобы “посмотреть” на Вечное Пылающее Солнце.

«Происхождение этого предмета…»

Он глубоко вздохнул, прижал почерневшее ухо к груди и, откинувшись на спинку трона, начал повторять гадание. После седьмого повторения он погрузился в глубокий сон.

Расплывчатый, серый мир вокруг. На безжизненной земле неподалёку, схватившись за голову, в исступлённом бесшумном крике лежал человек. Внезапно крик обрёл громкость, пронзая слух Клейна, глаза человека вылезали из орбит, а за ними и всё его тело уродливо раздулось и волосы на нём стремительно разрослись в огромные чёрные щупальца, за которыми, вскоре, исчезли все прочие очертания тела.

Крик оборвался и за ним последовал другой громогласный и злобный вой, который немедленно вернул Клейна в сознание. Он не утих и превосходил по силе всё, что, как раньше казалось, могло звучать в пространстве над серым туманом.

Клейн заткнул уши руками, направил все свои усилия воли на изоляцию своего слуха, но ничего не помогало, вой становился всё пронзительнее и сильнее, и, когда казалось, что громче уже просто не может быть, он только усиливался.

Клейн почувствовал резко подскочившее давление, взглянул на свои руки и с ужасом обнаружил, что вены на них вздулись и задрожали, словно уродливые толстые черви…

♫ Бум!

Его кровеносные сосуды лопнули, фонтаном полилась кровь, а вены превратились в безумные щупальца, которые извиваясь и опутали его тело… Дворец вокруг него затрясся и начал разрушаться, под силой увядания…

Но Клейну удалось сохранить рассудок. Он не упал на пол и не стал биться в конвульсиях. Он поборол панику, крепко вцепился в ручки трона и ждал, превозмогая боль…

Внезапно, всё кончилось. Вой стих, агония прекратилась и внутренне убранство дворца вернулось в первоначальный вид. Раны затянулись, и, опутавшие его вены-щупальца, безжизненно ниспадали на пол.

«Иметь дело с божеством — действительно опасно, хорошо что на этот раз я не столкнулся напрямую с Истинным Творцом. Но, если бы я проделал это в реальном мире, то наверняка бы лишился рассудка или погиб…» — Клейн обмяк в кресле и горько усмехнулся.

В целом то, что произошло, не выходило за рамки его ожиданий, хотя он и недооценил силу воздействия Истинного Творца, ведь она, очевидно, превышала таковую Вечного Пылающего Солнца.

От размышлений его отвлекли метаморфозы, начавшие происходить с ухом на его ладони — оно ссохлось и рассыпалось на крошечные пятна чёрного света.

«Обратилось в Черту?» — Клейн краем глаза обратил внимание на то, что щупальца всё ещё дёргаются на земле, что свидетельствует о, всё же, несколько потерянном контроле и о возможных последствиях в будущем. — «Они ведь исчезнут?»

Внезапно Клейна что-то озрарило. Он осыпал щупальца пятнышками света в своих руках и немедленно получил эффект: те вспенились и начали обращаться в пар, который, поднимаясь вверх, образовал плотный смог, напоминавший грозовое ночное небо. Зрелище было завораживающим и мрачным, но прежде, чем он успел им проникнуться, оно сжалось и рухнуло вниз в виде чёрного-жёлтого предмета.

Клейн наклонился и поднял его. Это был шарм, испещрённый странными символами и узорами, и, через прикосновение к нему, казалось, будто внутри заключён тот лишившийся разума, исступлённо кричащий человек, с которого началось ужасное видение.

Дальнейшее исследование шарма методами гадания не принесло конкретного результата. Пока можно было предположить, что, направив его воздействие на жертву, можно было оглушить её тем рёвом и столкнуть её разум с заключённым внутри безумием. Но конечный результат будет зависеть от способностей цели к сопротивлению. Как и говорил Чёрный Змей, в 9 из 10 случаев цель ждёт мучительная смерть.

«Я назову это “Голос Скверны”…» — Прошептал Клейн и приступил к наложению активирующих шарм заклинаний.

Глава 242 — Бейкерлэнд

Ранним утром вторника Клейн, разумеется, после пробуждения, приготовил себе на завтрак: два тоста с маслом, бекон и чашечку бодрящего кофе. Во время трапезы он неторопливо читал утреннюю газету.

Со своим новеньким, наводящим ужас, шармом Голос Скверны он чувствовал себя куда спокойнее…

Дочитав Баклундскую Прессу, Клейн принялся за Тассок Таймс, где его заинтересовала одна колонка:

“Накануне, близ двух часов ночи в Переулке Редбрик, Восточного Района разразилась ожесточённая перестрелка. По словам представителя полиции, не исключено, что в заварушке участвовали два бандита, один из которых член пресловутой группировки Змангер.”

«Группировка Змангера… Переулок Редбрик…» — Внезапно, Клейну в голову взбрела идея. Он встал из-за стола и принялся искать карту Баклунда.

Он лишь мельком взглянул на неё и обнаружил, что Переулок Редбрик находится неподалёку от Уайтром-Стрит и того самого Телеграфного Поста, где Клейн видел Яна Райта.

«Переулок Редбрик — это то место, где скрывается Ян Райт? В этой потасовке замешены спецслужбы или разведка Интиса? Слишком мало информации…» — Размышляя, Клейн положил последний кусочек бекона в рот, и принялся его жевать.

Ещё только вчера утром, он “передал” информацию о Яне Райте, а уже сегодня ночью они вышли на след паренька, что только говорит об их эффективности.

Сделав глоток кофе, Клейн отложил газеты в сторону и погрузился в раздумья.

Внезапно в помещении раздалось гулкое эхо дверного звонка.

«Это ещё кто?»

Клейн вытер салфеткой свой рот и в недоумении направился к входной двери.

«Может, это кто-то из клиентов? Последние несколько дней я очень часто отсутствовал, спасибо Послу… Сколько же потенциальных клиентов я потерял… Если так продолжиться дальше, я останусь без гроша в кармане…» — Клейн долго думал, перед тем как отпереть Дверь.

Снаружи его ожидали две дамы: одна в лёгком платьице, а вторая, уже куда более официального вида Миссис Саммер. У Миссис Саммер был лёгкий, еле заметный макияж. Её образ завершала аккуратная шляпка из тонкого сетчатого материала и тёмное ворсистое платье.

— Детектив Мориарти, у моей подруги есть к вам дело! — Старлинг Саммер стискивала в руках свою марлевую шляпку, а в её голубых глазах искрилась тревога.

— Входите, прошу, — Клейн жестом указал на гостиную. Воспользовавшись возможностью отвернуться от внезапных гостей он застегнул верхнюю пуговицу рубашки и торопливо управился с жилеткой.

Миссис Саммер, на пару с незнакомкой с завидной деликатностью переступили порог и направились вглубь комнаты.

Старлинг знала куда идти, и без указки Клейна легко отыскала диванчик, на который можно присесть.

Клейн, уже было хотел немедля приступить в расспросам, но немного подумав, решил отыграть роль заботливого хозяина, как это делает Миссис Саммер:

— Может быть, кофе или же чёрного чаю?

По его мнению, Старлинг Саммер — это та женщина, чьи манеры непоколебимы, а достоинство подчёркивается постоянно и везде.

— Воздержусь, — тут же ответила незнакомка, снимая широкополую шляпу с чёрной креповой вуалью.

Черты лица женщины были достаточно привлекательны, но в целом её лицо было невзрачным. Кроме того, её высокие скулы порядком прибавляли ей возраст.

«Немного злости, капелька грусти, нервозность и страх…»

Клейн без труда прочёл эмоции леди.

Может, он и не владел зельем Зрителя, но всё же сумел заметить столь очевидное.

— Никакой кофе и уж точно чёрный чай не смогут решить эту проблему, — Старлинг выпрямила осанку, и представила свою спутницу, — Это Миссис Гейл, она акционер корпорации “Коим”.

— Миссис Гейл, по какому делу вы ко мне? — Клейн сел в свободное кресло, сложил руки на колени с легка подался вперёд.

— Прошу, не называйте меня “Миссис Гейл”, просто Мэри, — Проговорила Мэри Гейл, поджав нижнюю губу, — Надеюсь вы сможете проследить за моим мужем, я подозреваю, что у него есть любовница. Я хочу получить неопровержимые доказательства.

Благодаря церкви Богини Вечной Ночи и их пропаганде в течении многих лет, Королевство Лоэн являлось куда более радикальным в вопросах брачного права, нежели Фейсак, Интис и Ленбург. Те, кто предавал узы брака, лишались половины своего нажитого имущества, вдобавок к осуждению.

«Я конечно, слышал, что подобные дела очень часто расследуются другими частными детективами, но не ожидал, что и на мою долю перепадёт такое», — Клейн осторожно произнёс:

— Неопровержимые доказательства будет не так-то просто заполучить…

— Перво-наперво я одолжу вам новейшую портативную камеру, — Заявила Мэри без малейшего колебания, — Если заимеете существенное доказательство любовной связи моего мужа, я заплачу вам 10 фунтов. Если же лишь подтвердите, мою догадку, что любовница у него есть, то получите всего 3 фунта.

«Портативная камера? Это та, которая размером с две трети моей головы, да? А каких же денег она стоит…» — Клейн не так давно интересовался, по профессиональным причинам, естественно, новейшими камерами.

Он поколебался ещё с пару секунд и сказал:

— Хорошо. Но вы должны мне подробно рассказать о своём муже, о его распорядке дня и привычках.

— Никаких проблем! — Мэри осеклась на секунду, а потом не сдерживаясь в тоне воскликнула, — Спасибо вам за помощь, надеюсь, наш разговор останется конфиденциальным. Об этом условии я уже говорила Миссис Саммер.

Услышав это, Клейн вздохнул про себя.

«Ох, в этом можете не сомневаться, я настолько скрытный человек, что из-за этого порой попадаю в неприятности…»

…

В гостином зале дома графа Вульфа. Мужчины и женщины легко и грациозно танцевали под музыку, что извлекала скрипка.

Одри шла с бокалом бледно-золотистого шампанского, когда “случайно” наткнулась на посла республики Интис, Жана Мадана Бейкерленда.

— Позвольте, леди, вы самая прелестная девушка, которую я когда-либо встречал, — Бейкерленд, с его худощавым лицом и лёгкой щетиной поцеловал белоснежную перчатку Одри в соответствии с этикетом. Его глаза горели смелостью и страстью.

Одри закатила глаза и хихикая проронила:

— Так хорошо льстить вас научили в Интисе?

— Ну, а то! Мы, в Интисе, никогда не скупимся на комплименты, — Хмыкнул Бейкерленд, — Если бы не обычаи Королевства Лоэн, то я бы назвал вас ангелом.

«Старый извращенец…»

Одри сохранила свою изящную улыбку и выдавила из себя:

— И вправду, мужчины Интиса совсем не похожи на мужчин из Лоэна.

— Хе-хе, вы мне напомнили одну шутку. Прошу простить меня за то, что она будет слегка похабной, — Хихикая выпалил Бейкерленд, — Звучит она так: после приятного времяпровождения, большинство Лоэнских мужчин сказало бы: “Сейчас бы покурить…”; но знаете, чтобы сказало большинство мужчин Интиса?

Он намеренно сделал паузу, а Одри слегка приблизилась в заинтересованности, стараясь сдерживать всё омерзение перед этим человеком, и спросила:

— И что бы они сказали?

—… Большинство мужчин Интиса сказало бы: “Ох, детка, надеюсь моя жена нас не застукает!” — Бейкерленд дёрнул свой бокал вверх и взорвался хохотом.

— Люди, которые в состоянии посмеяться над самим собой обладают поистине искромётным очарованием, — Одри вежливо улыбнулась.

Её прекрасные, тёмно-зелёные глазки внезапно сфокусировались и посмотрели за спину посла Бейкерленда.

— Очень жаль с вами расставаться, но, кажется, меня ищет друг.

— Было приятно с вами пообщаться, — Бейкерленд поклонился и растворился в толпе.

Одри грациозно двинулась вперёд и больше не оглядывалась.

Как раз в тот момент, когда она раздумывала, кого бы ей найти в качестве объекта своего оправдания, к ней подоспел молодой джентльмен и, понизив голос, вкрадчиво предупредил:

— Одри, не дай себя обмануть напускной благородностью посла Бейкерленда, этот грязный старикашка при помощи обмана столько женщин в постель затащил…

«Бейкерленд бабник? Ну, это соответствует моим наблюдениям… это его слабость…»

Одри улыбнулась, не скрывая своего отвращения.

— Кане, у тебя какое-то неправильное представление обо мне. Богиня, как я вообще могу очароваться этим стариком? Его одеколон вызывает приступы рвоты, ничуть ни хуже, чем его похабные словечки. А его внешний вид, словно он какой-то павлин в брачный сезон…

Кане был младшим сынком виконта Лирсена. Их семья была в довольно хороших отношениях с семьёй Холл.

По мнению Одри, после того как Кане поступил на службу в МИ-9, сразу же по окончанию университета Тингена, тот стал каким-то таинственным.

Её изначальный план состоял в том, чтобы поболтать с послом Бейкерлендом и понаблюдать за ним вблизи, вскоре, под каким-нибудь надуманным предлогом ретироваться, чтобы получить дополнительные сведения от Кане или же других его сослуживцев. К её удивлению, ей не пришлось никого искать и ничего выуживать, ведь Кане Лирсен сам явился и завязал соответствующую беседу.

— Твои опасения верны, — Кане искренне улыбнулся. Он огляделся и прошептал, — Между тем, Бейкерленд очень опасный человек.

— И насколько опасный? — С любопытством спросила Одри

— Ты слышала что-нибудь о Потусторонних? Да, я знаю, ты всегда интересовалась подобными вещами, — Утвердил Кане в некотором раздумье.

Одри мягко кивнула.

«Я знаю, даже больше, чем можно подумать, благодаря Глайнту.»

Кане бросил взгляд на Бейкерленда, который трепался с богатой леди, и вкрадчиво осторожно с серьёзным выражением лица вымолвил:

— Он глава разведки Интиса в нашем королевстве. Он совершил неисчислимое количество злодеяний, но мы так и не смогли собрать хоть какие-то доказательство против него. К тому же он шестой Последовательности — Заговорщик!

Кане не стал особо вдаваться в подробности, особенно с Одри, и не упомянул, что Заговорщик был частью Пути Охотника.

Однако Одри уже знала об этом. Она изобразила наивность и вздохнула:

— Он действительно исключительный персонаж.

— Ещё у него есть тайный помощник, который, возможно, уже достиг пятой Последовательности. Кроме того, все разведчики Интиса в Королевстве находятся под его контролем. Многие из них, к тому же. Потусторонние. К сожалению, мы осведомлены не о всех из них… — Мимоходом добавил Кане, — Не слишком зазнавайся, если Бейкерленд вдруг тебя похвалит. Это он делает не потому, что ты такая хорошенькая, просто это один из его инструментов, чтобы выудить из тебя побольше.

— Мне совершенно не по нраву, всё то, что ты мне рассказываешь…

Одри взглянула на богато украшенную люстру и рассматривая огоньки на несколько секунд призадумалась.

— А, что, Бейкерленд настолько умён? Раз вам за всё это время так и не удалось нарыть на него что-нибудь…

— Он в самом деле натуральный интриган, но не без огрехов. Он обожает гоняться за дамочками и любит покуролесить. Он идёт на риск и довольно радикален. Не будь он послом, его уже давно бы упекли за решётку, — Кане погладил подбородок, — Однако, его сместят, и очень скоро.

— Да? Это ещё почему? — Удивлённо спросила Одри.

— Моя дорогая прекрасная леди, это не то, что вам следует знать, — Кане придерживался принципа конфиденциальности.

Когда бал вот-вот завершился, Одри, собравшая довольно внушительные сведения, нашла Виконта Глайнта и попросила его помочь ей связаться с Сио и Форс.

Глава 243 — Уличение в интрижке

Утром среды, напротив компании Коим в районе Шервуд.

Клейн сидел на деревянной скамейке возле универмага “Гардли”, держа в одной руке бумажный пакет с самым знаменитым в округе пирогом “Синди Дези”, а в другой чашку чая со льдом.

Неподалёку от него, на скамье, спал какой-то бродяга, свернувшись клубочком. Минут через десять, правда, бродягу разбудил охранник универмага и прогнал его.

На Клейне были очки в золотой оправе и шёлковый полуцилиндр. В таком образе он ничем не выделялся среди толпы прохожих.

Разглядывая фасад здания компании Коим, что была через дорогу, Клейн неторопливо поедал свой пирог.

Причина, по которой этот пирог из бухты Дези выделялся среди остальных пирогов, заключалась в том, что в нём было много масла и жира, а мясо нарезано на мелкие кусочки. Благодаря чему, этот пирог можно было есть даже не запивая.

Нежный вкус мяса, разливался во рту у Клейна, а яблочный соус дополнял сладковатость масла и жира.

«Ах, как хорошо… Пускай в Баклунде всё печально с погодой и воздух ужасно загрязнён, но он во многих аспектах превосходит Тинген…»

«Всегда можно найти кухню на любой вкус и кошелёк. Всюду разномастные театры да представления… Конечно, необязательно всем этим пользоваться, но по крайней мере есть из чего выбирать — это и есть настоящее преимущество большого города.»

Клейн поднял кружку сладкого чая и сделал глоток.

Его глаза не отрывались от двери компании Коим. За каких-то десять фунтов, он торчал тут аж с восьми утра. Ему даже пришлось купить завтрак по пути сюда.

Конечно, для большинства частных детективов оплата в десять фунтов была вполне заманчивой. Ведь эта сумма эквивалентна обычной зарплате работника среднего класса, примерно, за три рабочих недели!

Согласно информации, любезно предоставленной Мэри Гейл, её муж был главным менеджером компании “Коим” и являлся начальником Люка Саммера. Однако, контрольный пакет акций “Коим” принадлежит отцу Мэри, а сама она будущая законная наследница компании.

Причиной, почему Мэри заподозрила своего мужа в измене — был разговор с одним из товарищей Драго Гейла. Тот сообщил, что их главный менеджер может себе позволить пропадать всё утро, а то и вовсе покидает рабочее место куда раньше положенного.

Ну, а как заметила Мэри — дома он появляется, естественно, не раньше семи.

После сытного завтрака Клейн подождал ещё с часок и наконец увидел свою цель.

На нём был чёрный цилиндр, двубортный белый сюртук и стандартный, для этого набора, галстук-бабочка… И всё это великолепие окутывало располневшие телеса с кожей болезненного оттенка. Из вытянутого лица виднелись карие глазки.

«Должно быть, Драго Гейл, собственной персоной…»

Клейн поразмыслил над именем объекта для слежки, поднял тяжеленный переносной фотоаппарат и двинулся в сторону мужчины.

Драго, почему-то отказался от услуг своего кучера, и встал на обочину, чтобы призвать частный экипаж.

Пользуясь случаем, Клейн перебежал дорогу, подоспел к нему сбоку и притворившись беспечным зевакой — тюкнул его локтем в бок.

— Ох, тысяча извинений! Кажется, я засмотрелся…

Клейн рассыпался в извинениях.

Драго лишь нахмурил брови и промолчав отмахнулся.

Клейн поспешно поклонился и притворно отсалютовал, а затем направился вдоль улицы, будто по своим делам.

Он столкнулся с Драго не для того, чтобы совершить карманную кражу, а для осуществления слежки при помощи гадания.

В момент столкновения Клейн сделал лишь одну вещь, а именно: достал запасную пуговицу своего пальто и, благодаря ловкости Клоуна, незаметно подкинул её в один из кармашков мишени.

Свернув на другой конец улицы, он приостановился, дабы оглянуться и разглядеть, как Драго усаживается в арендованный экипаж.

Клейн не стал спешно нестись за ним, а терпеливо выждал несколько минут и нерасторопно уселся в другой экипаж, где приказал кучеру:

— Просто следуйте моим инструкциям. Пока что просто езжайте до конца улицы.

— Как скажете. — Кучер не задавал лишних вопросов.

Уже внутри экипажа Клейн взял в руки трость и принялся гадать.

Его гадание не было направлено на самого Драго Гейла, а на ту самую запасную пуговицу, которую он подкинул мужчине.

Изначально Лозоходство было придумано для поиска предметов, и только Провидцы использовали его и для поиска людей. Но в данный момент, Клейн применил это гадание по его назначению.

Удобнее и проще отыскать предмет, с которым у тебя есть личная связь. Вещь, что принадлежит самому себе.

Весь путь Клейн показывал дорогу кучеру и наконец они добрались до дома в районе Хиллстон. Когда те подъехали, детектив заприметил, что за лужайкой дома был сад, который отличался от других.

Лозоходство показывало, что Драго Гейл сейчас находится именно в этом доме.

Заплатив за проезд два соли, Клейн подошёл к двери, украшенной мраморными изваяниями, и увидел двух мужчин в неброской чёрно-белой форме, которые, казалось, подражали полицейским.

— Я вас в первые вижу. Покажите членское удостоверение.

Один из них, кажется, южанин, а другой, по смуглее он и остановил Клейна.

Клейн припрятал увесистую камеру за спину и незначительно полюбопытствовал:

— Членское удостоверение?

Смуглый мужчина ему быстро ответил:

— Это Клуб “Квилег”, если вы не член этого Клуба, дальше вам вход воспрещен.

Клейн кротко осведомился:

— А как вступить в Клуб?

— Ну… Только получив рекомендации от двух членов клуба.

Смуглый мужчина не стал огрызаться, а терпеливо отвечал на поставленные вопросы.

Гарантий, что Клейн попадёт в клуб не было никаких.

— Ну что ж, ладно.

Клейн, легонько приподняв уголок рта еле соорудив подобие улыбки — уже решил действовать по плану “Б”.

Он отыскал отель, прямо рядом с Клубом Квилег и заказал номер на неполный день, примерно, на четыре часа.

Затем он крепко запер дверь, наглухо задёрнул занавески и вошёл в мир над серым туманом, сел за своё место Шута и призвал пергамент и перо.

Сделав глубокий вдох, Клейн написал то же предложение для гадания: “Местонахождение пуговицы с моего пальто”.

Но теперь он использовал не Лозоходство, а Гадание во Сне.

Причина, по которой он не проник туда лично, заключалась в том, что так называемый Клуб Квилег для элитарных особ и Клейн полагал, что внутри его могли ждать высокоуровневые Потусторонние. Чтобы не тратить время впустую, он приступил к более решительным мерам.

В иллюзорном туманном мире, первое что увидел Клейн, это пальто Драго, которое висело на вешалке, ну, а за ним, на ковре, стоял круглый стол.

Сцена отдалилась, и Клейн увидел кувыркающуюся в постели пару. Это были Драго Гейл и девушка ослепительной красоты! Ей было не больше двадцати.

«Ну почему я постоянно вижу такое…» — Клейн открыл глаза и проснулся.

«Что ж, теория, что у Драго есть любовница — подтверждена… Да вот как получить доказательства… Не могу же я сказать, что видел их во сне… Я, конечно, мог бы начертать набросок от руки, но на доказательство это смахивать вряд ли будет. Похоже, сегодня я с пустыми руками… или… я могу проследить за этой девицей и узнать, где она живёт, и как её зовут! Я ни за что не поверю, что они встречаются только в этом клубе.»

Детектив Клейн быстро определился с курсом последующих действий.

Уже собираясь покинуть мир над серым туманом, он вдруг подумал о другом.

Он решил воспользоваться удобным случаем, чтобы разузнать, был ли Потусторонний который контролировал чёрного червя из Пути Провидца.

Он не делал этого раньше, потому что чувствовал, что собранная информация была слишком скудной, и было трудно создать что-то из ничего — это привело бы лишь к неудачному гаданию. Кроме того, у него было много дел, чтобы возиться с этим вопросом, но сейчас другое дело. Сейчас на это у него было достаточно времени.

Что касаемо вопроса о том, рискованно ли было связываться с Азиком, то он уже знал ответ. Ответ: да, риски есть, и не слишком то маленькие, поэтому к этому прибегать стоит лишь в самом крайнем случае.

После написания соответствующего гадания Клейн снял с рукава серебряную цепочку и расположил кулон над пергаментом.

«Чёрный червь, проникший в мою комнату, контролировался Потусторонним из Пути Провидца.»

Повторив это семь раз, Клейн открыл глаза и увидел, что кулон вращается по часовой стрелке с большой амплитудой и частотой.

«Положительный… Ответ положительный!»

«Гадание не провалилось?»

Клейн не ожидал получить именно такой ответ. Согласно его предчувствиям, такое гадание должно было не состояться.

«По какой причине?»

Он нахмурился и немного поразмыслил над этим, прежде чем решил попробовать другой метод гадания.

Он хотел нагадать личность, что управляла червём, используя гадание во сне!

На этот же раз, Клейн ничего не смог найти и не получил никакого откровения.

«Ну вот так-то лучше.»

Пробормотал он и вспомнив предыдущее гадание погрузился в глубокие раздумья.

«Гадание не должно было свершиться, возможно, нужные условия выполнило пространство мира над серым туманом? Есть ли в нём что-то от Пути Провидца?»

Клейн внезапно ощутил вдохновение. У него появилась смелая идея!

Возможно, таинственное Пространство над Серым Туманом имело какое-то отношение к Пути Провидца!

«Хм…»

Клейн постучал указательным пальцем по краю стола. Несмотря на то, что он старательно размышлял об этом, он всё же не мог найти никакой информации. Он мог лишь временно отложить это дело. А сейчас ему оставалось вернуться к реальности.

«В любом случае, я подтвердил, по крайней мере, одну догадку: Это Потусторонний средней Последовательности, Пути Провидца… Это может быть мой шанс получить формулу седьмой, или даже, шестой Последовательности!»

…

Тем временем в кабинете Виконта Глайнта.

Одри позволила хозяину кабинета стеречь дверь, пока сама осматривала Сио и Форс.

После нескольких секунд молчания она заговорила:

— Мне нужна помощь с одной миссией.

— Что за “миссия”?

Глаза Сио загорелись, будто она унюхала запах чернил с банкнот.

Одри вежливо улыбнулась.

— Убить посла Интиса, Жана Мадана Бейкерленда.

Глава 244 — Назначение

— Что?!

Форс пальцем прочистила ухо, дабы проверить, не ослышалась ли она.

«Милейшая и невинная мисс Одри в самом деле выписывает смертный приговор?!»

«Кроме того, цель наша, много не мало, посол Интиса, самой могущественной страны Северного Континента!»

Сио кропотливо прикидывала и нерешительно заметила:

— У нас силёнок не хватит, довести это дело до конца.

Первое, о чём она подумала — это предстоящие трудности нелёгкой задачи.

Одри, проигнорировала её замечание и сразу перешла к делу.

— Я не прошу именно вас браться за поручение, — Заметила она, и на её щеках образовались еле заметные ямочки, — Вам просто достаточно будет нанять сильного Потустороннего. Например, Мистера А. Со своей же стороны, за успешное выполнение заказа, я обещаю четыре тысячи фунтов. Разумеется, условия не окончательные, детали обговорим по ходу дела. Если вы сможете найти того, кто возьмётся за дело, вам причитается пятьсот фунтов. Если же отыскать подходящую кандидатуру не удастся, то получите утешительные двести фунтов, за риски, конечно.

На всё про всё у неё было около 13 000 фунтов. Однако, всё сразу тратить было не с руки, ведь это наверняка бы привлекло внимание графа Холла. Она подсчитала, что пять тысяч фунтов — это сумма, которую лучше не превышать.

«Четыре тысячи фунтов…»

Сио даже услышала своё собственное потяжелевшее дыхание, и тут же приуныла, осознавая, что не сможет выполнить это задание единолично.

«Аж пятьсот фунтов, чтобы найти какого-нибудь подходящего Потустороннего, при том сохраняя тайну… Мисс Одри самая щедрая и прелестная леди, которых мне приходилось видеть!»

Сио быстро вернулась в реальный мир.

Хоть Форс и была преисполнена соблазном, её разум был переполнен вопросами.

«Почему Мисс Одри поручает это нам?»

«Замешены ли здесь какие-то подковёрные игры между дворянами?»

«Разожжёт ли это войну?»

«Может ли такое быть, что граф Холл важная фигура, во всём предстоящем перевороте?»

Сио и Форс, после того как ушли от Одри, тут же связались с Мистером А. В три часа по полудню, когда редкие солнечные лучики пробивался сквозь густой Баклундский туман, они подъехали к дому собраний. Там они и увидели Мистера А.

— Вы обмолвились, что желаете обсудить со мной что-то очень важное?

Мистер А пробежался взглядом с одной дамы на другую.

«Я слышала, что Мистер А не чурается брать у некоторых женщин Потусторонних плату своим телом, за всяческие ингредиенты для зелий… Он натуральный извращенец…»

— Есть одно крупное дельце, вам интересно? — Скривив губы процедила Форс.

Мистер А внимательно рассмотрел лицо Сио и усмехнулся

— Ну, рассказывайте. Посмотрим, что там у вас.

Еле сдерживая желание обнажить свой треугольный клинок, Сио огласила важным тоном:

— Убить посла Интиса, Жана Мадана Бейкерленда.

Мистер А умолкнул, но поскольку его лицо было сокрыто тенью от капюшона, Сио и Форс не могли разглядеть его эмоций.

Через некоторое время, он вальяжно откинулся на спинку стула и проникновенным голосом спросил:

— Хорошо, какая награда?

— Четыре тысячи фунтов. Кроме того, мы предоставим всю необходимую информацию, например, как ту, что посол Бейкерленд является Заговорщиком шестой последовательности Пути Охотника, или ту, что его слабость — женщины.

Сио изо всех сил старалась убедить Мистера А в том, что у их замысла есть шансы на успех.

Мистер А ухмыльнулся ещё сильнее и заявил:

— Я бы мог взяться за ваше “дельце”, но вознаграждение придётся увеличить. Вариант первый: я беру формулы зелий для Неомраченного, Сущности Катаклизма, Пророка или Манипулятора. Конечно, можно обойтись неполными формулами. Вариант второй: 10 000 фунтов. Столько же стоит и Контр-Адмирал Килангос, хех. Бейкерленд определённо не так силён, как он, но у него есть могущественные друзья. Кроме того, поверьте, у него определённо есть мистические артефакты.

«Адекватная цена, хоть и завышенная…»

Сио оглянулась на напарницу и повернувшись обратно заявила:

— Мы обязательно обсудим эти условия. Завтра в тоже время мы дадим вам наш ответ.

— Разумеется.

Мистер А сделал прощальный жест.

После того, как их проводил слуга, Форс озадаченно пробурчала:

— Это же формулы высоких Последовательностей, да? Честно признаться, я нахожу это странным. Я думала, что Мистеру А нужны будут только формулы да ингредиенты для зелий. В деньгах он не особо нуждается…

Сио повернулась и взглянула на подругу:

— Форс, ты действительно такая наивная? Ты должна понимать, что у Мистера А много подчинённых. Им нужен кров, чтобы спать… А ещё и набить собственный желудок на что-то нужно. Всё это покупается за деньги. Кроме того, деньги ещё уходят на подкуп дворян… Без своих связей и влияния Мистер А был бы таким же обычным громилой, он не идиот. Да это знают все мелкие банды во всём восточном районе.

— Сио, а ты не настолько глупа…

Вечером они вдвоём встретили знакомого большого золотистого ретривера в заранее обговорённом месте и передали Одри ответ Мистера А.

Когда Одри закончила читать послание, она не только растерялась, но даже испустила долгий вздох облегчения.

Для неё это было просто отличным известием, то, что она сможет прикончить посла всего за 10 000 золотых фунтов!

«На данный момент я могу потратить только 5000 фунтов. Мне в любом случае придётся заплатить Сио и Форс 500 фунтов… Ну, во-первых, я займу 6000, нет — 8000 фунтов из своих карманных, придётся затянуть поясок… Затем я верну занятые деньги в течении четырёх-пяти месяцев, к тому же с процентами в 1000 фунтов… аж до нового года я буду бедствовать, живя лишь на 1000 фунтов в месяц…»

Одри быстро приняла решение. Вскоре она сожгла первый клочок бумаги, затем достала новый лист и записала:

“Аванс в размере 2000 фунтов. Оставшиеся 8000 фунтов будут выплачены после завершения миссии.”

…

В доме номер 15 по Минск-стрит, Клейн снова встретился с Мэри Гейл за чашечкой чая.

Он договорился о встрече через Миссис Саммер.

— Мадам Мэри, я разузнал, что ваш муж частенько захаживает в клуб Квилег. Однако, я не обладаю членством этого клуба, поэтому не смог пробраться внутрь, и тем не менее, по моим наблюдениям, примерно через полчаса после ухода вашего супруга — оттуда вышла только одна молоденькая девица. Её зовут Эрика Тейлор, она живёт на Нью-Йорк-стрит 12Б, района Хиллстон. Она, кстати, одно время работала в Коим, а поныне безработная. Я сумел сделать снимок, как она покидает этот клуб.

— Безработная, но может себе позволить жить в Хиллстоне… — Ухмыльнулась Старлинг.

У Мэри проявилось мрачное выражение лица и какое-то время она молчала.

— Вы должны были получить вещественные доказательства их близости. М-м, клуб “Квилег”, верно? Я попрошу двух тамошних завсегдатаев за вас поручиться. Вы должны будете представиться, как “знаменитый детектив”, ибо я не могу просто взять и заставить кого-нибудь взять вас с собой, это может плохо на ком-нибудь отразиться.

— Хорошо, — Клейн осёкся, но всё же спросил, — А кто будет платить за членство?

— Так и быть, я оплачу первоначальный взнос. Это потому, что вы неплохо потрудились. Но если же вы захотите остаться в клубе, будете оплачивать членство сами, кстати, это 15 фунтов в год…

Казалось, в глазах Мэри вспыхнуло пламя.

«Ежегодная плата в 15 фунтов, а вступительный взнос 50 фунтов… Что сказать — элитный клуб…»

— Мадам Мэри, вы очень щедры.

Клейн утвердительно кивнул

— Я добуду вам доказательства как можно скорее.

…

После ужина Клейн вышел и направился в бар Храброе Сердце, что в районе Моста Баклунда.

На то было несколько причин. Во-первых, он хотел и дальше притворятся беспомощным в глазах спецслужб, делая вид, что всеми способами пытается себя обезопасить. Во-вторых, он хотел пустить пыль в глаза Потустороннему Провидцу, что был на службе у Посла.

Благодаря миру над серым туманом, этот Потусторонний Провидец не сможет преуспеть в гадании насчёт Клейна. Он не сможет выяснить ничего из его жизни, и уж точно не узнает, что у него в руках есть мощнейший шарм — Голос Скверны.

Этот, воистину мощный артефакт, позволит решить весь исход их противостояния. Клейну было необходимо и дальше поддерживать впечатление, что он пребывает в отчаянии и хватается за любую, даже сомнительную возможность себя подстраховать, дабы ввести противника в заблуждение, тем самым увеличив свои шансы на победу.

Под покровом тёмной ночи Клейн вошёл в бар.

Прежде чем он успел взять себе пиво, он увидел Каспара, стоящего у клетки с крысами, со скрещёнными руками.

— Как раз вовремя, Марик тебя искал.

Каспар заметив Клейна прихрамывая подошёл ближе.

— Марик меня искал? — Взволнованно переспросил Клейн.

Он инстинктивно прощупал медный свиток Азика через карман и задумался, под каким предлогом ему можно было бы вежливо отказаться от этой встречи.

«Может я могу перекрыть действие свистка, ели окутаю его своей Духовной Силой? Уж в самом деле, не думаю, что на мистера Азика постоянно нападают мертвецы…» — Подумал Клейн

Прежде чем он успел придумать какое-нибудь оправдание, к нему подоспел Марик с бледным лицом полным злобы.

«А где же его зомби?»

Подумал Клейн со смесью удивления и облегчения.

Марик указал рукой на игровую комнату и сам же направился туда. Клейн присмотрелся и двинулся за ним, поскольку зомби и там, вроде, не было.

— А в чём, собственно, дело? — Взял инициативу в свои руки и задал вопрос Клейн.

Марик, одетый в чёрную жилетку, с белой рубахой сидел за игральным столом и пристально вглядывался в глаза Клейна.

— А эта твоя работёнка всё ещё в силе?

— Ась? — Клейн опешил.

— Ну, у меня есть подруга, которой не хватает деньжат, и она готова взяться за это дело. Она посильнее меня будет и точно в состоянии тебя защитить. Однако, охранять тебя она в силах лишь в течении трёх дней. Цена вопроса: 1000 фунтов, — Невнятно пробормотал Марик приглушённым голосом.

«Когда я уже нашёл способ защитить себя, сразу же появился нужный Потусторонний…»

«Впрочем, тоже сойдёт. Это может сбить с толку Потустороннего, которого нанял Посол. Загвоздка лишь в том, можно ли доверять этой подруге Марика… Хм, я поднимусь над серым туманом и разузнаю…»

Клейн задумался на мгновение и выдал:

— Дайте мне время всё это обдумать и накопить необходимые средства, сумма то не малая. Кроме того, будет лучше, если ваш человек, что вызвался меня защищать — притаится. Всё должно быть строго конфиденциально. Что касаемо трёх дней защиты, то конкретное время определяю я. Всё случится в ближайшие две недели.

«Разумеется, Провидец легко это обнаружит…» — Тихо добавил Клейн.

Что касается денег, то он уже кое-что придумал. Если выгоды со сделки с Мерсо будет недостаточно, он попросит денег у Мисс Справедливости. В конце концов он уже всё приготовил. В дневнике Розелла было много сведений, что подлежали продаже. Конечно, если цена его не устроит — он мог отказаться.

«Да, сейчас Черта Потустороннего Мерсо превратилась в Голос Скверны, но у меня ещё был должок Мисс Справедливости и разведданные о Тайном Ордене. Объединив всё это наскрести 1000 фунтов вполне реально!»

Глава 245 — Согласие

По возвращению домой на Минск-стрит 15, Клейн не спешил подниматься над серым туманом, чтобы погадать. Вместо этого он вёл себя так, словно ничего не произошло.

Он услышал призрачную мольбу и смутно расслышал в ней чей-то женский голос.

«После того, как я испытал на себе разрушающую какофонию Истинного Творца, мои способности в этом аспекте, по-видимому, немного улучшились…»

Погруженный в свои мысли, Клейн развернул газету и поудобнее устроился в кресле.

Когда часы пробили десять, он поднялся с кресла, и направился в ванную комнату, чтобы умыться.

Затем он пошёл в свою спальню и первым делом задёрнул шторы, и уже потом вошёл в мир над серым туманом. В величественном дворце, звезда, принадлежащая Мисс Справедливости, ярко мерцала, и из неё доносилось эхо молитвы.

Клейн окутал звезду духовной силой и вошёл в контакт. Перед его взором появилась Мисс Справедливость, одетая в белоснежную шёлковую рубашку

По её размытому силуэту было видно, что она лежит в постели.

Почтенно поприветствовав мистера Шута, Одри перешла к делу:

— Посол Бейкерленд — Заговорщик 6-ой Последовательности Пути Охотника. Ещё есть информация, что у него в помощниках находится незивестный Потусторонний 5-ой Последовательности… После того, как я получила более детальные сведения, я попросила кое-кого связаться с Мистером А. Последний согласился принять контракт на убийство. Условия были следующие: 10.000 золотых фунтов или любая из формул зелий Неомраченный, Сущность Катаклизма, Пророк или Манипулятор. К слову, это могут быть и неполные формулы… Я выбрала первый вариант и уже заплатила аванс, в размере 2000 фунтов. Достопочтенный Мистер Шут, я всё правильно сделала?

«10.000 золотых фунтов…»

Уголки рта Клейна еле заметно дрогнули, но он вовремя взял себя в руки и сосредоточился.

«Неизвестный Потусторонний 5-ой Последовательности… Должно быть, это и есть тот самый, кто проник в мою спальню.»

«Нельзя недооценивать противника…»

«Справится ли Мистер А? Сможет ли он серьёзно отнестись к делу?»

«Неомраченный, Сущность Катаклизма, Пророк и Манипулятор — это, всё зелья 4-ой Последовательности…»

«Весьма вероятно, что Мистер А один из двадцати двух оракулов Ордена Авроры. А раз он ещё и в столице расположился, то значит по влиянию он уступает, разве что, пятёрке Святых. Должно быть, он у них представитель сливок общества…»

«Орден Авроры владеет Путём Просителя Секретов, который принадлежит Истинному Творцу. Вероятно, Мистер А Потусторонний именно этого Пути. Основываясь на всём вышеперечисленном, можно сделать вывод, что он Пастырь 5-ой Последовательности. Конечно, он так же может быть и Епископом Роз, 6-ой Последовательности…»

«Я должен напомнить Мисс Справедливость, что ей следует поменьше общаться с Мистером А. Выходцы из Пути Просителя Секретов зачастую сумасшедшие. А если с виду нормальные, то своё помешательство тщательно скрывают. Исключения, конечно, имеются, но, к примеру, Потусторонние 8-ой Последовательности очень часто слышат голоса в голове. То ли сам Истинный Творец с ними общается, то ли ещё кто…»

«Воистину, только сумасшедший может быть настолько сумасбродным, чтобы принять заказ на убийство посла Интиса…»

«… Впрочем, у меня имеется часть формулы Неомраченный, а также я знаю, как свершить соответствующий ритуал. Это может сэкономить Мисс Справедливость 10.000 золотых фунтов…»

«Для чего Мистеру А нужны именно эти формулы? Быть может, эти Пути на высших Последовательностях могут заменять друг друга? В общей сложности насчиталось аж пять, многовато…»

«Неомраченный — от Вечного Пылающего Солнца. Сущность Катаклизма звучит как от Повелителя Бурь, или может быть, Богини Вечной Ночи… Ранее я выявил, что Вечное Пылающее Солнца, Повелитель Бурь и Бог Знания и Мудрости, смежные Пути; наверное, поэтому они друг друга и недолюбливают. Стало быть, Сущность Катаклизма принадлежит Повелителю Бурь. Пророк же от Бога Знаний и Мудрости…»

«Тогда, к какому же пути принадлежит Манипулятор?»

«… И всё же, я не могу отдать Мистеру А свою формулу, даже частично. Тут вопрос даже не денег. Все члены Ордена Авроры — сумасшедшие, которым только дай волю, сотворить что-нибудь безумное… Вещи, имеющие такую ценность, попросту не должны попасть не в тем руки… И какая уж тут прибыль, с такой-то мощью эти безумцы предадут в жертву весь город, в котором мне ещё жить, между прочим.»

«Пускай уж лучше Мисс Справедливость заплатит эти 10.000 фунтов…»

Клейн не стал сразу давать свой ответ Мисс Справедливости. Вместо этого он призвал пергамент и перо и принялся гадать.

Клейн ничего не знал о подруге Марика. С таким подходом гадание было обречено на провал.

Однако Клейн смог бы совершить косвенное предсказание, относительно собственной безопасности, что, само по себе, имело куда более вероятный успех.

Что же касается его безопасности от чужеродного вмешательства, то серый тумана был его гарантом.

После некоторых раздумий Клейн написал:

“Рискованно ли мне нанимать подругу Марика в качестве телохранителя?”

Отложив перо в сторону, он достал кулон, и подвесил его над листком.

Когда он открыл глаза, то увидел, что кулон с топазом вращается по часовой стрелке. Однако, вращался он крайне медленно с малой амплитудой.

«Опасность, конечно, есть, но довольно низкая… Сгодится…»

Клейн слегка кивнул и вернулся к насущному вопросу.

Про Мистера А ему тоже было мало что известно. А что известно — лишь чужие описания и вытекающие из них выводы. Трудно было сходу сказать, способен ли он сдержать своё обещание или нет. Всё что было в его силах, так это совершить очередное косвенное гадание.

Будучи уже достаточно опытным Провидцем, Клейн решил провести гадание на Бейкерленда.

О нём, Клейн, знал достаточно информации, что повышало успешность гадания.

После небольших раздумий Клейн написал:

“Грозит ли Жану Мадану Бейкерленду опасность от Мистера А?”

На сей раз кулон завращался по часовой стрелке, куда большей амплитудой и скоростью.

Это значит, что Мистер А не просто попытается исполнить заказ, но также он имеет хорошие шансы на успех.

Клейн тихо выдохнул и ответил на молитву Мисс Справедливости.

— Без сомнений. Решение было верным. Нет никакой нужды, чтобы раскрывать свою личность, когда дело касается такой важной миссии. Также, моему последователю требуются 1000 фунтов. Пусть все издержки будут соблюдены, а выплату следует совершить к завтрашнему дню. Это будет плата за формулу зелья Носитель Света. Кстати, от вас больше не требуется вызнавать информацию о Тайном Ордене. Однако, если до вас дойдёт что-нибудь интересное, я с радостью заключу с вами сделку.

После того, как он узнал, что лазутчиком был Потусторонний с Пути Провидца, его потребность в информации о Тайном Ордене встала менее остро.

Изначально, он хотел запросить больше тысячи фунтов, но увидев, что Мисс Справедливости пришлось изрядно раскошелится, решил попросить самый минимум.

Закончив со всеми делами, Клейн не стал больше задерживаться и сразу же вернулся в реальный мир.

…

Одри держала в руках музыкальную партитуру и напевала какую-то мелодию. За окном едва мерцая виднелась красная луна.

Внезапно перед ней явился густой серый туман. Фигура, сидевшая на древнем троне, взглянула на неё сверху вниз и приглушённо заговорила.

Услышав ответ мистера Шута Одри выдохнула с облегчением. Ей больше не нужно было переживать по содеянному.

«1000 фунтов… Мой долг мистеру Шуту близок к погашению… Как же на душе легко…»

Хоть у неё самой эта тысяча фунтов была последней, и то, она рассчитывала потратить её на свои нужды, всё же, девушка испытала облегчение…

«Возьму в долг у Глайнта, я быстро с ним расплачусь…»

В финансовом плане Одри была надёжной. В конце концов, её отец был влиятельным банкиром.

…

В полдень четверга Клейн вновь услышал молитву к нему. Это было подтверждение, что Мисс Справедливость положила деньги на его анонимный счет.

Сверка всех необходимых банку данных проводилась в течении суток, поэтому на следующий день Клейн мог спокойно снять деньги со счета в любом банке Баклунда. После обеда Клейн снова встретился с Мэри Гейл. Она провела его в клуб Квилег, где их уже ждали джентльмены, что за него поручились.

Одним из них был известный практикующий хирург Аарон Церес, а другой учителем по верховой езде по имени Талим Дюмон.

Обменявшись любезностями, долговязый и, несколько, отчуждённый доктор в дорогих очках направился в клуб, оставив позади Клейна на откуп Талиму, у которого были короткие, но вьющиеся каштановые волосы.

— Если бы Мэри за трапезой вскользь не упомянула ваш детективный гений, то я бы и не узнал, что в нашем городе завёлся новый сыщик. Если мне окажутся потребны вашего рода услуги, то я непременно обращусь к вам!

— Тогда позвольте мне заранее вас поблагодарить, — Вежливо улыбнулся Клейн.

Мэри уже успела представить Талима Клейну: Он был родом из благородной семьи. Его дед даже когда-то носил титул виконта, пока, к великому несчастью, не промотал всё своё богатство. У отца же было десять братьев, да шесть сестёр, и как полагается дворянам, чьи титулы строго зависели от количества имеемых земель, каждому отпадал свой земельный участок. Нетрудно догадаться, что имеющейся земли скоро стало не хватать чтобы считаться дворянином, впрочем, окончательное решение всегда зависело от настроения короля.

Талим же был непохож на окружающих его дворянских детей. Когда одни по достижению совершеннолетия получали наследство и деньги, Талим же, из-за скверной репутации деда, не мог устроиться на работу, ни государственным служащим, ни даже гувернёром для другой знатной семьи. Поэтому он только мог использовать свои знания и навыки верховой езды и стал учителем для многих дворян. Его доход был весьма внушителен — около 400 фунтов в год.

— Эх… развод супругов — это всегда дорога к бедности…

Было непонятно, намекал ли Талим на семейное положение Мэри Гейл, или он вдруг вспомнил своего давно почившего деда.

Не имея больше слов, Клейн последовал примеру Аарона и двинулся внутрь клуба, где первым что он увидел — это большой, ярко освещённый зал.

Глава 246 — Загадочное предзнаменование

После заполнения всех необходимых документов на членство, Аарон и Талим покинули Клуб Квилег. У первого было назначено две операции во второй половине дня, а второму ещё нужно было учить верховой езде младшего сына Виконта Конрада. Подростку необходимо было выучиться нескольким урокам верховой езды, ведь на носу были различные светские мероприятия.

Клейн терпеливо наблюдал, за тем, как слуга в красном жилете и служанка в красивом платье, носятся с его документами. Через какое-то время ему принесли удостоверение членства и значок с выгравированным на нём символом созвездия мороза.

— Вступительный взнос составляет пятьдесят фунтов. До нового года осталось три с половиной месяца, так что вы должны ещё четыре фунта за ежегодный взнос, — Сказал слуга и пододвинул оба предмета Клейну.

Клейн выудил из кармана пятьдесят четыре фунта, те самые, что дала ему Мэри Гейл и протянул их вперёд.

Эти большие, даже по местным меркам, деньги, ему вручила Мэри Гейл. Она была уж очень довольна тем, как быстро Клейн раздобыл сведения о любовнице Драго Гейла, а также за сделанный фотоснимок.

«Пятьдесят фунтов за какое-то там членство… Мадам Мэри, как же вы всё-таки щедры!» — Пока Клейн созерцал, как слуга проверяет подлинность денег, а другая их считает, ему ненароком вспомнился личный разговор со Старлинг Саммер.

Отец Мэри был соучредителем компании Коим и имел одну пятую часть её акций. По началу это была ничем непримечательная конторка, которая едва ли сводила концы с концами. Но по мере ухудшения экологии Баклунда, и увеличение спроса на антрацит и древесный уголь, компания Коим вскоре стремительно набрала обороты и закрепилась в десятке лучших компаний столицы. Таким образом, чистая прибыль Мэри взлетела до небес.

Единственная проблема была в следующем: когда она вышла замуж за Драго, компания Коим была безызвестной. Её отец не обращал пристального внимание за её развитием и не интересовался акционерской деятельностью, также не предпринимал никаких мер по защите личного наследия для Мэри, а вместо этого воспользовался популярным и простым “добровольным пожертвованием”.

Если меры по защите наследства были бы предприняты, то к приданому было отношение как к самостоятельному имуществу жены, что никак не могло контролироваться мужем. Даже право пользования полностью бы принадлежало жене. На деле же всё наследство равноценно делилось на всю семью. Однако, мужу надлежало составить и заверить завещание, по которому в случае его гибели, большая часть наследства переходила супруге. После всё будет происходить в соответствии со стандартными законами о наследовании, что могли бы совершенно точно гарантировать вдове средства к существованию.

Если Мэри захочет развестись, ей понадобятся веские на то причины, как, например, супружеская измена Драго. В противном случае акции компании будут разделены поровну между супругами.

Клейн вспомнил, как Старлинг с завистью проговорилась:

“Текущая стоимость этих акций близится к 20.000 фунтам. Считая все прочие богатства, Мэри Гейл превращается в по-настоящему богатую леди. Как только она расторгнет брак, она определённо попадёт под прицел многих Баклундских жиголо, включая некоторых дворян…”

«М-да… этих денег хватило бы на то, чтобы убить Бейкерленда… Причём дважды…»

Разогнав неуместные мыслишки, Клейн заметил, как слуга в красном и хорошенькая служанка кланяются ему.

— Господин Мориарти, добро пожаловать в клуб Квилег.

Кивнув им в ответ, Клейн взял в руки членское удостоверение и значок.

Первое было сделано из эластичной бумаги, которое выглядело как визитка с псевдонимом Клейна и датой вступления в клуб.

После раскатки отпечатка указательного пальца, удостоверение стало официально заверенным.

Значок же был отличительным знаком клуба Квилег, образ которого берётся с месяца основания — ноября. На лицевой стороне красовались символ мороза и число “192”, на обратной же стороне был напечатан портрет Шерлока Мориарти.

— Получается, в клубе сейчас 192 участника? — Непринуждённо спросил Клейн.

— Именно так. Наш клуб открыт лишь тем, кто имеет рекомендацию, — Слуга просиял и приступил к экскурсии, — на первом этаже находятся шведский стол, кафетерий, бар, библиотека, комнаты для игр в сквош или карты и конференц-зал. Всем этим вы можете пользоваться совершенно бесплатно. Да, еда и напитки, в том числе и вина свободны для вашей дегустации. На втором этаже основались шестнадцать комнат для отдыха и также два конференц-зала. Они, как и предыдущее, открыты для вас, и вами же могут быть использованы если будут свободны.

Симпатичная служанка указала на задний двор и произнесла:

— На лужайке вас ждёт любой из двух теннисных кортов. Под землёй оборудован тир, вам нужно только оплатить аренду инвентаря.

— Если вас не устроит наш шведский стол, — Продолжил слуга, — Вы можете заказать эксклюзивные блюда от нашего шеф-повара, вам же нужно будет оплатить только ингредиенты.

«Пропитание, комнаты и всяческие развлечения — всё это включено… Как и подобает элитному клубу…»

Клейн мысленно отблагодарил Мэри Гейл.

— Пришлите кого-нибудь, кто мог бы показать мне окрестности. А после, я бы желал отдохнуть в комнате.

— Будет сделано, — Слуга в красном приклонился и отдал еле заметный жест.

Ознакомившись с окрестностями клуба, Клейн вошёл в комнату и внимательно изучил планировку помещения. Он обнаружил, что она похожа на современный гостиничный номер. И ведь говаривали, что клуб декорирован по последней моде Интиса.

«Мне нужно придумать, как я заполучу доказательства против Драго. Трюки с фотоаппаратом отметается — вспышку заметит даже слепой, да если и так, то у меня лишь один шанс на удачный снимок, после этого меня точно вышвырнут из клуба… Должен быть более безопасный метод… Потом надо будет почитать газеты, вдруг что-нибудь про Яна всплыло, ну, а потом уже выберу, на какие дни мне нужна охрана…»

Клейн заходил взад-вперёд, охваченный раздумьями.

В тот миг его сердце заколотилось, он напрягся.

«Неужто это предчувствие Клоуна? Но ведь, видений нет…»

Внезапно нутро Клейна захлестнул вязкий воздух, будто бы вокруг затишье перед бурей.

Вскоре, так же внезапно, эти ощущения отпустили детектива, словно ничего и не было.

«Может быть, я в опасности? Странно, ничего подобного я не ощущал, во время той же атаки Мерсо…»

Озадаченный, Клейн вытащил монету и загадал, будет ли он атакован в ближайшие несколько дней.

Ответ был отрицательным.

Поразмышляв ещё с несколько секунд, Клейн задёрнул шторы и притворился, будто бы готовится к послеобеденному сну. Он совершил четыре шага по часовой стрелке и поднялся над серым туманом.

Он сидел и долго размышлял в итоге буркнул себе под нос:

«Мне грозит опасность?»

Повторив семь раз, он снова подбросил монетку и смотрел, как медяк вертится и приземляется на раскрытую ладонь.

На этот раз портрет короля — смотрел на Клейна, свидетельствуя о положительном результате.

«Это ощущение действительно было предзнаменованием чего-то ужасного…»

Клейн прищурился и откинулся на спинку стула.

Его это озадачило.

«Если это из-за Провидца или Клоуна, то раньше такого не было. Даже если это из-за них, то прежде предчувствие опасности одолевало лишь при непосредственной и скорейшей угрозе.»

«Но я тут один… Судя по тому, что одно из предсказаний было неудачным, здесь замешен Потусторонний, и довольно могущественный… Вероятно это был помощник Бейкерленда… Из-за него, я испытал это предчувствие? Но это не поддаётся никакому науч… мистическому объяснению… Должно быть есть что-то, чего я не понимаю…»

Клейн оглядел величественный дворец.

Он обуздал свою тревожность и перестал об этом думать. Вместо этого он сосредоточился на предстоящем нападении.

После нескольких гаданий Клейн уяснил, что он может подтвердить лишь тот факт, что в ближайшие несколько дней будет какая-то большая опасность. Ни примерных дней, ни времени суток — ничего больше.

Тогда он прибег к гаданию во сне.

Во сне он увидел Яна, одетого в своё старое поношенное пальто, стоящего на улице, усеянной элегантными газовыми фонарями, а позади него виднелась расплывчатая, алая луна

У него был только этот образ и больше ничего.

«Ну и как это понимать?»

Клейн нахмурился. Его единственным предположением было, что это какая-то прелюдия, но непонятно к чему.

Вернувшись в реальный мир, он тут же покинул клуб Квилег и направился в ближайшее, в районе Хиллтон, отделение банка чтобы снять последние сто фунтов со своего счета. Те тысяча фунтов, что положила Мисс Справедливость, ещё не была согласована между банками и счета были не синхронизированы. К слову, подобную, уж точно несовершенную систему подсчёта средств между счетами можно было зловредно использовать себе на руку — Клейн мог бегать между отделениями и снимать по сто фунтов, не затронув баланс. Потом, конечно же, всё это бы раскрылось.

Впрочем, это так только в теории. На практике же, дабы избежать подобных махинаций банки ввели множество изощрённых правил, в отношении анонимных счетов. Во-первых, денежные операции должны проводиться в одном городе. Во-вторых, единовременное снятие со счёта не должно превышать лимит в 500 фунтов. И в-третьих, если же первые два условия не были соблюдены, то нужно было дождаться телеграмму, от одного из отделений, со всей необходимой информацией. В тот день Клейн смог лично познакомиться со всей этой бюрократией.

Сняв деньги, он сел в экипаж и направился в район Моста Баклунда, в бар Храброе Сердце.

Уже в баре привыкший Каспар отвёл Клейна к Марику.

Клейн, выложил на стол сто фунтов и обратился к бледнолицему Марику:

— Заключим сделку. Плачу авансом сто фунтов, и триста фунтов каждый дополнительный день, пока требуется защита. Телохранитель мне нужен уже сегодня.

Взгляд Марика легонько скользнул мимо гостя и остановился где-то позади. Он кивнул и сообщил:

— Она согласна.

«А?»

Клейн ошарашенно обернулся и увидел ничего кроме хлопьев пыли, что кружились на фоне пустой стены.

Он так же воспользовался своим духовным зрением, но всё равно безуспешно.

Марик сунул сотню фунтов себе в карман и равнодушно бросил:

— Теперь ты под защитой, можешь не беспокоиться, ты её даже не заметишь.

«Если бы я не гадал на результат, я бы определённо подумал, что ты меня дуришь…»

Клейн ещё раз огляделся и вышел со стиснутыми зубами.

По пути домой он время от времени включал своё духовное зрение, выглядывая из окна кареты, но так и не мог отыскать своего, так называемого, телохранителя.

Уже на Минск-Стрит 15, Клейн захлопнул дверь и направился в ванную комнату, чтобы умыться.

Шум плещущейся воды умолк и он, встряхнув свои руки, потянулся за полотенцем. Его взгляд зацепился на отражении в зеркале.

Постепенно на месте Клейна, что деловито рассматривал своё лицо, образовалась какая-то дама, в чёрном изысканном платье.

У дамы этой были светло-золотистые волосы и блестящие голубые глаза. Она выглядела очень хрупкой, а лицо у неё было болезненно бледным.

Она поправила свою маленькую чёрную шляпку и приподняв подол платья озорно поклонилась.

«Это…»

Не скрывая своего испуга с примесью удивления, Клейн попятился назад и в упор прислонился к стене.

И в этот миг он осознал, что это и есть его новообретённый телохранитель, которого он нанял за тысячу фунтов.

Женщина из зеркала быстро потускнела и, вскоре вовсе испарилась смешавшись с тенями.

Всмотревшись в отражение Клейн видел лишь своё лицо.

Глава 247 — Общая картина

Очертания дамы в чёрном изысканном платье хоть и были столь чёткими и реалистичными, бесследно исчезли.

Клейн осторожно активировал своё Духовное Зрение ещё раз, но так ничего и не обнаружил.

«Неужели я умудрился нанять призрака в качестве телохранителя? Да она ещё страннее, чем какой-нибудь призрак… По крайней мере фантома можно увидеть Духовным Зрением…»

Задумавшись, Клейн сунул руку в карман и погладил медный свисток Азика. По его спине пробежал холодок. Но, никакого эффекта не последовало.

«Медный свисток над ней не властен… Значит, она не нежить… Впрочем, это не точно. Мертвецы на кладбище, на котором меня похоронили вмести с этим свистком, никак не реагировали… Может, это из-за того, что священники отпевают умерших, которых хоронят на кладбище? Не понятно, каковы условия для активации эффекта от свистка… Вот закончится вся эта история с Послом — сразу же ринусь на кладбище испытывать этот артефакт, выяснять его масштабы воздействия… Если, конечно, сам не пополню ряды мертвецов… Знаю одно, я не могу позволить себе везде таскаться с этой бомбой замедленного действия!»

Клейн умылся и вышел из ванной.

Он схватил газету и только было собирался засесть с ней в гостиной или спальне, как в дверь раздался звонок.

Он накинул своё пальто, что было под завязку набито различными предметами самозащиты и осторожно подошёл к двери.

Он отчётливо помнил о надвигающейся опасности.

В его сознании возникла сцена:

Алая Луна поблёскивала в небесах. Газовые фонари освещали мокрую от дождя улицу. На пороге его дома стоял мальчик в поношенном пальто. В глубине его ярко-красных глазок проглядывалось волнение.

«Ян Райт? Что он здесь делает? Хм… точно такое же видение было во сне… Неужто это предзнаменование опасности?»

Клейн отворил дверь и сделал два осторожных шажка назад.

— Детектив Мориарти, — Ян снял свой коричневый цилиндр, поклонился и тихо вымолвил, — Я пришёл извиниться. Мне очень жаль, что я втянул вас во всё это.

— На твоём месте, я бы отправился в полицейский участок… — Пробурчал Клейн, нахмурив брови.

Ян огляделся и понуро свесил голову.

— Я только что вернулся из МИ-9.

«А? Это, стало быть, официальное название спецлужб?»

Клейн отшагнул в сторону и указал на гостиную.

— Ну, в таком случае, нам может и есть о чём поговорить…

Ян без пущих церемоний проследовал за Клейном и сел на то же место, что и в прошлый раз.

Он уже намеревался открыть рот, как Клейн внезапно добавил:

— Если то, что ты собираешься мне поведать, подвергнет меня ещё большей опасности — то лучше ничего не говори.

— Нет, всё скоро закончится.

Ян был преисполнен самообладанием, неприсущим юношам его возраста.

Клейн почувствовал облегчение и с некоторым любопытством поинтересовался.

— Так что же всё-таки там произошло?

Только закончив фразу Клейн периферийным зрением уловил еле заметную фигуру, что скользнула промеж комнат. Тем не менее он как следует её разглядел: чёрное изящное платье, длинные волосы, собранные в пучок, голубые глаза и тонкие черты бледного лица. Это была та самая дама из зеркала.

Поймав её взглядом, он как следует её разглядел. Она, будто бы сидела на невидимом кресле. Её левая ладонь подпирала локоток, а в то время, как правая рука поддерживала подбородок. Казалось, она внимательно слушает, но на лице читалась мертвецкая скука.

Клейн на пару секунд опешил.

Ян, который тоже молчал подхватил беседу:

— На самом деле, детектив Эзреаль — шпион Империи Фейсак. Он усыновил нескольких бездомных детей и обучил шпионажу, дабы те собирали ему информацию. Я один из них.

«Вот оно что… Я был втянут в великий шпионский заговор…»

Ян перевёл взгляд с кофейного столика на Клейна, перед тем как продолжить.

— Как ни крути, у шпионов нашего возраста есть ряд преимуществ, да и общество нас привыкло не замечать. Вот, например, с две недели назад я раздобыл ключ к разгадке манускрипта Хельмсуина.

— Хельмсуина?

Клейну показалось это имя знакомым.

— Турани фон Хельмсуин. Тот самый величайший, конечно, после императора Розелла, учёный. По совместительству математик, механик и отец второго поколения разностных машин.

«Так это он!»

Клейн внезапно опомнился.

Он был не только великим учёным, но и сумасшедшим, к тому же. Он скромно полагал, что людей надлежит заменить механизмами. А ещё он питался одним лишь сахаром, считая его своим собственным источником энергии. А потом он и вовсе таинственным образом пропал, так и не успев закончить разработку разностной машины следующего поколения. Персона была значимой, посему каждая из стран пыталась его разыскать.

— Его манускрипт? Он имеет какое-то отношение к разностным машинам, над которыми он работал? — Пытливо переспросил Клейн.

Разностная, она же “Дифференциальная” машина была механическим устройством для всякого рода вычислений. Она могла эффективно повысить скорость проведения научных исследований и помочь разным экспериментальным проектам. По мнению Клейна, эта махина была своего рода альтернативой компьютеру, только в паровую эпоху.

Ян отрицательно покачал головой.

— Я в этом не уверен. По крайне мере, своими глазами я не видел. Возможно, там имеются какие-то параллели или смежные идеи.

Немного помолчав, он принялся рассказывать, что конкретно там произошло.

— Когда я доложил об этом детективу Эзреалю, он очень обрадовался и отдал мне приказ, чтобы я досконально всё разузнал. Вскоре он незамедлительно известил об этом своё начальство… Мне потребовалось какое-то время, перед тем как я обнаружил местонахождение манускрипта. Хоть я и знал где он лежит, я всё равно боялся действовать напролом и выкрадывать рукопись самостоятельно. Отчего я решил вернуться к детективу Эзреалю и всё было так, как я уже рассказал: Дом детектива взломали, на контакт Эзреаль не выходил, а большинство крошечных ловушек даже не было активировано. Это работа была банды Змангера… Застав детектива мёртвым, я выдернул его фальшивый зуб. Ох, это случилось уже после того, как мы разминулись… Детектив Эзреаль поведал мне, что внутри фальшивого зуба была записка, в которой описывался способ как связаться с его начальством. Это была схема, которую даже сам носитель зуба не знал, и ей он мог воспользоваться только в случае особой необходимости.

— Так вот, зачем ты посылал телеграмму…

— Это вам люди из МИ-9 рассказали? — Не без тени удивления осведомился Ян.

— Нет, что ты, друг мой, случайно заприметил тебя на Бакарди-Стрит, — Небрежно оправдался Клейн.

— Понятно, — Ян подавлено качнулся и вздохнул, — Я всё сделал, как было указано в записке: я телеграфировал прямиком по адресу, что был в Баклунде. Я договорился о времени и месте встречи, как выяснилось, с сотрудником Республики Интис, это со слов МИ-9… И внезапно меня накрыли бандиты Змангера… К счастью, агенты МИ-9 подоспели вовремя и в ту же секунду завязалась перестрелка. Я воспользовался моментом и сбежал. И уже сегодня днём я повстречался с, так называемым, “начальством” детектива Эзреаля. Как не трудно догадаться, меня ждала засада от офицеров Интисской разведки. Поймав меня они сказали, что пощадят мою жизнь, если я всё расскажу… Ну я, под страхом смерти, и выдал им всё что знал. Однако, они не сдержали своего слова и вознамерились меня там же и прикончить, как в этот момент меня, в очередной раз, спасли агенты МИ-9.

«Удобно, наверное, в подобные моменты прикидываться невинным подростком…»

Он начал раздумывать, какие дела могут сойти с рук ребёнку, как вдруг он вспомнил слова, сказанные Яном.

Ещё тогда, когда он установил, что на трупе Эзреаля осталось что-то важное и что Ян это “что-то” благополучно умыкнул, Клейн подумал, что Потустороннему не составило бы труда найти этот фальшивый зуб.

Особенно, его подозрения подтвердились после того, как он узнал, что у Посла в помощниках был сильный Потусторонний из Пути Провидца. С этим ситуация складывалась странным образом…

Тело, спрятанное в столь отдалённом и труднодоступном месте, едва ли походило на ловушку.

В купе с описаниями Яна, произошедшее было очевидным.

— А тебе в голову не приходила мысль, что Эзреаля могли окружать предатели, а то и перебежчики? — Спросил Клейн кивая, — Может, именно поэтому Эзреаль был раскрыт и убит, когда взялся за манускрипт? Собственно, это объясняет и то, что ты попал в засаду… Ну, а поскольку посол Интиса, знал о “начальстве” Эзреаля, то его особо не волновал аварийный способ связи, внедрённый в зубной протез. Доклад о манускрипте стал отправной точкой Эзреаля в могилу.

Выслушав всё это, Яна сковал шок. Ему потребовалось какое-то время, чтобы прийти в себя, прежде чем он раздраженно сжал кулаки, пытаясь сохранить спокойствие, и сказал:

— Я даже не подумал об этом. Вы в самом деле выдающийся детектив!

Он выдохнул и перевёл разговор:

— Я поведал МИ-9 о местонахождении манускрипта и обо всём остальном. Хех, они даже не пытались уличить меня во лжи и не пустили за мной хвост. Ведь правда, кому под силу лукавить и вести подковёрную игру находясь в такой стрессовой ситуации? К слову, они упомянули, что из-за меня вы попали в затруднительное положение… Ещё раз прошу: простите пожалуйста. Извините, что втянул вас во всё это. На самом деле, вы можете мне доверять.

Получив ответы и увидев картину целиком, Клейн улыбнувшись ответил.

— Всё в порядке, парень. На самом деле, один я виноват, что был неосторожен и совершил ошибку, которая ко всему этому и привела.

Выслушав рассказ Яна и сопоставив с ним свои мысли, что роились у него в голове последние несколько дней, он зафиксировал две свои ошибки:

«Ещё тогда, я осознал, что дело Яна куда сложнее чем можно было подумать, но я всё же оказал услугу и принялся за работу. Сложность сама по себе проблемой не являлась. Я ощущал, что дело было как-то связано с местными бандами, среди которых, может есть парочка Потусторонних, которые в угоду собственной безопасности вряд ли бы стали светиться. У меня не было достаточно сведений, чтобы провести успешное гадание… Но я всё же решил, что мне по силам эта работёнка… И посчитал, что это отличный случай, чтобы познакомиться с Потусторонними Баклунда.»

«После того как я наткнулся на бездыханное тело Эзреаля, и осознав, что дело зашло слишком далеко, надо было сразу выйти из сделки, и оставить Яну разбираться со всем самому… Как уже стало известно, и без моего вмешательства всё прошло, как по маслу…»

«Моя основная ошибка заключалась в том, что я решил прикрыть Яна, когда ко мне заявился Мерсо. Тогда я думал, что за бандой стоят какие-то Потусторонние… Кто-бы мог подумать, что будет замешана такая фигура, как посол Интиса; Тем более я не ожидал такой опрометчивости от Мерсо. После провала своей миссии он не стал пытаться мне угрожать или запугивать. Вместо этого он просто-напросто решил меня убрать… Я даже пожалеть о содеянном не успел, как моё положение усложнилось.»

«И даже это была не самая моя большая ошибка…»

«Моя самая большая, возможно, даже единственная серьёзная ошибка, маленькая деталь, из-за которой всё пошло наперекосяк с самого начала… Я снял этот дом и принял заказ как “Шерлок Мориарти” и даже не удосужился замаскироваться.»

«Лишь это привело к тому, что я не смог скрыться, после того как моя личина Потустороннего была раскрыта Послом. Даже когда я имитировал неистовый ужас, заставляя все спецслужбы поверить, что я в отчаянии, и мой побег будет вполне закономерным, я, всё же, не осмелился сбежать… Я боялся того, что если Посол так и не найдёт способа мне отомстить, он просто сообщит о том, что я Потусторонний… Я, уверенный в том, что как только Ночные Ястребы, Разум Машины или Уполномоченные Каратели узнали бы, что есть незарегистрированный Потусторонний, за меня тут же взялись бы все службы разом…»

«Боялся, что не пройдёт много времени, как мою внешность раскроют, и за мной уже будут гнаться Высокопоставленные Потусторонние церкви Богини Вечной Ночи, заинтересованные тем, как же мне удалось выжить после дела с артефактом нулевого класса…»

«Нет и малейшего шанса, что всё это внезапно забудется или будет воспринято как нечто совершенно иное. Мне следовало заранее продумать самый наихудший исход… А что, если бы я среагировал только тогда, когда Посол уже принял бы меры? У меня бы попросту не хватило ни времени, ни ресурсов на то, чтобы спланировать убийство, нанять телохранителя или, хотя-бы, закупиться артефактами…»

«Теперь мне остаётся только избавиться от Посла, тогда всеобщее внимание будет сфокусировано на этом, а я смогу устранить все нависшие надо мной угрозы. Его помощник не имеет официального статуса, поэтому он не сможет содействовать с официальными структурами. Да и какой смысл сообщать о лице, чья Последовательность девятая, или, в лучшем случая, восьмая.»

«А наилучшим исходом будет избавиться и от помощника…»

«Только как? Если я обращусь за помощью к мистеру Азику, то тут же привлеку внимание артефакта 0-008…»

«Убить Посла в разы проще…»

«Эх… А ведь ещё с самого начала всё это завертелось с такой маленькой оплошности. Понадеялся, что смогу укрыться в мегаполисе с более чем пятимиллионным населением. Было глупо думать, что изменять внешность в городе, где меня знают от силы два-три человека, не имеет смысла, да и только вызовет подозрения… Что ж, за это решение я уже “заплатил” десять тысяч фунтов, да и то, нет гарантии, что всё разрешится в мою пользу.»

«Теперь я как натуральный Клоун… Балансирую на канате судьбы в угоду требовательной публике, которая так и ждёт, когда же я сорвусь…»

«Ну, это всё из-за отсутствия надлежащего опыта. Мне раньше не доводилось быть в бегах…»

«Ничего, как только этот вопрос разрешится, разоблачение меня как Потустороннего уже не будет столь страшным. Все просто решат, что я раздобыл зелье, пока искал себе защиту и вряд ли усомнятся этому. Конечно, ещё нужно будет отрастить бороду или усы, да не снимать очки, и надеяться, что все окружающие запомнят меня именно в новом образе…»

Обмозговав всё это, Клейн рассмеялся настолько оглушительно, что Ян почувствовал себя неловко.

— Что ж, нам пора прощаться. Мне же надо залечь на дно, на какое-то время, иначе я рискую загреметь в тюрьму.

Ян надел шляпу, распрощался и ушёл.

Клейн не стал его останавливать, наблюдая как он исчезает в свете Алой Луны, а женщина что всё это время слушала их сидя в комнате — незаметно испарилась.

Глава 251 — Выгода

— Формулы зелий для Пути Провидца.

Клейн откинулся на спинку стула и попытался связаться с духом через гадание во сне.

Серый иллюзорный мир постепенно стал проясняться, неожиданно зажглась газовая лампа, осветив каменные напольные плиты и стол, на котором уже лежал пергамент из козьей шкуры.

Одна, следом вторая появились формулы Провидца и Клоуна. В сторонке одетый в рубаху стоял Росаго, который прислушивался к голосу таинственного происхождения.

— Прежде, чем ты примешь зелье следующей последовательности, хотел бы тебя предостеречь, что ты слишком часто полагаешься на гадание… Гадание, как некое откровение об исходе; оно не поведает нам о ходе событий. К примеру, ты решил вложить все свои накопления в акции железных дорог, ведь предсказание тебе изрекло, что акции эти принесут тебе несметные богатства. Но вполне возможно, что гадание могло предвещать эти богатства в далёком будущем, лет эдак через тридцать. Железнодорожная компания принесёт тебе деньги, но лишь потом, а до того момента они будут нести одни убытки. Судьбу не изменить и не исправить, управлять ей не дано и тому есть множество доказательств. Гадание не панацея… Мало того, Гаданию можно помешать, и оно введёт тебя в заблуждение. В этом мире так много немыслимых и непонятных вещей… Вечно полагаясь на одно лишь гадание, ты рискуешь рано или поздно сгинуть в небытие… Гадание, воистину откровение… Но оно должно тесно сопрягаться с твоей собственной предусмотрительностью, осторожностью и самоконтролем.

«Росаго не смог предугадать ту опасность, что его настигла, ведь Голос Скверны был тесно связан с таинственным пространством над серым туманом. Небрежность его и сгубила, моими руками. В противном случае, с его мистическими способностями, нам с мисс телохранительницей пришлось бы тяжко… Вышесказанное также напоминание и мне. Хоть я и владею серым туманом, отгораживаясь от помех, я не могу позволить себе быть неосторожным. Независимо от того насколько я уверен в своих действиях, мне нужно оставлять пространство для манёвра… Вообще, из всех этих слов складывается ощущение, что они не в курсе о методе “действия”. Во всяком случае, какие-то из этих слов вполне смахивают на благоговейный страх и почитание судьбы…»

Мысли Клейна вихрились до тех пор, пока он не услышал ответ Росаго, когда он развернул свой пергамент.

— Седьмая Последовательность. Фокусник. Основные ингредиенты: Один корень туманного древа, спинальная жидкость Чёрной Пантеры. Дополнительные ингредиенты: 60мл очищенной воды, 30мл сока туманного древа, 3 грамма каплевидного драгоценного камня, стёртого в порошок и 4 капельки эфирного масла Чудо Травы.

«Фокусник… Снова тема Цирка…»

Клейн усмехнулся, но вскоре припомнил того костюмированного клоуна, с которым столкнулся ранее.

«Судя по всему, он был Фокусником. Пальба воздушными пулями, ходьба по воздуху и оружие, сделанное из бумаги… Видимо это и есть “фокусы”… Неплохо… А умение быстро читать заклинания, кстати, отлично бы мне сгодилось.»

Клейн заметил, что сцена перед ним изменилась.

На сей раз это была великолепно обставленная комната, заставленная золотыми статуями.

Зазвучал все тот же голос.

— Выпив зелье Безликого, ты должен держать в уме одну вещь — тобою украден лишь облик, внутри ты всё тот же.

«Безликий… Шестая Последовательность Пути Провидца — это Безликий? Вот что-за потусторонняя сила позволившая Росаго превратиться в сержанта Фэксина… Судя по всему, лже-Эзреаль тоже был сыгран им…»

«Ползучий Голод дал Килангосу новую внешность, что соответствует этой Потусторонней силе. Судя по всему, какой-то Безликий пал от его руки… Эта способность не в силах даровать умения человека, чью внешность украли, и тем не менее она, наверное, процентов на девяносто могущественнее всех остальных Потусторонних способностей… Неудивительно, что Росаго осмелился вот так заявиться ко мне… Я бы хотел такую силу!»

Подумав об этом Клейн выпучил глаза и заметил, как Росаго разгладил тонкую позолоченную страничку, исписанную на Гермесе.

Шестая последовательность. Безликий.
Основные ингредиенты: Мутировавший Гипофиз Тысячелицего Охотника, Черта Человекоподобной Тени.
Дополнительные ингредиенты: 80мл крови Тысячелицего Охотника, 5 капель сока чёрной смородины, 10 граммов измельчённой в порошок травы “Зуб Дракона” и три пряди волос Глубоководной Наги.

«Тысячелицый охотник… Это, кажется, такой подвид дракона, не особенно сильный… Дракон не духовный, но всё равно чрезвычайно редкий… Вымирающий вид…»

Сцена не сменилась, но изменились одеяния Росаго.

Волосы его сменились белым париком, одет он был в смокинг, а с лица свисала густая борода.

— На сей раз всё не так просто. Зелье следует употреблять, сочетая с надлежащим ритуалом. Если преуспеешь, то заполучишь одну из самых поразительных потусторонних сил, что будет едва ли ниже, чем у высокоуровневых Потусторонних.

Голос вещателя изменился, звучал он, кажется, старше.

— Что-за ритуал? — Выжидающе вопросил Росаго.

— Ступай к глади морской. Отыщи там русалку и зелья испей, покамест та голосит. Вещающий старец распахнул древнюю книгу, которая пестрила бесчисленными таинственными символами.

Внезапно на поверхности книги вспыхнул луч света, а в воздухе светом разразилось начертание Гермесом.

— Пятая Последовательность. Марионеточник…

Дойдя до этого момента, у Клейна разболелась голова. Это был сигнал, что его духовные силы истощаются.

В бою он использовал Голос Скверны, который сам по себе требует много энергии. Позднее он пустил в ход ещё три шарма покровительства Богини Вечной Ночи, так же призвал свой дух, которому и ответил. Продержаться столь долго означало его продвижение по Пути, особенно если сравнивать с предыдущими разами. Так же это было знаком того, что он был на пути усвоение зелья Клоуна.

Видение задрожало. Клейн, еле сдерживаясь, внимательно всматривался в оставшееся содержания формулы.

Последовательность 5: Марионеточник
Основные ингредиенты: пыль древних призраков, кристалл ядра шестикрылой горгульи.
Дополнительные ингредиенты: 80мл родниковой воды из златого источника с острова Соня, 10 граммов коры Драго, остатки духовной силы древних призраков и одна пара глаз шестикрылой горгульи.
Ритуал: употреблять зелье в разгар песни русалки.

«Ауч.»

Клейн больше не мог сдерживаться и чуть ли не терял сознание. Позволив видениям окончательно рассыпаться, он наблюдал как множество полупрозрачных пятнышек света исчезали. Его вернуло в реальный мир.

Первым что увидел Клейн был пол, покрытый кровью. Ошмётки мозгов, соприкасались с пучками волос и всевозможными черепными осколками. Он склонился, его чуть не вырвало, но голова прояснилась.

«Теперь я узнал, что, растратив всю духовную силу, меня выкинет из пространства над серым туманом…»

Клейн огляделся и увидел, что его телохранительница всё ещё спит.

Он, тяжело дыша, наспех погасил свечу и собрал ритуальный инвентарь. Через какое-то время к нему, наконец, вернулась часть его духовной силы.

В тот миг своим затылком, Клейн почувствовал дуновение холодного ветра, его разум застыл.

Резко обернувшись ему предстала картина — уже пробудившаяся и парящая в воздухе дама в чёрном платье взирала на него.

Её светлые волосы, казалось, поредели, а личико и вовсе истончилось. Вся её форма, плоть до кожи, виднелась несколько прозрачной.

Клейн быстро опомнился и ринулся объяснять произошедшее, соответствуя своей легенде.

— Я снёс ему голову, но его тело всё ещё дрыгалось. Я боялся, что он восстанет и в срочном порядке использовал шарм… Я… Я запаниковал. Прости, что шарм задел тебя…

«Вероятно, прямо сейчас я и поддаюсь той самой опасности, которую предсказал ранее… Если её не удовлетворят мои оправдания и она подумает, что я напал на неё или типа того — мне конец…»

Клейн занервничал.

Выражение натуральных чувств в тот момент придавали его игре пущую уверенность.

Мисс телохранительница склонила голову и осмотрела себя, затем невозмутимо спросила:

— Что это был за шарм?

— Я купил Чёрное Ухо на аукционе за 400 фунтов. Мне сказали, что по использованию я услышу голос некоего великого существа и что если я достаточно везуч, то я выгодою себе пользу. Если же мне не повезёт, то я умру на месте. Тогда я ещё не мог себе позволить телохранителя, и раз уж я был в такой опасности, то решил рискнуть. Результат оправдал ожидания, — абсолютно правдиво ответил Клейн, — Когда я услышал голос того великого существа, это Чёрное Ухо само по себе разбилось и за собой повлекло такой эффект.

Голубые глаза дамы в чёрном медленно скользнули по нему. В комнате воцарилась леденящая тишина.

Наконец телохранительница удовлетворительно кивнула.

— Вам бы Психиатра поискать.

«Хм… Она посчитала, что я могу быть сумасшедшим? Видимо, она догадалась, что это был артефакт Слушателя, и, скорее всего, уже поняла, что духовная сила Росаго запятнана Истинным Творцом. Повезло… она не заподозрила меня, что я намеренно её усыпил… А что, сумасшествием можно объяснить, как я пришёл в сознание раньше её… Можно всё списать на то, что я, якобы, поддался искушениями Истинного Творца…»

Клейн незаметно ухмыльнулся.

— Давай поторопимся и заметем следы. МИ-9 может нагрянуть в любую минуту, — Она очертила рукой, кровь, мозги и обезглавленное тело, что были на полу.

Не теряя времени, Клейн натянул перчатки, присел на корточки и принялся искать какие-нибудь ценности.

Он нашёл более десяти фунтов наличными, несколько бутылочек с эфирным маслом, мешочек измельчённой в порошок травы, две грубо изготовленные бумажные фигурки и необычный клочок бумаги.

Этот лист бумаги был оранжевого цвета и на нём были символы, что изображали солнце. Магическая эмблема образовывала полый треугольник и источала еле осязаемое тепло и спокойствие.

— Это ещё что такое? — Не скрывая своего удивления спросил Клейн.

Не успев обернуться, как Мисс Телохранительница уже очутилась рядом с ним.

— Эту штуку делают Нотариусы, — Пожимая плечами ответила дама.

— Нотариусы?

Клейн сначала было удивился, но вскоре вспомнил, что Росаго был офицером разведки Республики Интис. В Интисе верили в Вечное Пылающее Солнце, на пару с Богом Пара и Машин. К слову, Вечное Пылающее Солнце так же было и Богом Деяний.

«Это Шестая или Пятая Последовательность Пути Барда?»

— Если эта “бумажка” будет заверена, то она увеличит силы Потустороннего… А если подписи Нотариуса на ней не будет, то наоборот, при использовании подавит силы использовавшего её… — Не вдаваясь в излишние подробности и истолковав в общих чертах разъяснила она.

Клейн уже собирался что-то переспросить, как он заметил жуткое свечение, исходящее от обезглавленного Росаго. Из кровавой каши мозгов выбивались капельки красной жижи и притягивались друг к другу, образовываясь в чёрный глаз без зрачка.

— Ну, а это тогда что такое? — Снова переспросил Клейн, притворяясь невежей.

— Что-то явно бесполезное, — В том же духе ответила телохранительница.

— Бесполезное? — Нахмурив брови повторил Клейн.

Он снова понял, о чём говорила дама в чёрном. Раньше, если Росаго и терял контроль, то он оставлял после себя странный, а то и пугающий запечатанный артефакт. Если бы он этого не делал, то его Черта Потустороннего могла бы быть использована в качестве основного ингредиента зелья Марионеточника. Проще говоря, крайне ценная вещь.

Однако, вся проблема заключалась в том, что он не терял контроль, а его сущность запятнал Истинный Творец. Следовательно, его Черта так же запятналась. Использовать оную для изготовления зелья, равносильно созданию смертельного яда.

Мисс Телохранительница взглянула на полностью чёрный глаз и шёпотом выцедила.

— Его осквернил злой бог. Он больше не имеет никакой ценности.

«Представляй он хоть какую-либо ценность, я бы был обеспокоен за свою жизнь, и что ты прикончишь меня следом…»

Клейн указал на останки Росаго и объявил:

— Это наши общие военные трофеи. Каждый из нас выберет поровну. Ты первая.

Дама в чёрном изящном королевское платье окинула взглядом это месиво, и молча проплывая схватила “Нотариальный документ”.

«Как я и думал… Я должен найти способ, как очищать осквернённые злым богом вещи…» — Клейн достал железный портсигар и наклонился, чтобы поднять чёрный глаз.

Глава 252 — Эпилог

Как только пальцы Клейна коснулись чёрного глаза, он услышал иллюзорные отзвуки, и пульсирующая боль тут же пронзила его голову.

Вытерпев боль, он увидел нечто странное:

Это было бесчисленное количество чёрных иллюзорных нитей, которые тянулись от него и Мисс Телохранительницы. Они исходили от их тел и простирались в пустоту, в безграничную даль.

Подобная сцена привела бы в первобытный ужас людей с какой-нибудь фобией.

Клейн, уже не в силах выносить это гнилостное чувство, в срочном порядке вложил чёрный глаз в железный портсигар.

Тут же всё вернулось на круги своя и какие-либо негативные побочные эффекты улетучились.

Как только это наконец закончилось, у Клейна появились силы строить какие-либо предположения и догадки.

«Может быть, это и есть суть Потусторонней силы Марионеточника?»

«Она позволяет видеть и контролировать какие-то определённые нити, что связывают Тело Духа каждого человека?»

«К сожалению, этот “глаз” проклят. Использование его, как мистический артефакт, может привести к потери контроля…»

«А пока, если брать во внимание, что я уже второй раз провоцирую Истинного Творца, то вполне вероятно, когда-нибудь это “Ему” надоест и “Он” возжелает расправы… Если это случится, вряд ли у меня будет шанс возродиться вновь… Я должен тщательно изучить этот вопрос и подготовиться, перед тем как принимать какие-либо решения…»

«Фух…»

Он наконец выдохнул, и после того, как Мисс Телохранительница выбрала себе грубые бумажные фигурки, Клейн снова наклонился, чтобы прибрать те 13 фунтов, 5 соли и 8 пенсов.

Затем, ещё раз оглянув место преступления и безголового Росаго, Клейн сощурившись, проговорил:

— Ну что, давай приберёмся.

Бледная телохранительница блондинка, отплыв в сторонку, ответила:

— Предоставь это мне.

— Вам? — Осёкшись и смутившись спросил Клейн, только поворачивая голову.

Мисс Телохранительница, плавно подплыв к бездыханному телу улеглась рядом с ним.

Уже лёжа обок с мертвецом, она медленно сплелась своим телом с Росаго.

Вдруг, окровавленные пальцы Росаго задёргались! Кровь и мозги, как по волшебству, стали собираться в кучку, отклеиваясь от стен и потолка, в конечном итоге восстановив голову Росаго.

Однако, эта новая голова отличалась от прежней: она была искажена множеством трещин, как у разбитой куклы.

А если не как у куклы, то уж точно как у просто разбитого стеклянного изваяния, которое пойдя трещинами так и не разбилось окончательно. Из головы ещё сочилась кровь и мозги.

Клейн был не в силах и шелохнуться, он понимал, что перед ним предстала, наверное, одна из самых ужасающих форм призраков, о которой только можно было вообразить. Тут же, Росаго восстал из мёртвых, подобрал свою служебную фуражку и натянул её на себя — кое-как скрыв искорёженное лицо. Место преступление было очищено, не было вообще никаких следов от того ужасного происшествия.

«Несравненный профессионализм!»

Удивился про себя Клейн.

Он внимательно наблюдал, как Мисс Телохранительница направила труп к входной двери. Уже на выходе Клейн её предупредил:

— Только не сади его в экипаж! И прикажи, чтобы не шёл освещёнными улицами…

«Такой пассажир бы точно произвёл впечатление у кучера!»

Росаго, движимый Мисс Телохранительницей не остановился и на секунду, полностью проигнорировав советчика.

Внезапно Клейну в голову пришла одна идея. Его осенило, что он кое-что упустил и быстро докинул вслед:

— На обратном пути дойди до полицейского участка, либо до дома сержанта Фэксина, или вообще здесь осмотрись, на Минск-Стрит 15 — где-то лежит одежда, в которой был Росаго.

«Росаго, используя все полномочия, что давала ему полицейская форма, смог заявиться сюда, но где же его личная одежда? Не мог же он всю ночь в этой униформе ходить! Если МИ-9 или полиция обнаружат одежду Росаго, и застанут меня в добром здравии, это вызовет некоторые вопросы… Да и неофициально нанятая телохранительница за 1000 фунтов тоже выглядит подозрительно…»

Клейн старательно обмозговывал, как бы ему заранее прикрыть себе спину.

Уже готовясь использовать гадание, дабы помочь Мисс Телохранительнице поскорее обнаружить одежду Росаго, труп оного застыл и развернувшись в пол оборота заявил:

— Я в курсе.

«А уверенности ей не занимать… Ах да, учитывая особенное положение этой дамы, и то, что она перемещается, практически, меж двумя мирами: духовным и физическим. А путешествует она и вовсе своей астральной проекцией… Стало быть и ориентируется она, строго полагаясь на свои чувства и инстинкты…»

Осознав это Клейн умолк окончательно.

Он молча передал гильзы трупу Росаго и проводил его взглядом за дверь, а затем закрыл её.

«Мой военный трофей — осквернённая Истинным Творцом Потусторонняя Черта.»

«Вызнать об этом никто не сможет… А даже если и смогут, то в тот же миг почувствуют такую опасность, что не осмелятся продолжать гадание…»

Клейн вернулся к дивану и сел, прогоняя через себя нескончаемую тревогу вперемешку с опаской.

Сражение длилось не дольше минуты, да и не было столь уж свирепым, чтобы перевернуть в комнате всё вверх дном. Но ощущения от этой битвы, что испытал Клейн, были сравнимы с произошедшим в офисе, когда они сражались против Мегоуз и её младенца…

Даже со столь могущественным Голосом Скверны и серьёзным телохранителем, он почти попал в западню Росаго и рисковал в ней погибнуть, не в состоянии оказать хоть какое-нибудь сопротивление.

«Способности Марионеточника очень странные, но и не менее могущественные! Согласно Закону Сохранения Потусторонних Черт, Черта оставленная Росаго должна содержать всю цепочку Последовательностей: от пятой до девятой. Вот если бы она ещё не была осквернена злым богом, да ещё были бы ингредиенты к зелью, то любой человек мог бы сразу стать Потусторонним пятой Последовательности. Конечно, такая методика усвоения зелья вынуждает полностью полагаться на удачу. Это самый примитивный и опасный метод, давным-давно канувший в лету…»

«Усвоение зелий шаг за шагом исходя из Последовательностей — это протоптанная дорожка, лучший способ, который был проверен бесчисленное количество раз… Если мне таки удастся “очистить” этот глаз, то я смогу его использовать по прямому назначению… Он станет моим ключом к пятой Последовательности… Прибавочные Черты усилят меня, и я стану таким же сильным, каким был Капитан…»

Вспоминая былое, Клейн поднял руку и ущипнул себя за щеку. Он отвернулся, чтобы подумать о чём-то более важном.

«Раз Росаго объявился у меня, это значит, что вопрос с рукописью решён… Может быть, сегодняшняя победа над ним произошла лишь потому, что он оставил свои силы в той битве за рукопись? Заявившись именно сегодня, он, вероятно, намеревался отвлечь внимание… Хех, МИ-9, наверное, не ожидали, что он вот так в открытую и нагло попытается меня убить. Впрочем, они и не выставили мне никакой охраны…»

«Росаго был тайным помощником посла, следовательно, всеми его действиями руководил именно сам Бейкерленд. После смерти этих двух надо мной перестанет нависать какая-либо скрытая угроза… Интересно, как там сейчас проходит убийство Бейкерленда, или оно уже увенчалось успехом…»

«Хм… Сегодня вечером, наверное, самое удачное время, чтобы нанести по Бейкерленду удар. На месте убийцы я бы не упускал такой возможности. Вот, уж-наверное, Бейкерленд и полагать не смел, что кто-нибудь придёт по его душу!»

От нечего делать Клейн выудил монетку и особо не выдумывая продекламировал:

— Посол Бейкерленд мёртв.

♫ Дзынь.

Пенни, завертевшись в воздухе упал на ладонь Клейна орлом верх.

Это означает лишь одно — ответ положительный!

«Бейкерленд мёртв?! Убийство совершено?»

Клейн был вне себя от радости, его былое напряжение комком нервов рассосалось окончательно.

«Росаго уже точно не помеха гаданию, результат наверняка правдив!»

«Наконец-то всё это закончилось…»

Клейн затяжно вдохнул и протяжно выдохнул.

Он облегчено развалился на диване и направил свой взор в окно, в котором блистала алая луна.

…

В посольстве Республики Интис двое серьёзно настроенных военных сидели на корточках рядом с телом Бейкерленда и тщательно выясняли причину его смерти.

Их напарники и командир уже отправились в погоню, чтобы словить убийцу. Однако, все понимали, что уже слишком поздно. Надежды на поимку преступника не было ни у кого.

— Замечены серьёзные повреждения лёгких, вызванные, предположительно, какой-то заразой… Чрезвычайно сильный удар пришёлся вот здесь, удар смертельный, сильнее чем у любой атаки Потустороннего пятой Последовательности… Я такого ещё не видел, — Тихо утвердил один из военных.

Другой военный привстал и принялся описывать эту оказию, разговаривая, как будто с самим собой:

— Зараза? На полу и на кровати видны следы магии, плоти и крови, но на стенах их нет. Кроме того, шума этой бойни нигде не было слышно. Ну, а этот смертельный удар такой странный… Вообще, я чувствую, что здесь замешаны четыре, никак не связанных между собой, Потусторонних силы…

Он вдруг замер и всмотрелся в своего напарника, и уже вместе в унисон они вскрикнули:

— Пастырь!

После нескольких секунд молчания, сидящий на корточках военный, нахмурившись выдал:

— Или сюда проникло в самом деле четверо Потусторонних.

— Ну, тогда нам точно прямая дорога к трибуналу. Это ещё нормально, оперативно не обнаружить и не нейтрализовать одного единственного Епископа Розы, ну, а трое остальных то куда? Это просто ни в какие ворота! — Опровергая догадку военный всё же добавил, — Однако, я слышал о некой Последовательности, которая может слагать в себе все эти эффекты. Вроде как она называется Писец, или Писарь… Не знаю, что за Путь, и уж точно не в курсе чьей организации.

Сидящий на корточках военный кивнул и сказал:

— В любом случае, Пастырь — главный подозреваемый. Орден Авроры — это сборище психов. Для них в порядке вещей заниматься чем-то подобным! Для начала нужно установить личность женщины, с которой вышел Посол. Чёрт побери. Королевство Лоэн определённо не даст ходу нашему расследованию!

— Да, эти выродки из Ордена Авроры отморозки те ещё! Чтоб их ослы драли, — Качая головой выпалил служащий.

— Они ответят по заслугам.

…

Клейн всё так же сидел у себя дома на Минск-Стрит 15 и делал вид, что всё в порядке.

Наконец окончательно успокоившись, он почитывал газетку.

Минут через двадцать к нему вдруг явилась Мисс Телохранительница в своём изящном чёрном платье отражаясь в эркерном окне.

— Дело сделано? — Подсознательно задал вопрос Клейн.

Дама в чёрном молча кивнула.

«Фух…»

Клейн задумался на мгновение и сказал:

— Спасибо за защиту. Больше мне не потребуются ваши услуги… 900 фунтов, что я должен, выплачу через пару дней. Чёртов лимит на снятие наличных… Или мне передать их Марику?

Бледнолицая женщина звучала неземным голосом, который отдавался небольшим эхом в воздухе.

— Отдашь их мне. Три обещанных дня ещё не вышли…

«Дамочка, а ты и вправду серьёзно относишься к соблюдению контрактных обязательств… Однако, тот факт, что мы с ней ещё не попрощались — мне крайне неудобен… И что же, мне с ней таскаться завтра, когда я отправлюсь уличать интрижку? Три дня. Сегодня четверг, а значит защита окончится к полудню воскресенья. Да, к счастью это не коснётся собрания Клуба Таро…»

Клейн вытер пот со лба и проронил:

— Хорошо. Как я могу к вам обращаться?

— А вам и не надо.

Мисс Телохранительница приподняла подол своего изящного чёрного платья и слегка поклонилась, перед тем как исчезнуть.

Глава 253 — Мысли перед сном

«У неё действительно есть характер!» — Клейн ответил улыбкой на слова Мисс Телохранительницы.

«Даа… Сколько же в ней мощи, что она смогла сопротивляться Росаго, пускай и не совсем стойко.»

«Хм… наверное она Потусторонний пятой Последовательности… Интересно, какой у неё Путь и Зелье? Её способности достаточно уникальны… Если бы не она, у меня бы не было и шанса, использовать Голос Скверны…»

Клейн схватил газету, что лежала подле него и сделал вид, что безмятежно читает, но на самом деле он всё обдумывал.

Однако, он скоро переключил своё внимание на вопрос о том, есть ли ещё что-нибудь, что он мог упустить. К примеру, осквернённая Потусторонняя Черта, что оставил за собой Росаго имела любопытный ореол духовной силы. Весьма вероятно, что его не спрячешь за обычным железным портсигаром, поэтому не скроешь от пытливых умов, использующих Духовное Зрение.

Клейн втайне активировал своё Духовное Зрение и внимательно рассмотрел свой карман. Он замечал еле отблёскивающие разноцветные свечения, источающиеся из железного портсигара, но они были не столь очевидны как он думал.

Они перемешивались с цветом его собственной ауры, тем самым затрудняя обнаружения чёрного глаза.

«Как я и думал. Только высокоранговый Потусторонний смог бы различить две эти ауры друг от друга. Неудивительно, что все виды материалов, будь то порошки или эссенции, хранятся в металлических сосудах, а не в деревянных. Некоторые из них содержат духовность, и если уровень духовного зрения достаточно высок, он может проникнуть в деревянную доску и увидеть цвет ауры…»

Клейн внезапно осознал для себя некоторые важные детали по части мистицизма.

В прошлом он не часто задавался вопросами и делал всё исходя из правил, вообще не задумываясь о причинах и происхождения оных.

Ещё несколько раз проверив свой карман с портсигаром и убедившись, что всё в порядке, он отложил газету и поднялся на второй этаж.

Сначала было он собирался принять горячую ванную, дабы полностью расслабиться после столь тяжёлых будней, но как только Клейн подумал о том, что его бестелесная охранница могла заявиться откуда и когда угодно — то сразу же отбросил эту идею. Поэтому он только умылся, почистил зубы и омыл ноги в тёплой воде.

Вернувшись в спальню, и наконец скинув своё пальто, Клейн спрятал лежащие в верхней одежде вещи и обессиленно рухнул на кровать.

Хоть он и изрядно вымотался, но поскольку всё это время он был весь на нервах — ему не спалось.

Вновь раскрыв глаза, он посмотрел на свет от алой луны, что расстилался по потолку. Всё же, Клейн не пытался усыпить себя Когитацией. Вместо этого он, словно на лошади, с незатянутыми поводьями, брёл сквозь поток собственных мыслей.

Пока он блуждал меж своих мыслей, он заметил одну проблему. Что слишком уж много совпадений с городом Тинген, так ещё и этот запечатанный артефакт 0-008.

«Лишь за мой второй визит в Баклунд, я уже смог заполучить аж три формулы Зелий. Не слишком ли много совпадений?»

«Хотя, это вполне сходится с тем что я нагадал множество путей для собственного продвижения в Баклунде.»

«Но не через чур ли всё просто?»

«Хотя не так уж и просто… Путь, который я себе изначально намечал, был более тернистым и с меньшими опасностями, и в основе своей не таким уж и невыполнимым.»

«Я бы получил всю необходимую информацию о Тайном Ордене от Мисс Справедливость, Мистера Висельника и Мисс Сио, с её неизменной напарницей, ну и там уже сел бы на хвост этой древней организации. Пройдя все сложности и препятствия, рано или поздно я бы получил формулы, и заняло бы это, по крайней мере, месяца три точно. Кто бы мог подумать, что я добьюсь успеха менее чем за три недели…»

«Может быть, меня кто-то ведёт и всё это подстроено?»

«Да… Нужно ещё раз всё взвесить. По случайности ли Республика Интис связана с Тайным Орденом? Не думаю… К тому же, Дневник императора Розелла это косвенно подтверждает.»

«Способности Провидца и Безликого, как, наверное, никакие другие, хорошо подходят для разведывательной деятельности. Ну, а для Потустороннего средней Последовательности подобного Пути стать кем-то вроде Бейкерленда вполне разумно. Это точно не совпадение.»

«Причина, по которой Посол послал кого-то за мной, скорее всего кроется в желании отвлечь внимание. Тогда как отправка Росаго, который наверняка закончит дело и успешно скроется — выбор с наименьшим риском. Неудивительно.»

«Для Яна было совершенно нормальным выискивать новых детективов в газетных объявлениях, так как никто из его знакомых не брался за миссию по слежке за Эзреалем. Ну а в то время в газетах было не так уж и много объявлений от частных сыщиков, и, вероятно, моё было единственным.»

«Основная проблема Мерсо заключалась в том, что он был слишком опрометчив, а я слишком мнителен, посему я не собирался изощряться в маскировке, ибо подобные дела отлично привлекают внимание. В конце концов я даже не пытался прятаться. Хотя обратное вполне вписывается в поведение человека, который попал бы в такую ситуацию.»

«Но и это никак не объясняет причину, почему меня вновь вовлекли в историю, во главе которой вновь стояла средняя последовательность Пути Провидца.»

«Это было предопределено самой судьбой? Что-то не сходится.»

«Забегая вперёд, стоит отметить, что после того, как я поселился здесь, первая и вторая история, в которые меня втянули, так или иначе, были подвязаны к Пути Провидца. Конечно, если всё это нельзя как-то объяснить со связью с артефактом 0-008.»

«Верно. Дневник семьи Антигон даже подтоклнул Тряпичную Куклу Несчастья, которая показала мне символ глаза, в котором сокрыт ключ к сокровищам Антигона. Причина, как я думаю, по которой она мне доверила знание, заключается в том, что я был единственным Потусторонним, с которым она контактировала, и посему она решила, что я оставшийся выживший из родословной Антигонов.»

«Теперь, когда я об этом думаю, шансы подобного мне видятся крайне ничтожными. Что если я просто набожно верую в Богиню Вечной Ночи? Однако, это было лишь неподтверждённым предположением.»

«Сокровище семьи Антигона, очевидно, связано с Путём Провидца.»

«Заходя ещё дальше. Почему я переселился в это тело? Почему я в теле Клейна, а не в чьём-то другом… Тогда прежний Клейн только-только познавал мистические знания, но вскоре был вынужден покончить с собой, из-за Дневника семьи Антигон. И эта тетрадь явно связана с Путём Провидца.»

«Мало того, когда я впервые увидел страницы из дневника Розелла, там были описаны сожаления о том, что император по глупости своей не выбрал Ученика или Провидца… Это тоже не случайность.»

«От начала и до конца, за исключением происшествий связанных с 0-008, всё, казалось, шло своим чередом. Это не было похожим не череду осознанных решений, скорее на притяжение, взаимное притяжение к чему-то.»

«Я, так или иначе, притягиваю вещи, которые как-то связаны с Путём Провидца, но и в то же время меня самого к ним влечёт.»

«Какая-то притягивающая сила, о которой даже страшно подумать. Такой вид притяжения даже влияет на судьбу, мешая даже Мистеру Азику видеть её насквозь.»

«Есть ли во мне какая-то необычайная особенность?»

«И эта особенноссть позволяет мне воскрешаться какое-то ограниченное количество раз?»

Помыслив об этом, Клейн воодушевился подняться над серым туманом, чтобы Гаданием подтвердить или опровергнуть свои догадки.

Но он тут же отверг эту затею, даже не столько потому, что Мисс Телохранительница могла наблюдать за ним через зеркало, а потому что считал, что его особенностью была возможность входить в таинственное пространство над серым туманом.

Поэтому было очевидно, что он не получит ответа, ибо для получения оного он бы использовал свою же особенность.

«По крайней мере пока нет никаких явных признаков постороннего вмешательства. Пока это всё как простое “Притяжение” — всё в порядке… Да и к тому же, я уже выбрал свой Потусторонний Путь, и сменить я его могу лишь на четвёртой Последовательности, нужно быть последовательным в своих действиях… И то верно, я должен стойко сопротивляться желанию отправиться к горному хребту Хорнакиса за сокровищами Антигонов… Хе-хе, у меня чувство что я ещё скажу себе спасибо в будущем…»

Клейн сделал себе замечание и почувствовал, как его постепенно захлёстывает усталость. На сей раз его веки не могли не сомкнуться.

Последняя мысль перед сном была:

«Мне следует принять участие в как можно большем количестве собраний с Потусторонними, и поскорее собрать ингредиенты для зелья Фокусника. Думаю, с этим мне помогут Мисс Справедливость, Мистер Висельник и Солнце. Также было бы здорово отыскать что-нибудь для Зелья Безликого. В идеале ещё поменьше натыкаться на проклятые мистические артефакты. До того, как я усвою зелье, лучше постараться заиметь наибольшее количество способностей, что помогут сохранить мне жизнь… А там уже подумаем насчёт инвестирования и заработка денег… ещё и Ланевуса нужно найти, конечно. Последнее, как отправная точка к моей вожделенной мести…»

Таковы были планы Клейна на будущее.

Он, как и обычно, проснулся в семь утра. Снаружи всё ещё было сумрачно и туманно. Клейн, продрав глаза направился к двери. Проходя мимо зеркала в полный рост, он повстречался со своей телохранительницей в его отражении.

На ней была всё та же чёрная шляпка, что нависала над всё тем же бледным личиком. Её неземной голос проник сквозь зеркало и скользнул в уши Клейна:

— Кто-то из МИ-9 приходил этой ночью.

«Эх… Должно быть я должен поблагодарить блюстителей правопорядка, что в очередной раз опоздали…»

Клейн улыбнулся и спросил:

— Они ведь ничего не нашли, верно?

Если подумать над этим вопросом, то ответ “да, нашли” наверняка наслал бы на Клейна бессонные ночи.

— Нет.

Сказало отражение, как отрезав, и исчезло.

«Эти её способности невероятно сильны… Даже моё Духовное Зрение не позволяет её обнаружить… Возможно, Черта Росаго сможет её выявить? Раскрыть её, усмотрев те чёрные скрытые нити, которые нас связывают…»

Клейн вернулся в тёплую кровать и достал из-под подушки железный портсигар. В голове у него в ту же секунду что-то зашевелилось.

Едва ли коснувшись крышки, пронзительный холод сокрушился на его спину. Всё его тело, покрытое мурашками, задрожало, а волосы встали дыбом.

♫ БАХ

Его рука разжалась, и железный портсигар грохнулся на пол.

«А ведь меня предупреждали…»

Клейн сухо рассмеялся, делая вид что всё в порядке и сунул портсигар в карман.

Умывшись и переодевшись, он поднялся на второй этаж и достал из почтового ящика газеты, на которые был подписан.

Развернув Тассок Таймс Клейн увидел заголовок:

“Посол Интиса был убит в Баклунде! Террористическая организация Орден Авроры взяла на себя ответственность за содеянное!”

«Так быстро? Орден Авроры были заняты другим, так почему же они взяли ответственность и за это? Да… Даже террористическая организация поддерживает свой имидж. Наверное, только таким образом и создаётся приток свежей крови. Это и их тайные проповеди… Мистер А хорош. Должно быть он Пастырь…»

Клейн, стоя в коридоре впился в новостную колонку.

Согласно новостям из газеты: “были найдены неопровержимые доказательства причастности Ордена Авроры к убийству Бейкерленда. В ходе расследования на трупе было обнаружено письмо, которое намеренно оставил убийца, в котором всё было изложено.”

В конце новости журналист кратенько осветил, что это за орден такой и перечислил их некоторые из преступлений.

«Воистину, плохого пиара не бывает.»

«Как бы то ни было, наконец это всему этому пришёл конец…»

Клейн облегчённо выдохнул и повернулся, чтобы посмотреть в окно, в котором увидел тонкую пелену тумана, что плавно текла по улочкам и лишь моросящий дождь пробивался через эту идиллию.

«Разве в это время уже не должно быть солнечно и светло?»

Клейн усмехнулся.

«Теперь же настало время, для поимки любовной парочки.»

Глава 255 — Профессиональный фотограф

Ютясь в шкафу, Клейн активировал своё Духовное Зрение, и увидел, как вошли два “облачка” аур.

— Эрика, я с подарком, — Раздался низкий голос, когда дверь закрылась.

«Другого и не ожидается от Лоэнского джентльмена. Даже в интрижке он слегка старомоден. Был бы это какой-нибудь Интисский ухажёр, то наверняка не обошлось бы без кривляний с фразочками: “Куколка”, “Малышка” или “Детка”…»

Клейн не смог удержаться от пасквиля.

Разумеется, его стереотипы происходили из бульварного чтива.

— Дай угадаю… Это крем от Фассмана для глаз… Нет, это маски для лица? Это Лешинь?

«Это ещё что-за чертовщина…»

Клейна ошарашил ворох непонятной информации.

Было ясно, что Драго Гейл тоже не в курсе обо всём этом. Прошло около восьми секунд, перед тем как он неуклюже выдал:

—… Нет, чулки.

В мире, где нефть была не столь широко распространена, не могло и существовать дешёвых химических продуктов, посему и чулки были только шёлковыми и считались предметом роскоши.

— Неплохо. Дай-ка взглянуть, — Радости у Эрики не поубавилось.

— Я их вчера купил у Филиппа. Тут пять пар, каждая стоимостью в тридцать соли, — Горделиво и напыщенно поведал Драго.

— Дороговато.

«Дороговато?!»

У Клейна и Эрики были одни и те же слова, но если вторая немного вздохнула, то первый воскликнул.

«Бенсон работал много лет и зарабатывал всего 1 фунт и 10 соли в неделю, что равноценно 30 соли. Это недельная зарплата, которой он обеспечивал жизнь не только себе, но и сестре с братом, организовывал кров, еду и даже образование — всё это эквивалентно паре чулок? А обычный работник среднего звена и вовсе будет получать вообще только 20 соли в неделю…»

Клейн цокнул языком.

— Нет, что ты, не так уж и дорого. Чулки из настоящего шелка столько и стоят. Я даже дал лишних пять соли на чай.

Пока тот говорил, цвет его ауры стал более ярким, и Клейн догадался, что Драго снял пальто.

— Тогда я примерю, — Ласково шепнула Эрика, с явным намёком.

«Чувствуется мне, что я снова стану свидетелем порнушки… Так ещё и в прямой трансляции… А Мисс Телохранительница составит мне компанию…»

Уголок рта Клейна нервно задёргался, и он узрел, как красные цвета их аур соединяются воедино, что говорило о страсти, что разгоралась словно пламя.

Фиолетовый плавно перетекал в красные тона и не собирался останавливаться… Красный же обернулся в зелёные и оранжевые образования…

Клейн мог судить о движениях и положениях пары, лишь вслушиваясь в кряхтения и стоны снаружи и по изменению цвета их аур.

Чувствуя, что уже пора, Клейн тихонько отодвинул дверцу шкафа и посмотрел в сторону кровати.

Драго и Эрика были заняты друг другом, движения их тел говорило об интенсивности происходящего.

Клейн поднял свою “спектральную” камеру и направил её на страстную пару, выжидая в объективе их лица.

Когда Драго и Эрика сменили позу в кровати, Клейн наконец поймал подходящий ракурс и спустил затвор.

Щелчок фотоаппарата был тихим, а яркая вспышка была ограничена маленькой областью. Любовников не потревожили.

Так как Клейн не был профессиональным фотографом, то сделал ещё пару снимков, чтобы была возможность выбрать наилучший кадр.

Он изначально планировал отдать заказчику только одну фотографию. Множество хорошо сделанных снимков вызвало бы подозрения о подлинности доказательств.

Бюстгалтер легко спланировал на пол, а дыхание участилось, а Клейн схватив портативную камеру, вылез из шкафа, ловко закрыл дверь и припал к полу.

Он ползком добрался до входной двери, и выскользнул в коридор.

«Готово!» — С облегчением вздохнул Клейн.

Без дальнейших церемоний он вернулся в свой номер.

«Последние 7 фунтов скоро будут получены… Также я заполучил членство элитного Клуба Квилег, которое стоит 50 фунтов. А это питание, проживание и разные развлечения… Это стоит даже больше, чем 50 фунтов. Без каких-либо связей или наводок я бы и близко не приблизился к членству в столь привилегированном заведении… А это задание не такое уж и плохое. Просто, безопасно и выгодно…»

Клейн отложил свою портативную камеру и облегчённо выдохнул.

Как тут же из объектива камеры внезапно высунулась рука.

Мисс Телохранительница в своём неизменном чёрном изящном наряде медленно выплыла из объектива, на её лице читалось безразличие.

Подумав о том, как он заставил её смотреть сцену соития, Клейн смущённо попытался отвлечься от этой темы.

— Я собираюсь пойти в кафетерий и что-нибудь перекусить. Хотите пойти со мной?

Каждый член клуба мог привести с собой одного гостя.

Чтобы объяснить появление гостя, Клейн хотел выйти из клуба и вернуться уже с дамой.

— Я могу прожить без еды две недели, — Сухо бросила телохранительница.

С этими словами она отвернулась спиной к Клейну и поплыла по воздуху к зеркалу, вскоре мгновенно в нём растворилась.

«Что-за Последовательность такая…»

Полюбопытствовал про себя Клейн.

Закончив с делом, он пошёл в свою комнату, чтобы облегчиться.

Вымыв руки и лицо, Клейн посмотрел в зеркало и внимательно рассмотрел себя.

Он не брился сегодня утром, поэтому у него была жёсткая щетина. Его чёлка была на боку, а на носу висели очки в золотой оправе. Он подавал вид утончённого и образованного мужчины в годах.

«Так и не скажешь, что я это “я”. Но меня можно узнать, если хорошенько приглядеться. Как только я отпущу бороду, мне можно будет не беспокоиться на счёт маскировки… А как только я достигну Пятой Последовательности — Безликого, все эти предосторожности потеряют смысл…»

Клейн достал свои золотые карманные часы, открыл их чтобы свериться и вышел из ванной. Он взял свой чемодан и направился в кафетерий на первом этаже.

На часах было чуть больше девяти, так что завтрак всё ещё подавали. Клейн выбрал себе яичницу, парочку ломтиков бекона, несколько кусочков белого хлеба, пирог Дези и чашечку чёрного чая “Маркиз”, с плавающей на поверхности долькой лимона.

В поисках свободного места он наткнулся на знакомое лицо. Это был один из его “друзей”, что порекомендовали Клейна, хирург Аарон Церес.

Высокий и худощавый джентльмен уже закончил с завтраком и, потягивая кофе, листал газету.

— Доброе утро, доктор Церес, — Клейн поздоровался с всё таким же отчуждённым Аароном.

— Прошу, зовите меня Аарон, детектив Мориарти, — Поправив на носу очки сказал хирург.

— Что ж, согласно принципу взаимности, вы должны называть меня не иначе как Шерлок, — Присаживаясь заметил Клейн, — Есть какие-нибудь новости? А то я так торопился, что забыл захватить утреннюю газету.

— Посол Интиса мёртв. Убит. За убийство ответственность взяла на себя террористическая организация под названием “Орден Авроры”. Фух… Мир сходит с ума. Рано или поздно, на южном и северном континентах наступит война, — Выразил свои переживания Аарон.

— А война никогда и не прекращалась, сэр, просто мы наслаждались затишьем перед бурей, — Ответил Клейн доедая яичницу и улыбаясь, — Как бы то ни было, жаль, что на помощь к расследованию не пригласили каких-нибудь частных детективов.

Аарон пролистал газету.

— Эта новость нас не касается. Вот что действительно важно, так это решение, что примет парламентская палата и гражданская партия. Решение, которое они таки примут на днях после долгих дебатов. Я говорю о, во-первых, законопроекте о переаттестации государственных служащих и создание инстанций для осуществления оного. Во-вторых, основание совета по атмосферному здравоохранению; и в-третьих, приглашение независимого инспектора, для проверок представителей щелочной промышленности. Последние два связаны с загрязнением окружающей среды… Боже, они наконец обратили на всё это внимание. Число заболевших с лёгочной недостаточностью непрерывно растёт.

«Что, они наконец-то внесли эти изменения? Интересно, как там Бенсон… он ещё готовится к экзаменам? Надеюсь на него сильно повлияла моя смерть…»

Клейн заулыбался.

— Хорошая новость.

— Для Мэри это очень хорошая новость. Она хочет попасть в совет атмосферного здравоохранения, чтобы она туда попала, или её муж. У Мэри куда больше шансов, так как она не занимает никаких должностей в коммерческих организациях, к тому же является почитательницей Богини, — Аарон упомянул работодателя Клейна, — Я уже не раз ей советовал почаще бывать в клубе, ведь у нас тут довольно много гостей из гражданской партии и парламента.

В Королевстве Лоэн гражданская партия состояла, в основном, из богатых и знатных людей. Однако, среди них так же было много профессионалов своего дела, таких как врачей, юристов, священников, учителей или бухгалтеров.

Клуб Квилег был так же нацелен на самых разных специалистов из среднего класса, не разделяя их по политическим наклонностям.

Клейн не особо разбирался в таких вещах, поэтому перекинулся парой слов в ответ и сменил тему.

— Аарон, сегодня же пятница. Разве вам не нужно быть в больнице?

— Нет, я же в отпуске. В последнее время всё так ужасно.

Аарон нахмурился.

— Что такое? — Отпив горячего чёрного чая спросил Клейн.

Поскольку Бейкерленд только что был убит, а тело Росаго выброшено в канализацию недалеко отсюда, он не знал, чего ждать. Он не знал, когда найдут тело Марионеточника. Клейна также беспокоило несовершенство его маскировки, поэтому он точно не планировал браться за какие-либо дела, которые легко могли привлечь к нему внимание. Его могло заинтересовать только что-то простое, простое и прибыльное.

Аарон отложил газету в сторону и вздохнул.

— Мне в последнее время не везёт. У меня было несколько неудачных операций подряд. К счастью, обошлось без серьёзных последствий. Иначе я бы уже был без лицензии.

Хоть в их нынешнюю эпоху смерть на операционном столе была вполне обычным делом, откровенная халатность хирурга всё равно влекла за собой довольно суровое наказание.

«Что ж, тут я тебе мало чём смогу помочь… Ну, разве что, я знаю ритуал усиления удачи… Только почему-то кажется, что он не особенно понадобится практикующему хирургу…»

Клейн опустил голову и принялся грызть свой хлеб.

После плотного завтрака он распрощался с Аароном и пошёл снять 500 фунтов наличными. Отдал 300 фунтов Мисс Телохранительнице и вернулся домой. В ожидании проявки снимков, он надеялся, что к нему придут с простенькой работёнкой. К сожалению, никто не пришёл.

Уже вечером Клейн снова собрался уходить, но уже в бар Храбрые Сердца.

Пользуясь компанией призрачной напарницы, он надеялся войти в контакт с другими Потусторонними.

Глава 256 — Новая встреча с Аптекарем

Прежде чем выйти из дома, Клейн подбросил монетку, чтобы узнать, стоит ли сегодня посещать бар “Храбрые Сердца”.

Получив отрицательный ответ, он тайком огляделся вокруг и прошептал в воздух:

— Кто-то за мной следит?

После нескольких секунд затишья, из-за его спины раздался женский голос:

— Нет.

Клейн инстинктивно обернулся, но за спиной никого не было.

Его внимание вновь переключилось на монетку.

Клейн про себя усмехнулся.

«МИ-9 даже не включила меня в список подозреваемых!»

«Убедившись, что Росаго не искал меня, они отодвинули мою кандидатуру в сторону. Мне стоит польститься или оскорбиться?»

«А ведь правда, как детектив, который занимался поиском пропавших животных может быть связан с убийством посла, или с устранением Потустороннего пятой Последовательности?»

«Должно быть, моя наигранная паника и беспомощность возымела свой эффект… Они посчитали, что я лишь мошка, которая ничего не смогла бы сделать против столь могущественных людей.»

Прокрутив всё это в уме, Клейн надел цилиндр, схватил чёрную трость с серебряный набалдашником и вышел из своего дома номер 15, по Минск-Стрит. Потратив два соли на аренду экипажа, он отправился в бар Храбрые Сердца.

Он вошёл уверенно, как типичный завсегдатай этого злачного заведения. Пройдя мимо ликующих пьянчуг, что толпились у боксёрского ринга, он подошёл к барной стойке и постучал по столешнице.

— Кружку Саутвиллского.

— Каспар в третьей игровой, — Пробормотал бармен, немного отвлёкшись.

Клейн улыбнулся и протянул мужчине пять медных монет, по одному пенни каждая.

Затем, держа в руках деревянную кружку с пенным и белесым напитком, он обошёл несколько шумных компаний, два оживлённых стола, откуда воняло больше всего, и постучал в дверь третьей игровой комнаты. Каспар играл в “техасский покер”, тот, что с неограниченными ставками. Перед ним громоздилась груда наличных и ослепительная гора жёлтых монеток.

Ощутив на себе пристальный взгляд Клейна, торговец оружием дёрнул своим красным крючковатым носом и небрежно бросил:

— Не люблю я эти фишки. Ненастоящие они. И ведь всё равно — у них цвет настоящих денег, а вес каждой так пьянит… Это как бабу трахать!

Закончив реплику, Каспар слегка нахмурившись рыкнул:

— Что ты опять здесь делаешь?

Клейн не ответил на вопрос и лишь жестом попросил его выйти с ним наружу.

— Чёрт тебя дери! Я только собрал приличную руку! Проклятье… Сбрасываю! — Каспар бросил две своих карты перед собой на середину стола и захромал к выходу. — Тебе лучше иметь вескую причину!

Выйдя из игровой комнаты и зайдя за угол, Клейн подавленно спросил:

— Когда будет следующее собрание?

Каспар подозрительно окинул взглядом Клейна.

— А разве вы с Мариком уже не заключили сделку?

— Да, дело уже не в телохранителе. Хе-хе, ну вы должны понимать, эти встречи мне очень интересны, — Клейн говорил правду.

— Сегодня вечером будет собрание. Организатор тот же, что и в прошлый раз. Тебе придётся подождать чуть больше получаса. Сначала я им сообщу о тебе. В прошлый раз ты неплохо себя показал, думаю, проблем не будет.

— Проблем не будет. Я заплачу, — Он потрогал банкноты внутри кармана.

— На этот раз с тебя всего один фунт, — Источая щедрость поведал Каспар. — Оно того стоит, — Уголки его рта слегка приподнялись.

Расплатившись с Каспаром, он отыскал себе свободное местечко, на которое смог присесть и принялся потягивать ароматный солодовый напиток, попутно наслаждаясь соревнованиями на ринге.

Клейн окинул взглядом ринг и быстро пришёл к выводу.

«Я бы смог их победить и покончить со всем этим представлением.»

Минут через десять Каспар вернулся в бар, огляделся и тихо шепнул:

— Всё начнётся через пол часа. Святой Владыка Бурь, надеюсь ты не позабыл маску.

Клейн утвердительно кивнул.

Ту полулитровую кружку пенного, что он заказал, пришлось растянуть ещё на полчасика, поэтому он стал пить медленнее. Через обозначенное время они всё же выдвинулись.

Это был тот же путь, что и в прошлый раз, и всё тот же самый дом без света. Клейн надел железную маску, которая закрывала только половину его лица и пронаблюдал, как Каспар соблюдая некий ритм стучится в дверь.

«Шифр отличается от прежнего. Перестукивания постоянно меняются…»

Клейн внимательно вслушивался, пока не увидел, как маленькая дверная дощечка, что была на уровне лица, отодвинулась, и оттуда на них выглянула пара глаз.

После этого замысловатого процесса, как и прежде, он надел плащ с капюшоном, под которым в тени прятал своё и без того незримое лицо.

Он прошёл в ту же самую гостиную, с мерцающей свечой, которая едва освещала комнату. Клейн нашёл себе свободное место и тихо сел.

Единственным, пока что, отличием было его настроение — он испытывал не подавленность или напряжённость, а любопытство. Парень неторопливо огляделся.

Холодный ветерок, что еле касался его затылка, напомнил о Мисс Телохранительнице, которая Так же была рядом с ним, хоть и невидима.

«Как я и думал, на этом собрании нет Потусторонних пятой Последовательности. Может, даже, и шестой нет…»

Прислушиваясь какое-то время к постороннему разговору, он заметил, как круглолицый Аптекарь переменил позу, будто хотел что-то сказать.

Как он и думал, у аптекаря, который тоже скрыл лишь половину своего пухлого лица, быстро поднял руку и провозгласил:

— Чёрный Змей, вестимо, издох в канализации. — Эти твари ещё свирепствует.

«Чёрный Змей умер?»

Клейн был ошарашен, услышав эту новость.

Ведь Чёрный Змей был тем самым человеком, что продал ему останки Слушателя, позволив ему “успешно” создать Голос Скверны. Так же, он подозревался в причастии к Ордену Авроры.

«Его уж точно нельзя было назвать слабаком, и всё же он умер, исполняя простецкую миссию по очистке канализации от тварей…» — Клейн нахмурился. Вдруг, ему в голову пришла мысль. Когда он обнаружил труп Эзреаля, то услышал глухие удары из глубин канализации.

А ктому времени, когда он провёл туда Яна, то некоторые части тела Эзреаля уже были обглоданы странными созданиями.

«Это произошло на Карбон-Стрит в Восточном Районе, довольно далековато от Моста Баклунда… Есть ли здесь связь?»

Клейн не торопился искать во всём этом закономерность.

Весть о кончине Чёрного Змея скоротечно распространилась по всей тёмной комнате, выдавливая ропот из всех присутствующих. Казалось, они боятся.

Аптекарь развеял приступ страха, хлопнув в ладони и объявил:

— Итак, как мне быть? — Перешёптывания внезапно смолкли, воцарилась гробовая тишина.

По настоянию Аптекаря, не боясь его обидеть, Клейн сказал первое, что пришло ему в голову:

— На вашем месте я бы оставил эти травы, и думать бы забыл о посещении канализации.

— Но… Но почему? Они очень скоро зацветут, а те твари, что прячутся в глубинах канализации обычно не показываются, — Нерешительно сказал Аптекарь.

— Да потому. У Чёрного Змея, вероятно, есть могущественные связи. Его смерть наверняка уже вызвала интерес оных, и они начали расследование. Я полагаю, вы не очень-то хотите иметь с ними дело, верно?

«Само наличие останков Слушателя, ещё не говорит о том, что Чёрный Змей был членом Ордена Авроры, но он отзывался о Истинном Творце, как о великом существе, а это уже, хоть и косвенно, но подтверждает его связь.»

«Более того, он скорее поверит в это, чем будет надеяться на что-то другое.»

— Да, — Аптекарь смиренно кивнул, видимо, приняв решение.

Клейн добавил:

— На вашем месте я бы ещё и в полицию анонимное сообщение отправил.

— Что?! — Воскликнули многие собравшиеся.

— Поскольку эти канализационные твари расправились с Чёрным Змеем, — Объяснял, не меняя тона Клейн, — Это значит, что они предельно опасны. А раз они живут под Баклундом, то скоро они повлекут за собой большую катастрофу. Будет крайне трудно остаться в стороне и не быть вовлечёнными. Вот почему лучший вариант — привлечь внимание полиции и позволить чиновникам заняться этим вопросом. Мы можем наслаждаться результатом без каких-либо рисков. Разве это не чудно?

Как только он закончил, пожилой джентльмен, Око Мудрости, зааплодировал.

— Какая замечательная идея! Мы хоть и сторонимся официальных Потусторонних, но сможем их использовать нам на благо. Мы не обязаны со всем справляться сами.

«Это всё потому, что я когда-то был официальным Потусторонним, так что ход моих мыслей определённо отличался, от ваших…» — Клейн улыбнулся про себя.

После того как он закончил, Клейн снова стал сторонним наблюдателем, слушая как люди торгуются или просят об услугах. Он был свидетелем удачных и неудачных сделок и ничего из этого не вызывало у него интереса.

Он повременил расспрашивать о ингредиентах для зелий, планируя ещё некоторое время понаблюдать за обществом Потусторонних.

Секунды превратились в минуты, и, наконец, Око Мудрости распорядился, чтобы люди собирались уходить, с интервалом один в три минуты.

В прошлый раз Клейна угораздило уйти первым, поэтому он не знал что обычно происходит в такие моменты. Теперь он заметил, что выходов по меньше мере было пять. Служители Ока Мудрости проводили людей к разных проходам, стараясь изо всех сил равномерно распределять толпу и тянуть время.

Прошло более получаса, как в тёмном зале осталось всего три человека. Кроме Ока Мудрости и двух других, остались ещё Клейн и Аптекарь.

Око Мудрости взглянул на Клейна и разразился своим старческим смехом.

— Похоже, вам очень повезло, — Он узнал в нём человека, который купил тот зловещий артефакт у Чёрного Змея…

— Да, моя ставка сыграла.

Услышав их разговор, Аптекарь широко раскрыл глаза, внимательно рассматривая Клейна. После долгого молчания он наконец выдал:

— Может быть, у вас ещё остался один такой амулет на удачу. Ведь я тоже считал вас покойником.

«Ты слишком прямолинейный…»

— Может быть, это моя собственная удача, — Тактично ответил Клейн. Он действительно очень желал подобную вещь.

— Юноша, не ставьте всегда на свою удачу, особенно в таких делах, как это. Даже если раньше вам всегда везло, один неверный шаг обрекает вас на вечное небытие.

— Я знаю. Вот почему я прибыл на это собрание, чтобы посмотреть, смогу ли я тут купить себе какие-нибудь полезные вещи. Хех, кажется, я теперь могу считаться одним из вас, — Немного небрежно добавил Клейн.

— Одним из нас? — Аптекарь тяжело вздохнул, — Мне надо было слушаться учителя…

«Учитель… Кажется, я был прав… Путь Аптекаря полностью контролируется Церковью Матери Земли и Школой Мысли Жизни… Последняя как раз передаёт свои знания и опыт через наставничество…»

Сердце Клейна заколотилось и он, не скрывая любопытства спросил:

— Почему вы так говорите?

Аптекарь вздохнул.

— Мой учитель сказал мне выбрать Путь, который сделает человека достаточно удачливым, но в конце концов я всё равно стал лекарственным стряпчим. В результате, я так и не смог найти нужные ингредиенты для следующей Последовательности… Я завидую твоей удаче.

«Удачливый Путь… Это очень похоже на девятую Последовательность Монстр… Он и в правду из Школы Мысли Жизни…»

— Ну и почему вы выбрали именно этот Путь? — Не скрывая улыбки спросил Клейн.

— Потому что, это выбор настоящего мужчины! — На эмоциях Аптекарь продолжил, — Узнав, что я могу создавать лекарства, чтобы стать лучшим на этом поприще — я без колебаний выбрал свой Путь!

Глава 257 — 2-081

Услышав ответ Аптекаря, Клейн еле сумел проконтролировать выражение своего лица, даже не смотря, на то, что он был Клоуном. Хорошо, что на его лице находилась железная маска.

Аптекарь не заметил реакции Клейна и Ока Мудрости и распустил свои волосы.

— Эх… Вот за что я люблю Баклунд. Тут по улицам шныряют проститутки, которые то и дело, что околачиваются и поджидают тебя возле театров, мюзик-холлов да в переулках. Они либо профессионалки своего дела, либо работают на пол ставки. А раньше они были служанками или честными рабочими, каждая со своим утончённым вкусом. Говаривают, что в некоторых местечках Западного Района иногда встречаются обанкротившиеся аристократки. Вот уж чего не ожидаешь, но ждёшь с нетерпением.

«…» — Клейн слегка приподнял железную маску, что скрывала его лицо, и быстро сменил тему:

— аш учитель не был против вашего выбора?

Аптекарь отрицательно покачал головой.

— Нет, он просто вышвырнул меня за дверь, сразу же после того, как научил меня всему, что касалось области трав и велел бродить по миру и познавать жизнь, такой какая она есть. Чёрт его дери, он даже не подсказал, где мне искать ингредиенты для зелья!

Закончив свою тираду, он резко зыркнул на Клейна и добавил:

— Если вы узнаете, где можно раздобыть кристаллизованный Костный Мозг эльфа, пожалуйста, дайте мне знать. Я вам хорошо заплачу. Конечно, вы можете его купить у кого-нибудь, я же заплачу за него больше. Вам повезло, юноша. Кто знает, может быть, именно вы исполните мою заветную мечту.

— Хорошо, — Неуверенно согласился Клейн и задумчиво спросил, — Когда я найду то, что вы ищете, я смогу обменяться с вами на формулу к зелью Аптекаря?

По мнению Клейна, Аптекарь был для него крайне полезен. Он мог бы использовать его для подготовки помощников.

Аптекарь же быстро замотал головой и выпалил:

— Ну уж нет! Я могу учить только своих собственных учеников.

«Это такое правило Школы Мысли Жизни? Он, наверное, дал какую-то клятву при свидетелях…»

Клейна уже ничего не удивляло.

В тот миг Аптекарь рассмеялся.

— Но я могу дать вам наводку, где вы сможете получить формулу для зелья Аптекарь. Она прямо здесь, в Баклунде.

— Блестяще, — Клейн был приятно удивлён.

Понимая, что ему уже пора и Око Мудрости вот-вот уже попросит Клейна покинуть зал, он поспешно спросил:

— Господин Аптекарь, у вас есть в наличии какие-нибудь лекарства для лечения психических расстройств или чего-то такого?

Клейн хотел подать вид для Мисс Телохранительницы, что он заботиться о своём психическом здоровье и на него можно положиться, хоть на него и снизошёл глас Истинного Творца и подверг его психику испытаниям.

— Да, найдётся. У меня есть хорошее успокоительное, десять соли за штуку. Я захвачу для вас четыре бутылочки. Поверьте мне, оно лучше, чем-то, что дают в больницах. Я добавил туда кое-какие духовные ингредиенты, — Без колебаний ответил Аптекарь.

«Дороговато… На подпольном рынке Тингена просили за бутылочку успокоительного средства от одного до двух соли, и те поступали на прилавки прямо из больниц. А всяческие средства, что утекали от Ночных Ястребов, Уполномоченных Карателей и Разума Машины варьировались ценником от четырёх до пяти соли…»

Ещё немного поразмыслив, Клейн посмотрел на Око Мудрости и спросил:

— Сэр, могу ли я присутствовать на следующем собрании?

— Да, два ваших последних выступления — есть доказательства вашей доброй воли. Молодой человек, ежедневно следите за утренней “Баклундской Новостной Сводкой”. Когда обнаружите на пятой странице объявление о покупке товаров фирмой “Эрнст”, то знайте, что на следующий день в восемь вечера в этом же самом месте состоится наше собрание. Входной шифр сокрыт в ценниках. Первое число — это количество тяжёлых ударов. Второе число — лёгких стуков. Третье число — это количество длинных пауз, ну, а четвёртое — коротких пауз соответственно. Всё остальное бессмыслица, — Кивая подытожил Око Мудрости.

После всех разъяснений, он вздохнул и сказал:

— Жизнь тех, кто находится в тени и вне закона не так хороша, как вы себе представляете. С одной стороны, мы обязаны хранить тайну, избегать представителей закона, и в любое время должны быть наготове к пущим опасностям. С другой же, мы должны бороться за сохранение контроля над безумием, которое, к сожалению, присуще нашему собрату. Наши ряды сильно сократились, как раз из-за двух этих аспектов. Даже если мы избежим официальной огласки и поборем сумасшествие, мы всё равно окажемся в затруднительном положении, из-за нехватки ингредиентов или, например, неспособности найти необходимые знания. Именно поэтому я и организовал такие собрания, чтобы мы все помогали друг-другу. К превеликому сожалению, или счастью, мы с вами живём в эпоху необычайных тайн, посему многие Потусторонние ингредиенты встречаются столь редко.

«Да, вот только у меня есть источники в виде Мистера Висельника, который знает координаты кое-каких первобытных островов, и Город Серебра, который постоянно ведёт нескончаемую борьбу с монстрами из глубин тьмы…»

Клейн вежливо встал и согнув спину поклонился Оку Мудрости.

— О, у вас прекрасные манеры.

Снова усевшись, Клейн вдруг вспомнил, что его интересовал ещё один вопрос:

— Господа, у вас не найдётся каких-нибудь мистических артефактов, на подобие того, что мне продал Чёрный Змей, только без слишком серьёзных негативных побочных эффектов. Я хочу себя защитить.

Он желал узнать обо всех доступных ему артефактах, и уже из тех, что его заинтересуют, как минимум по цене, выбрать что-нибудь подходящее.

«Да сейчас я на мели, но это вовсе не значит, что у меня никогда не будет денег… Прямо сейчас я могу хотя-бы сориентироваться по ценам…»

Аптекарь развёл руками, показывая, что у него ничего нет, а если бы и было, то всё равно не продал.

Глас мудрости усмехнулся и поинтересовался:

— У меня есть кое-какие изделия, но я не знаю, что бы вы хотели взять. Намекните хоть.

«Кое-какие изделия… скорее всего, он Учёный, и, как полагается, предпочитает усиления извне…»

Клейн не скрывал своей зависти и выпалил:

— Что-то такое, что сильнее меня самого. Что-то такое, что усилит мои боевые навыки. Лучше всего, чтобы он обладал какой-то мистической силой.

Он не вдавался в подробности, чтобы сохранить имидж новичка. Око мудрости по-отечески улыбнулся и промолвил:

— Есть у меня артефакт, что полностью соответствует вашим, молодой человек, требованиям. Раньше он носил кодовое название 2-081

— 2-081? — Озадаченно переспросил Клейн.

Его недоумение было показным, на деле же он был шокирован.

«Неужто это запечатанный артефакт, который вынесен из за Врат Чаниса, Церкви Богини Вечной Ночи?»

Клейн не ожидал встретить здесь знакомое кодовое обозначение. Око Мудрости спокойно продолжил:

— Многие мистические артефакты имеют очевидные побочные эффекты, которые могут причинить явственный и определённый вред. Поэтому семь церквей будут неустанно искать и запечатывать их. На то они и “запечатанные” и различаются оные друг между другом кодовыми числами. В течении продолжительных дебатов и обмена мнениями семь церквей сформировали единый реестр наименований. Он помечает собой различные степени опасности каждого из объектов: “0”, “1”, “2” и “З”. Среди которых “нулевая” самая опасная. Ходят слухи, что некоторым из таких ужасающих артефактов под силу уничтожить целые страны, а то и весь мир. Семь церквей обмениваются данными о классах “0” и “1”, сообщая друг другу какими те обладают. Поэтому кодовые обозначения этих классов не повторяются. Классы “2” и “З” организованы и обозначены уже церквями лично, в которых те находятся. Иногда разные церкви могут давать разным артефактам одни и те же наименования.

Клейн уже давно знал об общем положении дел от Ночных Ястребов, но кое-что его озадачивало.

— Обмен данными между церквями о “0” и “1” классах?

«Разве это не добровольное раскрытие главных секретов? Это же явственно позволяет узнавать о козырях той или иной церкви!»

«Разумеется, таким образом так же можно было бы сдерживать противника, давая понять, что у тебя есть могущественные артефакты, таким образом предотвращая прямые конфликты…»

Клейн взглянул на это под другим углом.

— Да, хоть я и не могу представить для этого стоящую причину, так уж заведено. Согласно легенде, к такому соглашению семь церквей пришли в конце четвёртой или начале пятой эпохи, — Око Мудрости неторопливо продолжил, — Мой 2-081 был получен от Церкви Бога Знания и Мудрости. Он позволяет понимать и осмыслять многие вещи. Даже Потусторонние силы врага могут быть быстро идентифицированы, что в свою очередь позволяет прочесть все сильные и слабые стороны оппонента. Так же у артефакта есть возможность подражания, но чем сильнее противник, тем выше шанс неудачи. Да и успешное подражание серьёзно отличается от оригинала.

«Это звучит очень убедительно… Вот что значит “Знание — сила”. В конце концов, разве всеведение не равно всемогуществу? Хм… Я отказываюсь от предыдущих слов. Старец Око Мудрости может быть и не Оценщик. Его идентификация предметов могла основываться лишь на эффект запечатанного артефакта 2-081…»

Клейн молча прищёлкнул языком и поинтересовался:

— И во сколько же он мне обойдётся? Какие у него недостатки?

— Он будет держать вас в постоянном тонусе, ваш мозг будет работать с куда большей скоростью. Как только действие артефакта закончится — вы станете умственно отсталым, — Без затей ответил старик.

— Возможно, ваш мозг уже повреждён, — Пробормотал рядом стоящий Аптекарь, — Вы всё время щебечете о своей коллекции. Рано или поздно вас всё равно кто-нибудь ограбит и убьёт!

«Ох… а у этого, как всегда, одна чушь изо рта лезет…» — съязвил Клейн.

— А откуда вам знать? Может я специально так веду себя, чтобы спровоцировать налётчиков… — Расхохотался пожилой Потусторонний, — Это одна из уловок, придуманная Императором Розеллом.

Когда смех стих, Око Мудрости похлопал по подлокотнику дивана и со вздохом поделился:

— Как для человека, который любит коллекционировать всякое, это мучительно, не хвастаться о своих богатствах.

Он взглянул на Клейна.

— Мне очень жаль. 2-081 не продаётся. Это жемчужина моей коллекции и я, в своё время, потратил 6800 фунтов, чтобы заполучить её. Запечатанные Артефакты, к слову, такого уровня, могут достигать ценника от 4000 до 20.000 фунтов. Всё зависит от эффектов, как положительных, так и негативных. Впрочем, некоторые артефакты нереально купить даже за деньги.

«Тогда зачем ты сейчас разглагольствовал…» — Клейн еле сдерживал подёргивания своих губ.

Старый джентльмен Око Мудрости, казалось, почувствовал его реакцию и сказал с улыбкой:

— Что я хочу действительно вам порекомендовать — так это пару вещей. Первая — это брошь. Она позволит вам прогонять злых духов и “очищать” их. Так же, некоторые заклинания вы сможете использовать на подконтрольной Солнцем территориях. Недостаток лишь один — вы никогда не почувствуете прохлады. Где бы вы ни были, вам будет жарко как на тёплых югах в знойное лето. Вторая — шляпа, которая меняет свою форму. Ношение такой позволит вам свободно перемещаться под водой в течении, по крайней мере, получаса и позволит использовать некоторые заклинания водного и ветрового толка. Недостаток тоже один — вы будете постоянно желать влаги. Ступив на сушу, вы постепенно будете терять силы. Цены на них колеблются от 1500 до 3500 фунтов.

— Я подумаю над вашим предложением и о своём решении объявлю на следующей нашей встрече, — Слегка кивая утвердил Клейн и с неприкрытой улыбкой добавил, — Кроме того, не то чтобы сейчасу меня было много денег.

Глава 259 — Подземелье

Подписав контракт с Миллетом Картером и получив от него аванс в размере 10 фунтов, Клейн не сразу помчался на Уильямс-Стрит, а назначил встречу на четыре часа дня.

Миллет отнёсся к этому с пониманием. Ведь детективу Шерлоку Мориарти определённо необходимо было нанять помощников, для проведения разведки.

Когда пожилой джентльмен наконец ушёл, Клейн немедленно вернулся к обеденному столу и дорезал уже остывший бифштекс, чтобы завершить трапезу.

«Бога ради, разве я не могу хотя-бы отобедать спокойно? К чему я только выбрал именно это время…»

Едва ли набив желудок, Клейн раздражённо принялся прибираться.

К двум часам по полудню, как и было оговорено, прибыла Мисс Мэри. Её глаза слегка покраснели и припухли, а лицо помрачнело. Старлинг Саммер, которая сопровождала её, хранила молчание.

Клейн в тишине передал конверт заказчице, с уже заранее отобранными фотографиями.

— …Здесь то, что вы просили. Этого достаточно?

Мэри, промолчав ещё с пару секунд медленно перевала дух. Затем она взяла конверт в руки, осторожно вытащила одну из фотографий и внимательно осмотрела её.

— …Да, достаточно. Вы самый талантливый и ответственный детектив, из всех, кого я встречала. Для меня было честью, провести вас в клуб Квилег… Это оставшиеся 7 фунтов, возьмите их, пожалуйста. Вы это заслужили.

Мэри достала из кожаной сумочки бумажник, выудила одну 5 фунтовую и 2 однофунтовые купюры.

Не намереваясь оставаться в доме детектива и нескольких секунд, она, не дождавшись ответа Клейна, быстро сунула фотографию обратно конверт, а сам конверт поместила в свою сумочку, встала с места и резко направилась к выходу.

♫ Топ. Топ. Топ.

Она торопливо затопала своей обувкой без каблуков. Старлинг Саммер изо всех сил старалась не отставать.

Отворив дверь, Мэри споткнулась и чуть не упала, но, к счастью, Старлинг успела подхватить бедняжку.

Казалось, это даже успокоило Мэри.

«Мадам, вы позабыли свою портативную камеру… Ах… я отдам её Миссис Саммер, она вам непременно её передаст…»

Клейн молча наблюдал за этой сценой, слегка покачивая головой. Он поднялся на второй этаж чтобы вздремнуть.

…

Колокол рядом стоявшей церкви разбудил его.

Клейн, уже изучив карту местности, убедился, что Уильямс-Стрит находится на границе Западного Района и Района Императрицы, прямо внутри сердца Баклунда.

«Хороший дом в Западном Районе, или в Хиллстоне, стоит около 2500 фунтов. Дом Миллета Картера находится недалеко от Района Императрицы, к тому же, в прошлом это была собственность виконта. Недвижимость, безусловно, значительная. Цена такой земли уж точно не ниже 3500 фунтов, а может и достигать аж 5000. Аналогично цене за могущественный мистический артефакт… Учитывая всё это, он прибыл ко мне совсем один, без какой-либо прислуги… Это потому, что он не местный и ещё толком не обжился?»

Клейн надел своё пальто, схватил трость и вышел на Минск-Стрит.

Фонари ещё не зажглись, но на улице, к удивлению, уже смеркалось; хотя-бы воздух был вполне приемлемым, без удушливой копоти, характерной для улиц в Восточном Районе.

Арендовав экипаж, он добрался до Уильямс-Стрит. По прибытии он заметил слугу, ожидавшего его у дома номер восемь.

Слуга, одетый в красную жилетку и светлые брюки, почтительно поклонился сошедшему Гостю.

— Добрый день, сэр, разрешите уточнить, не вы ли Детектив Мориарти?

— Да, это я. У меня назначена встреча с мистером Картером, — Клейн кивнул и последовал за слугой внутрь особняка, близ которого были сад и лужайка.

Их встретил хозяин, Миллет Картер. На сей раз он был без шляпы. Прикрывая нос, он подошёл ближе к явившемуся посетителю.

— Прошу прощения за беспорядок и грязь вокруг, но я хочу, чтобы по приезду моей семьи сюда — всё было готово. Я только и делаю, что гоняю рабочих, — Хозяин дома обратился к своему слуге и добавил, — Пригляди тут за всем.

«Теперь понятно, почему ко мне он заявился без слуги, он у него тут заменяет надзирателя…»

Клейн улыбнулся и сказал:

— Я знаю врача, и он мне сказал однажды, что нежелательно заселяться в только-только отремонтированный дом, нужно чтобы помещения проветрились от строительной пыли. В противном случае, немощные старики и маленькие детки легко заболеют.

— Неужели? — Миллет повёл Клейна в подвал, на лице у него были сомнения.

— Впрочем, я сам то никогда не проверял, но предпочитаю верить авторитетному источнику. Поговаривали, что эти слова передались в народ от Императора Розелла, — Неловко выдумал оправдание Клейн.

Миллет кивнул и повернулся к двери. Нахмурившись на Клейна, он спросил:

— Мистер Детектив, а вы разве не взяли с собой помощников? Как-никак эти сооружения могут быть опасны…

«У меня есть… Ассистентка. Просто, вы её не видите.» — Посмеялся Клейн, и серьёзно сказал:

— Это мой смотровой визит, поэтому я буду предельно осторожен. Если возникнут какие-то проблемы, я немедленно отступлю за подмогой. У меня есть в этом кое-какой опыт, посему я не буду лишний раз подставляться. А будь со мной сейчас рядом неопытные помощники, это бы помешало мне оперативно действовать по ситуации.

Миллет вздрогнул.

— А вы настоящий профессионал.

«Профессионал по блефу, скорее…» — Про себя добавил Клейн.

Уже без каких-либо сомнений, Миллет провёл Детектива Мориарти через заставленную хламом гостиную. Там их ждала лестница в довольно просторный подвал.

Здесь уже не было газовой проводки, поэтому из стен виднелись вделанные подсвечники, из которых мерцали жёлтенькие огоньки.

Ступив на каменный пол, Клейн невольно вздохнул.

«Как и подобает дворянам, даже их цокольный этаж изысканно оформлен… Да тут один подвал такой же просторный, как вся моя гостиная…»

Миллет указал куда-то вперёд и сказал:

— Там есть потайная дверь, которую обнаружили мои люди, делавшие здесь ремонт.

Клейн всмотрелся в темноту. В не очень ярком свете свечей он всё же разглядел каменную дверь. Вход был в углу и должен был быть частью стены, но теперь там проход.

— Вы там проветривали? — Поосторожничал Клейн.

Миллет едва заметно покачал головой.

— Внутри не очень душно, но я не позволял рабочим заходить слишком далеко.

— Тогда порядок…

Клейн проверил свои вещи, надел чёрную перчатку и под пристальным надзором домовладельца, выдвинулся вперёд, держа в руках фонарь. Подойдя к двери, он распахнул её тростью.

Раздался тяжёлый скрежет, и сквозь наружный свет он углядел тёмно-красный переход, вымощенный камнем.

По обеим сторонам коридора, как и в конце его, было несколько деревянных дверей. Они уже начали подгнивать, но всё ещё, казалось, были пригодны для использования.

«Не слишком древнее… Впрочем, каменные плиты с их толщиной не совсем совпадают с эти дверьми… Вполне возможно, что прежний владелец менял их раньше…»

Клейн активировал Духовное Зрение и крепко сжал в руке трость. Шаг за шагом, освещая себе путь фонарём, он двигался в глубины подземелья.

Свет фонаря рассеивал тьму, а Клейн был свидетелем былого, рассматривая комнаты через раскуроченные, очевидно рабочими, дверные проёмы. Где-то там стояла длинная скамья и стол, выполненные в том же эстетическом стиле, что и двери.

«Нет никаких признаков присутствия духов…»

Клейн совершил краткий осмотр. Не замедляя шага, он двинулся дальше, пока не уткнулся в конец коридора, где стояла очередная, но уже каменный чёрная дверь.

Он вытянул правую руку, что была в перчатке, вперёд и крепко сжатой тростью медленно толкнул дверь.

Резкий отзвук двигающегося камня прошёлся по подвалу, когда дверь протяжно открывалась.

Его сердце замерло и как только проход открылся, он сделал несколько шагов назад. Из щели наполненной тьмой выползло скользкое чёрное существо. Это была змея! На её треугольной голове виднелись красные цветочные узоры.

Она вытянулась вверх, вытаращила язык и леденящим взглядом карих глазок уставилась на Клейна.

Как тут же, уже одна за другой посыпались новые змеи, извиваясь у входа.

Клейн увидел за ними большой зал. Зал этот был переполнен ползучими тварями разных цветов и узоров. Посередине было гнездо, площадью около десяти метров. Склизкое, отвратительное чувство овладело Клейном. Хоть он и был достаточно смелым мужчиной, но он всё ещё боялся змей. По правде сказать, как раз именно змеи и повергали его в дикий ужас.

А всё из-за психической травмы из далёкого прошлого. Ещё когда он был лишь ребёнком, он любил тайком подглядывать за родителями, когда те смотрели фильмы ужасов по ночам.

На бедную голову любопытного ребёнка, однажды его родители смотрели фильм катастрофу, про одну большую змею. Там была сцена, где в разрушенном здании обнаружили большущее гнездо змей, и стёх пор, эта сцена глубоко засела в его сознании.

«Это всё взаправду?» — Клейн с трудом сглотнул и сдавленным голосом, выдавил из себя:

— Есть какие-нибудь идеи?

Мисс телохранительница в своём чёрном изысканном платье быстро появилась рядом с ним и плотно сжала губы. Она ничего не говорила.

Клейн посмотрел на неё, она посмотрела на него в ответ и оба молча пребывали в шоке.

Когда одна из змей медленно подползла ближе, как бы нарушая их идиллию, Клейн, уже закашлявшись, повторил вновь:

— Так, всё же, у тебя есть какие-нибудь идеи?

Мисс Телохранительница не отвечала. Вместо ответа она молча воспарила и внезапно по всему коридору завыл ледяной ветер.

♫ Вжух

Ветер всё выл, а телохранительница взмыла в зал. Температура стремительно падала.

♫ Вжух

Извивающиеся змеи из центра зала стремглав расползлись во все стороны, ища уголки, в которых ещё сохранилось тепло.

Через две-три минуты, во всём зале, на стенах его, как и в коридоре образовался тонкий слой инея, а бесчисленные змеи пропали, будто их и не было.

♫ Вжух

Ошарашенный Клейн молчал, и лишь спустя несколько секунд осторожно утвердил:

— Э… Этого достаточно.

Внезапно налетевший ледяной ветер унялся, но холод не утихал. Мисс Телохранительница исчезла. Клейн, прикрывшись рукой чихнул. Затем он поднял фонарь вверх и осторожно проскользнул через каменную дверь в широкий зал.

Убранство здесь было схожее, что и в коридоре снаружи. Внутри было воздвигнуто восемь круглых колонн.

С высокого куполообразного потолка свисали металлические столбы, внизу которых были подсвечники, вырезанные в стиле разных существ.

«Перевёрнутые подсвечники…»

Будучи, не то, чтобы отличником, но всё же, в прошлом студентом исторического факультета, Клейн сделал предварительное беглое суждение, основанное лишь на этом уникальном устройстве.

— Четвёртая Эпоха

Глава 261 — Самая сокровенная комната

На выходе из комнаты со статуей леди, Клейн осторожно перехватил трость в ту же руку, что держала фонарь, оставив, тем самым, левую руку свободной, чтобы как можно быстрее достать содержимое кармана на случай внезапного поворота событий.

Внутри его пальто был свисток Азика, несколько карт Таро и чёрный проклятый глаз. Его карманы были набиты всем необходимым.

Клейн и Мисс Телохранительница дошли до следующей комнаты. Свет фонаря падал на символы, на сей раз, куда более простые: младенец, окружённый пшеницей, цветами и родниковой водой.

— Священный символ Матери Земли, — Торжественно объявил Клейн.

Как бывший Ночной Ястреб, одним из его основных навыков было умение различать геральдику церквей и божеств.

Призрачная дама, молча кивая согласилась.

Её чёрное царственное платье выглядело ещё более жутким и пугающим в столь гнетущей и мрачной атмосфере. В свете фонаря её бледное лицо было похожим на лик скорбящего приведения.

Если бы их сейчас застукал какой-нибудь искатель приключений, он бы определённо стремглав удрал.

Затаив дыхание, Клейн протянул левую руку и толкнул каменную дверь, высоко задрав фонарь.

Увиденное им в этой комнате, было схожим с увиденным в прошлой — таже планировка, не самого большого молитвенного зала, посреди которого стояла гигантская статуя.

Пройдя по каменным плитам пшеничного цвета, Клейн осветил фонарём три ступеньки перед собой.

На помосте стояла белая каменная скульптура, высотой, около, четырёх-пяти метров. Это была полная и красивая дама, обвитая ручьями воды и с колосьями пшеницы, растущими у подножья её ног. Её платье, казалось, развевалось, и в него были вшиты разные цветы и травы, а также, виднелись изображения различных животных.

Грудь дамы была приподнята, а на руках её лежал чудный запеленованный младенец. Она стояла с ним, возвышенная и неприкосновенная.

— Только не говори мне, что это статуя Матери Земли, — тихо прошептал Клейн, скривив губы. Мисс Телохранительница ничего не ответила, но и не стала отрицать.

Осмотревшись, они вышли из комнаты полной дамы и открыли третью дверь, расположенную неподалеку.

За этой дверью скрывался коридор, ширь которого позволяла идти четырём людям бок о бок. Впереди была лишь густая беспросветная тьма, предвещавшая лишь бездну, полную загадок и странностей; неизвестно, куда она вела.

— Давайте сначала подтвердим, что находится за четырьмя дверями справа. — Предположил Клейн.

Он не осмелился опрометчиво идти вперёд. Мисс Телохранительница, следуя примеру Клейна, также отплыла назад.

На пару они открыли ещё четыре каменные двери, что стояли по правую сторону, одну за другой. Они увидели священный символ Бури, изображённый как водоворот штормовых волн; священный символ Солнца, который был окружён линиями, похожими на лучи; священный символ Бога Битв, который был сделан из комбинации знаков сумерек и меча; и священный символ Знаний и Мудрости, который был представлен открытой книгой и всеведущим глазом.

Внутри комнат было четыре, так называемых, статуй божеств:

Величественный мужчина средних лет в чёрных доспехах, стоящий над бурлящими волнами и окружённый штормовым ветром, со сверкающими молниями позади него. В воинственной позе одной рукой он держал свой трезубец.

Молодой человек в чистом белом одеянии, державший в одной руке Книгу Деяний, а в другой — золотой шар, похожий на солнце. Он был красив, и, будто бы, излучал энергию.

На высоком троне восседал воин, державший прямо перед собой собственный меч. Его лицо было сокрыто забралом шлема, а тело было полностью покрыто неописуемыми шрамами.

А ещё там был старец в капюшоне, держащий книгу и всеведущий глаз. Было видно лишь его морщинистый рот с подбородком, с которого свисала длинная седая борода.

Кроме Бога Пара и Машин в этом странном зале было ещё шесть человекоподобных статуй ортодоксальных богов.

Учитывая неуверенное положение Церкви Бога Пара и Машин до появления Розелла, казалось, что всему этому есть какое-то объяснение.

— Это действительно странно… — Он произнёс это вслух не только потому, что был в замешательстве, но ещё и для проверки реакции Мисс Телохранительницы. Во всём этом гигантском подземном сооружении, находящимся на глубине сотни метров, и вправду были собраны шесть ортодоксальных божеств.

В нынешние времена это казалось чем-то невообразимым!

«Как все эти церкви позволяли находиться своим божествам поблизости друг с другом?!»

«Это было нормой только в Четвёртой Эпохе? Кроме этого, что это за гуманоидные статуи? Да, они выглядят нормально, в отличии от зловещих первобытных демонов и статуй Истинного Творца, но всё же они излучают какие-то странные флюиды… Что же заставило прообразы шести божеств эволюционировать в какие-то абстрактные символы, которыми мы пользуемся в наши дни… Нет, возможно, так было всегда, но хозяин этого места, дворянин, предположительно член семьи Тюдоров, намеренно создавал статуи шести божеств для какой-то цели… Хм, вспомнился роман из моей прежней жизни “Знамения шести душ”…»

Пока он дожидался уже хоть какой-нибудь реакции от спутницы, Клейн невольно предался рассуждениям.

Немного погодя, Мисс Телохранительница, всё же, ответила:

— Здесь есть ещё одна дверь.

«И то верно…» — По его мнению, двери, расположенные посередине, чаще всего имели особое значение. Даже вполне возможно, что это были основные области всего подземного комплекса.

Конечно, за ними также могли таиться и большие опасности.

Возможно, там было, своего рода, сердце всего этого древнего подземелья. Опять же, тесно сопрягавшиеся с опасностью, возможно, даже очень большой.

— Что ты думаешь об этом месте? — Немного поколебавшись напрямую спросил Клейн. Мисс Телохранительница, сомкнула глаза и через паузу выдала:

— Здесь очень опасно. Но опасность сдержанная. Если рискнёшь пройти дальше, то ничего не трогай…

«Сдержанная опасность… Там внутри что-то запечатанное?»

Как и полагалось, Клейн на пару со своей верной телохранительницей подошли к центральной каменной двери, ступив на тёмный пол.

Фонарь, казалось, здесь был менее светоносным, будто бы ему было всё труднее и труднее отгонять наступающую тьму. Клейн держал руку в кармане и был наготове, использовать медный свисток Азика или какой-нибудь из амулетов. Пройдя метров пятнадцать вперёд, Мисс Телохранительница вдруг замерла.

Клейн поднял свой фонарь и увидел, что дорогу им перегораживают валуны, обваленные грязью.

Слева и справа были две каменные двери той же формы, которые они открывали ранее. Та, что находилась справа была приоткрыта, и оттуда виделась аналогичная груда камней и земли.

— Возможно, часть этого места стояла снаружи, но потом, по какой-то причине, всё обвалилось, — пробормотал Клейн, — Есть только одно направление, которым мы можем пройти…

Не успел он договорить, как Мисс Телохранительница полетела вперёд на камни, прижимаясь к преграде и сливаясь с валунами исчезла.

Клейн сглотнул и принялся терпеливо ждать.

Через несколько минут призрачное тело дамы в чёрном выплыло из грязи правой комнатки, на ней не было и пылинки.

— Тут полный завал, — Решительно заключила она. Клейн потерял дар речи и смог только, глядя на всё это, лишь улыбнуться.

После этого они одновременно взглянули на левую дверь, которая так же была немного приоткрыта. Там была крошечная щель.

Клейн подошёл поближе и осторожно заглянул туда.

Его Духовное Зрение, которому раньше мешали каменные преграды, немедленно что-то засекло.

Внутри было, по меньшей мере, четыре ярких и мощных свечения. Два из которых были ближе, скорее, к тёмно-золотистому цвету, а два прочие — тёмно-синие, как море.

Через несколько мгновений обстановка комнаты прояснилась:

Свет камина, заполнявший комнату, освещал чёрные каменные плитки. На полу валялись кучи костей, обёрнутых в уже сгнившую одежду. От некоторых останков исходили цветастые лучики аур.

«Сохранившиеся Потусторонние Черты? Мистические артефакты?»

Думая о возможных находках, он обвёл взглядом представшую перед ним комнату. Внутри комнаты так же была дверь, но уже двустворчатая.

«Чёртовы распашные двери!»

Казалось, на них ещё остались следы свежей крови. Красная жижа скользила вниз, отражая на себе свет огня.

Клейн хотел было дать команду своей призрачной ассистентке, как вдруг он почувствовал, что в медном свистке Азика, который был в руке — что-то переменилось!

Изначально холодный и мягкий свист внезапно сменился пронизывающим до костей гулом. Это было предвестием смерти!

«Это…» — Клейн прищурился и отскочил назад.

Вскоре он заметил, что его правое предплечье онемело и начало зудеть, а потом и вовсе начало стремительно распухать.

Не теряя и секунды, Клейн вынул нужную карту Таро и полоснул себя по руке.

Из раны хлынула не кровь, но крошечные чёрные извивающиеся черви!

♫ Вших

Черви, падая на землю испарялись в дым.

Они извивались и сбивались в кучу, но в конце концов, таили под светом фонаря.

Через несколько секунд все чёрные черви из раны Клейна, наконец, вытекли, оставив за собой только буро-малиновую жидкость.

Он напряг мускулы задетой руки, чтобы не дать ране кровоточить.

Мисс Телохранительница преспокойно наблюдала за действом и лишь изредка морщилась или хмурилась.

Тем временем хлад медного свистка Азика всё не утихал.

Взгляд Клейна упал на даму в чёрном.

За её спиной очутилось подобие тени, которую она до сих пор никогда не отбрасывала!

— Беги! — крикнул Клейн и тут же ринулся в главный холл.

Телохранительница не отставала и стремительно летела за ним. Свет фонаря постепенно поглощался наступающей чёрной тенью.

♫ Топ. Топ. Топ.

Клейн мчался во весь опор, настолько быстро, насколько мог. А те крупинки света, которые были в коридоре — проворно гасли.

♫ Топ. Топ. Топ.

Тень становилась всё больше и гуще, всё ближе и плотнее. Света от пламени фонаря почти не было видно, и вдали показалась всё ещё открытая дверь.

Завидев спасение в конце туннеля, он совершил последний рывок и кувырком пересёк каменный проход.

Свет от фонаря тут же стал ярче, а тревога в его сердце мгновенно исчезла. Даже медный свисток Азика вернулся в своё исходное состояние.

Мисс Телохранительница уже подплыла к нему и оказалась рядом. Она обернулась и всмотрелась в чёрный коридор, вновь погруженный в зловещую тьму.

— Злой дух, — С нотками неопределённости сказала она.

«Злой дух?»

Услышав это, Клейн чуть-ли не ахнул. К счастью, он, будучи Клоуном, был хорош в контролировании собственных эмоций.

В области мистики злые духи были чрезвычайно опасными существами. Можно даже сказать, они по опасности были сродни высокоуровневым Потусторонним.

«Какой-то злой дух бродит по древним развалинам? По некой причине он связан с этим местом или заключён в той комнате? Хм… Это объясняет поведение медного свистка. Злой дух, та же нежить…»

Клейн встал и тоже посмотрел на пройденную ими тропу, которая снова была погружена во тьму. Из тьмы этой, казалось, таращилась пара леденящих глаз!

Глава 262 — Сон

Стоя в холодном и мрачном холле, Клейн поёжился и перестал всматриваться в темноту.

— Давай вернёмся, — Предложил он даме в чёрном.

«Судя по тому, как себя вёл медный свисток Азика, вполне вероятно, что в той комнате реально обитал какой-то злой дух. Ещё вероятнее, что он куда опаснее чем Марионеточник Росаго или Контр-Адмирал Ураган Килангос… И он бродит среди этих развалин уже несколько веков или даже тысячелетий. Возможно, по силе он сравним с высокоуровневым Потусторонним. Если бы я замешкался, то я бы уже был мёртв… Даже на пару с моей спутницей, среднеуровневой Потусторонней, у нас бы не было никаких шансов… Нужно правильно оценивать свои силы. Я не соблазнюсь тамошними сокровищами, будь те Потусторонние Черты или мистические артефакты… Жадность — всякому горю начало…»

Клейн молча придумывал причины не возвращаться назад.

Мисс Телохранительница повернулась к Клейну и неэмоционально спросила:

— Что дальше?

«Что дальше?»

— Пускай Картер вызывает полицию, — Стиснув зубы медленно произнёс Клейн, — Кто знает, когда этот злой дух решит уйти. С этим лучше не затягивать. Нет, не сработает… Мистер Картер не владеет полной информацией о происходящем здесь. Сообщив в полицию, тамошние не обратят на это должного внимания. Первая группа людей, что придёт исследовать это место, понесёт большие потери. По неосторожности ещё и злого духа высвободят. Кроме того, детектива вроде меня легко могут заставить молчать, ведь я видел те странные статуи… Эм, а ты видела те кости и ауры в той комнате со злым духом?

Спутница, озираясь на тёмный коридор тихонько кивнула.

— У меня есть предположение, — Поделился Клейн, — Что это останки одной из исследовательских групп. Они нарвались на злого духа, который и оставил от бедолаг одни лишь кости, а кто-то из погибших Потусторонних оставил за собой какие-то мистические артефакты. Возможно, они лежат там ещё со времён, когда этим домом владел виконт. Мне надо узнать их фамилии, возможно я найду в библиотеке упоминания об их потомках… Возможно, мне даже удастся нарыть какие-нибудь зацепки. А там уже построю свою предварительную версию событий и уже исходя из неё буду действовать по обстоятельствам. Вообще, я бы мог взорвать эту чёртову дверь взрывчаткой или послать анонимный запрос в полицию, с подробным описанием и местонахождением злого духа. Однако, в таком случае, мне придётся ещё придумать, как избежать пущих рисков для себя самого. Нет особой срочности. Можно не торопиться.

Мисс Телохранительница молча слушала Клейна. Продолжая вглядываться в сулящую лишь опасность тьму, она произнесла:

— А разве ты не собирался заставить уполномоченных людей разобраться с этим злым духом? Даже если там нет никаких мистических артефактов, останки что стережёт злой дух, могут быть крайне ценными…

«По-моему, мы впервые так много разговариваем…»

— Риск слишком велик. Я думаю, моя жизнь и здоровье куда важнее. — Клейн, приведя себя в порядок, добавил, — Ты самый могущественный человек из всех, кого я знаю. И судя по тому, что я увидел, ты не сможешь потягаться с этим злым духом. Я не представляю никакого другого способа покончить с этим существом — кроме как позвонить в полицию.

Мисс Телохранительница повернулась к Клейну, показывая своё почти прозрачное личико.

— А ты не оставил свой рассудок в том коридоре, — Рассудительно заметила она и направилась к выходу из древнего подземелья.

«Даже несмотря на то, что по мне прошёлся Истинный Творец и он, возможно, подверг моё сознание необратимым изменениям?»

Про себя съязвил Клейн.

Он схватил фонарь с тростью и последовал за призрачной спутницей. На протяжении всего пути, он ощущал на своей спине чей-то пристальный взгляд.

И как только они пересекли каменный проход, это чувство его тут же отпустило.

Клейн повернулся и запер за собой дверь, запечатав в беспросветной тьме перевёрнутые подсвечники, жутких статуй и злого духа, давая им продолжить свой многовековой “сон” в кромешном мраке и тишине.

Отряхнувшись от пыли, с фонарём в руке, он поспешил обратно к Миллету Картеру. Что же касается его верной телохранительнице, то та, по своему обычаю, растворилась в воздухе.

Хозяин дома тем временем ходил по подвалу из стороны в сторону, явно нервничая. Завидев Клейна тот сходу-же спросил:

— Ну что, как там внутри? Клейн, пораздумав немного, чтобы ему такого сказать, сымитировав страх выдал:

— Ужасно, сэр! Везде змеи, а большинство проходов завалено. Я хочу ещё немного собрать некоторой информации, и там уже нанимать себе помощников. Как только я всё подготовлю — выйду на второй заход. В течении этого времени, туда лучше никого не посылать, это может быть предельно опасно. Поверьте мне, там куда больше этих ядовитых тварей, чем вы можете себе только представить.

Миллет с неподдельным ужасом вопросил:

— А твари эти сгинут? У вас есть на примете какие-нибудь специалисты по вытравке змей?

— Я поспрашиваю людей и постараюсь сделать всё возможное, — Энергично кивая утвердил Клейн, — Сейчас холодная осень и ползучие в это время года не особенно-то расторопны. До тех пор, пока вы сами от них не избавитесь, они никуда не денутся.

— Ладно, понятно. Пожалуйста, поторопитесь. Я запру эту дверь и никому не позволю в неё войти.

Миллет немного успокоился.

Всё же, Клейн видел, что его работодатель действительно напуган. Детектив опустил фонарь, поправил очки в золотой оправе и сказал своему нанимателю:

— Для начала мне нужно понять, с чем я имею дело и конкретно разобраться В планировке подземного сооружения, а уже потом исследовать его снова. Для этого мне потребуется конкретное имя виконта, которому раньше принадлежал этот дом.

Миллет купил эту землю, ведь в прошлом она была во владении одной из дворянских семей. Он без замедлений выдал бывшего владельца:

— Виконт Паунд.

— Что вы знаете о нём и его семье? — Профессиональным тоном задал вопрос детектив Мориарти.

Миллет задумался и произнёс:

— Я знаю немного: когда-то эта семья заполучила свой титул, приняв участие в Битве за Нарушенную Клятву. Раньше она была на слуху у людей и пользовалась искромётной славой, но, спустя десятилетия, по неизвестным причинам, их настиг упадок. Семья продолжала терять своих наследников и в результате чего ей пришлось пуститься на поиски дальних родственников, чтобы сохранить свой аристократический статус. Ну и нашли, на свою бедную голову, нового виконта, Виконта Паунда, хе-хе. Он промотал большую часть семейного состояния и вскоре был разжалован в барона самим королём. Ныне Барон Паунд, скорее всего, до сих пор обитает где-то в Баклунде и, вероятно, так и норовит обанкротиться.

«Битва за Нарушенную Клятву? Та самая битва, которая началась в 738 году Пятой Эпохи?»

Клейн, успешно окончивший исторический факультет, инстинктивно припомнил о событиях тех времён.

Война, случившаяся около шести столетий тому назад, была религиозной. Южное Королевство Фейнапоттер издревле веровало и в Мать Землю, и в Бога Знаний и Мудрости, но по некоторым причинам эти две церкви принялись враждовать друг с другом, и верующие оных не оставались позади.

В то же время, два их соседа Лоэн и Интис, воспользовались такой славной возможностью и начали войну во имя защиты прав и свобод вероисповедания. На более поздних этапах войны Империя Фейсак также присоединилась к борьбе и попыталось пресечь действия королевств-провокаторов. Однако, Фейсакам не удалось.

Результатами войны стала независимость некоторых стран Лоэна, Фейнапоттера и Интиса, а именно: Ленбурга, Мазина и Сегара. В основном в тех странах веровали в Бога Знаний и Мудрости. В Фейнапоттере же, основной религией осталась Мать Земля.

Противостояние продлившиеся пять лет было названо Битвой за Нарушенную Клятву, потому что обе стороны конфликта обвиняли друг друга в несоблюдении клятвы, которую те дали в конце Четвёртой Эпохи.

В течении последующих трёхсот лет на Северном Континенте царил мир. Но это вовсе не означало, что между нациями не было никаких распрей и склок. Конфликты были, но уже не такого масштаба. Так продолжалось до тех пор, пока Розелл не изобрёл паровой двигатель и не усовершенствовал флот с артиллерией.

«Это всё история, которую нам рассказывают учебники… Думая об этом сейчас, полагаю, что в те времена точно были вовлечены какие-нибудь церковные Потусторонние. Должно быть, учитывая тамошних участников, в битвах было жарко… Однако, есть мнение, что в ту эпоху было зафиксировано лишь несколько Потусторонних… Они сражались маленькими отрядами?»

«Может ли такое быть, что внезапное увядание семьи Паундов и их непрерывная потеря наследников как-то связаны с обнаруженным мною под землёй их особняка?»

— Вы случайно не в курсе, где сейчас живёт Барон Паунд? — Задумчиво спросил Клейн.

Клейн позадавал хозяину особняка ещё какие-то, сопутствующие с делом детектива, вопросы. Разузнав всё что ему было нужно, он попрощался и покинул дом со зловещим подвалом.

Вернувшись к себе домой на Минск-Стрит, около пяти часов по полудню, он увидел над крышей своего жилища уже тёмное, будто ночное, небо.

Клейн прикинул, что к тому времени, как он доберётся до публичной библиотеки, та уже благополучно закроется. Поэтому он временно отложил “подземельное приключение” и вознамерился приготовить себе ужин.

Он как раз хотел научиться готовить “Лапшу По Фейнапоттерски”, рецепт которой подглядел в одной из газет, но в итоге получил “просто лапшу” вперемешку с мясом, овощами и соусом. Несмотря ни на что, получилось довольно вкусно.

Наевшись досыта, Клейн непринуждённо подбросил медную монету, гадая, стоит ли ему обращаться в полицию. Он получил отрицательный ответ.

…

Вечер в Баклунде был таким же безмятежным, как и в других городах, по крайней мере так было в Шервуде.

Клейн крепко спал, блуждая по уголкам своего подсознания, словно плывя по течению, как внезапно осознал, что смотрит сон.

«Кто-то вторгся в мой сон?»

Клейн подавил желание нахмуриться, тем самым подав вид, что он что-то заподозрил, и вместо этого принялся озираться, демонстрируя замешательство.

Он очутился в раскалённой жёлтой пустыне.

Неожиданно, откуда-то с неба, донёсся рёв и из-за облаков показалось гигантское, выкрашенное в чёрно-золотистые тона чудовище.

Оно пролетело мимо Клена.

У существа этого было толстенное, схожее с ящерицей тело и пара широчайших крыльев, покрытых чешуёй. Оно вознеслось и заслонило небесное солнце.

«Это дракон! Здоровенный дракон!»

Клейн разглядел чешуйки размером с обеденную тарелку, увидел зияющую зубастую пасть, что полыхала чистейшим светом и пару тёмно-золотых вертикально расположенных хищных глаз.

♫ Рррррых

Дракон выплюнул луч света, который, казалось, поглощал собой всё вокруг. На пустынных дюнах образовались неимоверные борозды. Испуская свечения, дракон взмыл вперёд.

И туг появился он… трёх-, или даже, четырёх-метровый рыцарь. У него было красивое молодое лицо, а на его теле были сомкнуты чёрные как смоль доспехи, которые, казалось, были запятнаны кровью.

Этот гигантский рыцарь взмахнул мечом ввысь и бесчисленные голубые языки пламени сгустились, образовав подобие копий. Он запустил их в дракона рассекая небеса. Будто бы целая армия Потусторонних помогала ему в этой битве!

В самый разгар “метеоритного дождя” исполин взобрался на голову огнедышащего змея и опустил свой меч вниз.

Застрявшие в небе голубые лучи, что ещё не упали оземь мгновенно наложились друг на друга и одним колоссальным пучком пронзили драконий череп.

♫ Бах

Земля разразилась громом и чудовище пало, разбрызгав на песок свою тёмнозолоченую кровь.

В тот миг сцена сменилась огромной окровавленной дверью. Это была та же самая окровавленная дверь, которую Клейн заметил в том древнем зале сегодня.

Со скрипом окроплённая кровью дверь приоткрылась, и он увидел чёрный стул с высокой спинкой.

На стуле этом восседал мужчина, уже нормального роста. Он сидел, опустив голову и молчал.

Клейн, словно приближаясь всё ближе и ближе, смог отчётливо разглядеть одежду этого человека. Он казался тем рыцарем, который только что низверг того ужасающего дракона, и на нём были всё те же чёрные латы, казалось, со всё той же кровью на них.

Единственным отличием было лишь то, что он был нормального, а не громадного роста.

Как тут же, рыцарь поднял свою голову. Его красивое молодое лицо источало упадок и слабость; глаза его были холодны и бесстрастны, словно лёд.

Клейн подпрыгнул от испуга и очнулся ото сна. Раскрыв глаза, он увидел, как алый лунный свет пробивался сквозь оконные занавески.

Глава 263 — Духовное восприятие и амбиции

В тусклом свете алой луны Клейн откинул одеяло и встал.

Как и всякий уважающий себя Провидец, Клейн тоже придавал снам особенное значение. Поэтому это сновидение никак не могло сбрасываться со счетов, как обыкновенный ночной кошмар.

Одетый в относительно удобную одежду, он подошёл к зеркалу и тихо произнёс:

— Мне снилась та окровавленная дверь.

— Влияние того злого духа, — Медленно вырисовавшись на зеркале бесстрастно ответила телохранительница, — Оно будет постепенно ослабевать, пока полностью не исчезнет.

Клейн кивнул и присел на край кровати. Он взял в руки свои золотые карманные часы и открыл их.

Увидев, что ещё рано вставать, он снова улёгся спать. На сей раз кошмары его не посещали.

Воскресным утром Клейн пребывал в приподнятом настроении. Он приготовил себе яйцо всмятку и сдобрил свой завтрак хлебом с маслом.

Джентльмены в Королевстве Лоэн, да и во всех странах Северного Континента, за завтраком обычно читали газету и Клейн не был исключением. Он достал газеты: “Тассок Таймс”, “Ежедневная Баклундская Пресса” и “Баклундская Новостная Сводка”. Клейн распахнул страницы одной из них:

Законопроект о едином экзамене для госслужащих был официально принят Палатой Лордов. Первый такой экзамен состоится уже в начале декабря, а второй в конце января следующего года. Результаты будут подведены в течении двух недель после экзаменации…
…
В течении этой недели правительство объявит конкурс на вакансии, связанные с предстоящими экзаменами, и начнёт процесс регистрации…
…
Наша редакция предполагает, что большая часть из всех собеседований будет проходить именно в Баклунде…

Клейн бегло осмотрел новостные колонки и отхлебнул из чашки. Он заварил себе чёрный чай “Сибе”.

В такие моменты он не мог не думать о Бенсоне.

«Новый законопроект принят в конце сентября. Вакансии будут объявлены в начале октября, а регистрация завершится уже к ноябрю. Экзамены начнутся в декабре… Жёсткие и очень неразумные сроки. Вот насколько сильно спешат Король с премьерминистром.»

«Бенсону это на руку. Он подготовился на два месяца раньше всех остальных; даже если он и не сравнится с выпускной университетской элитой, то уж точно утрёт нос большинству конкурентов. К тому же, вакансию, на которую он будет нацелен, вряд ли та самая элита будет рассматривать.»

«Всё с ним будет в порядке…»

Клейну в этот момент очень захотелось сделать молитвенный жест Алой Луны и проскандировать: “Да благословит его Богиня!”, но он осёкся, ибо вспомнил, что рядом с ним Мисс Телохранительница и быстро подавил в себе это желание. В конце концов, для неё он был верующим в Бога Пара и Машин.

Проглотив последний кусок хлеба, он продолжил читать газеты:

Обе палаты приняли законопроект о создании совета по атмосферному здравоохранению…
…
Предстоящий месяц станет критически важным для всех партий…
…
Был утверждён независимый инспектор, что будет проводить проверки на кислотнощелочных заводах, с целью минимизирования уровня загрязнения…

«На пятой странице нет никаких объявлений от фирмы “Эрнст”. Значит и на участие в собрании Потусторонних тоже нет смысла надеяться…»

…

Тинген. Даффодил-стрит дом 2. Бенсон перечитывал новости в газете, позабыв о хлебе на своей тарелке.

— Законопроект приняли? — Мелисса, одетая в длинное чёрное платье взглянула на брата, который был, казалось, взволнован.

Все газетные издания последние несколько дней освещают новый законопроект.

Наконец Бенсон отложил газету, провёл рукой по своим чёрным волосам и медленно выдохнул.

— Да… — Они оба погрузились в молчание. В комнате стояла полная тишина, даже не было слышно звона вилок и ножей, что ударялись бы о тарелки.

Эту затишную атмосферу нарушила Белла, горничная, вышедшая из кухни.

— Это можно было предвидеть, — Улыбнулся Бенсон, — На самом деле, внимания требует предыдущая новость.

— А? — Лицо Мелисы выражало необычайное умиротворение.

— Новость о том, что Политехнический Институт Баклунда будет преобразован в университет. Приём студентов начнётся уже в следующем году. Ныне не будет нужды в тестах по грамматике и знанию классической литературы, вместо этого университет сосредоточится на прикладных науках. Что очень кстати для будущих технических специалистов. Мелисса, я думаю тебе стоит попробовать свои силы.

— Но… — Уже на подсознательном уровне она собиралась возразить. Бенсон с улыбкой прервал её сомнения.

— Обучение там будет вдвое дешевле, чем в том же Тингене, Перте, Кбое или в других учебных заведениях того же Баклунда. А сам университет по престижу будет сопоставим Мидсиширскому Университету Промышленности. Я уже не говорю про ряд возможностей для получения стипендии. Мелисса, разве тебе не нравятся паровые двигатели, машины и всё такое? Для тебя это лучшая возможность получить более углублённые знания по теме, которая тебе интересна. Просто попробуй. Не беспокойся о деньгах, и что мы их только понапрасну потратим. Да, этих денег хватило бы, чтобы и дальше поддерживать наше теперешнее безработное существование, но мы ещё так молоды. Мы не должны так смотреть на жизнь. Как ты, наверное, могла заметить, с прошлых нескольких месяцев наши дела пошли в гору. Эх… Может быть действительно было бы лучше сменить обстановку. Я знаю, как тебе тяжело расставаться с Тингеном и этим местом. Но рано или поздно мы всё равно сюда вернёмся, возможно в старости.

Мелисса разглядывала различные столовые принадлежности, что лежали на чайном столике.

— А что на счёт Беллы? — Слегка дрогнув губами она спросила старшего брата.

После кончины Клейна, Мелисса не хотела никого видеть в своём доме. Она даже подумывала уволить горничную, но, всё же, решительно отказалась от этой идеи, представив, как трагично сложиться жизнь бедной Беллы, после того как та потеряет работу. В конце концов, дополнительные еженедельные расходы в размере пяти соли в качестве зарплаты прислуге уже ничего не стоили для семьи Моретти. Одна лишь рента на их дом составляла аж триста фунтов. На что Бенсон рассмеялся.

— Да до этого ещё несколько месяцев. Их вполне достаточно, чтобы помочь Бёлле заблаговременно подыскать новую работу. А до тех пор, мы так и будем исправно выплачивать ей жалование и давать крышу над головой. Кроме того, её стряпня стала куда лучше, чем раньше, она вполне могла бы стать шеф-поваром в чьём-нибудь доме. Хе-хе, это конечно при условии, что ты сдашь вступительные экзамены.

Он хотел было ещё добавить, как жаль, что у Беллы осталось не так уж много времени, чтобы научиться сносно готовить, но увидев мрачное лицо Мелисы, решительно сменил тему.

Мелисса хотела что-то сказать, но улыбчивый Бенсон перебил её.

— Я планирую уйти в отставку уже завтра. Я хочу сосредоточиться на подготовке к экзаменам. Говорят, львиная доля вакансии как раз в Баклунде. На это и стоит нацелиться. Надеюсь, у нас получится уехать туда вместе.

Мелисса немного промолчав, медленно кивнула брату. Она отложила вилку с ножом и вытерла рот белой салфеткой.

— Идёт.

Бенсон проводил взглядом сестру, что выходила из-за обеденного стола. Он заметил, как улыбка, коей она одаривала его за трапезой быстро сошла на нет.

Он достал серебряные карманные часы с выгравированной виноградной лозой, посмотрел на них внимательно и тихонько вздохнул.

…

В течении всего воскресенья Клейн копался в книжных залежах публичных библиотек по всему Шервуду. Он искал сведения о Виконте Паунде, да вот только у его семьи не было ни публичной биографии, ни интересной истории, что бы побудила местных публицистов проводить специальные заметки и исследования.

Паунды были разбросаны по анналам истории, а у Клейна не было какого-нибудь фильтра, чтобы отыскать хоть что-нибудь конкретное. Он чувствовал пульсирующую боль в голове, лишь завидев всю эту груду бесполезных записей и книг.

Он потратил, по крайне мере, часов шесть лишь на перебор нескончаемого потока информации, но так и не смог найти хоть что-то стоящее.

— Мне бы найти кого-то, кто обладает глубокими познаниями в дворянской истории. Либо придётся подкупить кого-нибудь в полицейском участке, чтобы вызнать, где сейчас живёт Барон Паунд. Он ведь аристократ, поэтому в участке должны храниться соответствующие записи, ведь самих представителей аристократии осталось не так уж и много.

По возвращению домой, Клейн стоял перед зеркалом и разговаривал “сам с собой”.

Поверхность зеркала быстро вырисовала, сначала, изящное чёрное платье, потом чёрную шляпку, в тон наряду, и уже саму Мисс Телохранительницу.

Дама в зеркале еле заметно кивала, как бы, соглашаясь с собеседником.

— Мой рабочий контракт завершился, — Вдруг произнесла дама в чёрном.

«Я знаю, что три дня уже истекли…» — Клейн на мгновение задумался и сказал:

— Если я найду что-нибудь интересное о семье Паундов, ты бы хотела знать подробности?

Мисс Телохранительница молча кивнула.

— Хм… Передам через Марика?

Снова кивнув, женщина поклонилась, приподняв платье и испарилась.

А ведь Клейн уже привык к разговорам с зеркалом и неожиданным встречам с призрачной дамой.

Клейн огляделся по сторонам и убедившись, что он наконец один — всё равно не ощущал себя в достаточно мере расслабленным. Он принялся готовить обед.

Дождавшись поздней ночи, он вернулся в свою спальню и задвинул шторки. Затем он достал железный портсигар и осторожно протянул руку к чёрному глазу Росаго.

Истошный рёв пронёсся в его сознании, разрывая его разум и разбивая потоки мыслей.

Хоть и не без труда, Клейн противился боли, которая так и подначивала его голову разорваться на ошмётки. Он вновь увидел чёрные нити, что испускались от его тела в разные стороны.

Они были плотно стянуты и, казалось, тянулись в бесконечность.

Не выдерживая более, Клейн ослабил хватку, чтобы прекратить эту боль. Примерно через минуту всё вернулось на круги своя.

«Фух, наконец-то я смогу подняться над серым туманом и проверить то духовное предощущение, которое у меня возникло раньше…»

Он быстро подготовился к ритуалу, а по завершению обратился к самому себе. Затем, уже в своём духовном обличии, он взял медный свисток Азика и захватив с собой железный портсигар поднялся над серым туманом.

Клейн сидел на своём почётном месте за своим древним столом, пальцами отсекая искры Духовного Пламени — сжигал окроплённые кровью документы, лежавшие в уголке и вместе с ними другие предметы, в которых более не было нужды.

Покончив с этим, он раскрыл железный портсигар и с удивлением для себя обнаружил, что чёрный глаз вёл себя спокойно и больше не подавал признаков безумия. Но, всё же, гибельное влияние всё ещё пребывало внутри. Глаз, словно сомкнув веко, находился в спячке.

«Как я и думал, разделить глаз с проклятием не выйдет…»

Как только раздосадованный Клейн закончил, с другой стороны древнего стола вдруг появился человек в чёрном плаще с капюшоном.

Как и в прошлую его попытку создать клона, этот человек был такой же малоподвижный и безжизненный. С беглого взгляда было вполне очевидно, что это существо мало что имеет с реальным человеком. Таким образом он точно не обманет членов Клуба Таро.

Однако, у Клейна уже была одна идея на этот счет.

Он протянул вперёд руку, в которой держал чёрный глаз. В его ушах стояла гробовая тишина — не было больше никаких ужасающих завываний.

Использовав эту Потустороннюю Черту, он так же мог наблюдать те чёрные нити, даже из фальшивого тела, стоявшего напротив него.

Клейн с пущей осторожностью пропустил свою Духовную Силу позволив ей полностью распространиться в чёрный глаз, касаясь нескольких иллюзорных нитей.

Внезапно, он, вроде бы, что-то нащупал. Как бы почувствовав аналогичное, фальшивый человек поднял руку.

«Заработало! Я могу использовать силы Марионеточника и с их помощью я сотворю нового, хоть и поддельного, члена Клуба Таро! Впрочем, меня это очень истощает. Второго такого я уже создать не смогу… Хм, символ на спинке стула так же не переменится, не то, чтобы Мисс Справедливость и остальные обращали на такое внимание…»

Клейн с неподдельным озорством практиковался со своей новой куклой, манипулируя её горлом и ртом, пытаясь ими заговорить.

Когда его Духовная Сила была уже почти на исходе, он улыбнулся своему двойнику.

— Добро пожаловать в Клуб. Какую ты выберешь себе карту?

Через короткую паузу новоиспечённый, хоть и ненастоящий, член клуба, стоявший напротив Клейна, приподнял руку и погладил свой подбородок.

— Я выбираю карту “Мир”, — Хрипло рассмеявшись заявила марионетка.

Глава 265 — Богохульные Карты

…
Флорен рассказал, что история семьи Саурон простирается аж на две тысячи лет. А ведь это даже продолжительнее, чем вся история становления Церкви Бога Мастерства. В Четвёртую эпоху, они застали все распри и борьбу между светом и тьмой. А ещё они умудрились дожить до наших дней. За исключением семьи Август из Лоэна, семьи Эйнхорн из Фейсака и семьи Кастия из Фейнапоттера. Другие же семьи, которые считались ровней им, например семья Антигон и Заратул — были низведены до уровня пережитков истории и превратились в нечто иное, в канализационных крыс, что скрываются в тенях от людских глаз.
Он заявил, что сделать меня своим подданным — погнать на службу древнему и славному роду — есть великий дар.
В тот момент у меня было дикое желание надругаться над всеми восемью коленами его предков!
Как бы то ни было, история семьи Саурон, насчитывающая собой две тысячи лет, поистине удивительна. Ведь это Четвёртая Эпоха, так же известная как “Эпоха Богов”. Будь то семь ортодоксальных божеств современности или сама Смерть на пару с Изначальной Демонессой — Тёмная Сторона Вселенной и Истинный Творец также вершили и учиняли на нашей бренной земле. Ходили настоящие легенды о чудесах, творимые величайшими из созданий. Для семьи Саурон продержаться на плаву столь продолжительный срок, несмотря на их зыбкое положение дел — задачка нетривиальная.
Их столь долгая история, значит куда больше, чем просто повод для зазнайства и гордости. Они, должно быть, скрывают множество тайн и, возможно, даже владеют мощными запечатанными артефактами.
Прямо настоящий колосс, возвышающийся над землёй, с которым люди не могут не считаться.

Прочитав это, на Клейна нахлынули раздумья.

«Чтобы Розеллу суметь свергнуть величие семьи Саурон, он должен был пройти сквозь огонь и воду. Даже если у них не было никаких запечатанных артефактов класса “0”, то в классе “1” у них явно не должно было быть дефицита. Вдобавок, при условии, что среди них были высокоуровневые Потусторонние, даже тот факт, что Розелл заручился поддержкой от Церкви Бога Пара и Машин — это всё равно едва-ли могло сулить положительный исход… Может быть, ещё до всего этого, семья Саурон начала увядать, а Интисская революция была лишь закономерным следствием? Как у них сейчас идут дела?»

«Неужели они растеряли те могущественные артефакты? Неужели померли все высокоуровневые Потусторонние? Привлекло ли всё это внимание общественности?»

«Хм… Судя по этим записям, семья Август из Лоэна не чуралась ни Антигон, ни Заратул. В их мемуарах или письмах должно это обличаться.»

«Солнце уже упоминал, что Город Серебра просуществовал более двух с половиной тысяч лет ещё с Тёмных Веков. По-моему, когда-то тогда и случился Катаклизм. Последние двести лет семья Саурон утверждает, что её история насчитывается в более чем две тысячи лет. Интересно, дойдёт ли этот хронлогический порядок до Города Серебра… Я постараюсь найти возможность упомянуть клан Саурон и посмотрю на реакцию Солнца. Если это ошеломит Мистера Солнце, то это будет косвенно означать, что это семейство поднялось только после Катаклизма. Возможно, они даже извлекли из этого большую пользу, став дворянской семьёй в Четвёртую Эпоху и королевской знатью в Пятую…»

«Но даже если Солнце не в курсе, это не будет достоверным доказательством моей теории. Возможно, он плохо учил свою историю.»

Перевернув третью страницу, Клейн обнаружил, что содержание, судя по всему, описывало первые дни после назначения Розелла в консулы Республики Интис.

«Из этих записей очевидно, что Розелл разработал и ввёл новый Гражданский Кодекс, который поощрял изобретателей, защищал торгово-рыночную систему и стимулировал промышленный прогресс. Стоит отметить, что он не просто собою творил эдакий оммаж на Наполеона, таким каким он мог бы быть в этом мире, в своём стремлении изменить всё. По крайней мере, то, что он успел сделать, позволило ему примириться с Церковью Вечного Пылающего Солнца.»

«Вечное Пылающее Солнце, к слову, также было Богом Деяний, хранителем предпринимательства. Чем больше в народе был новый Гражданский Кодекс, тем обильнее процветала торговля и тем больше он заручался поддержкой церкви.»

«Судя по этой части дневника, отношения между Розеллом и Церковью Вечного Пылающего Солнца постепенно оттаивали. А более чем двести лет спустя, он беззастенчиво претендовал на титул Императора, провозглашая себя Цезарем. Вполне вероятно, он получил одновременное одобрение обеих церквей. В противном случае, его заскок был бы слишком рискованным. Тогда, что же привело к его убийству?»

Клейн озадаченно осмотрел четвёртую страницу.

11 Августа.
Этот дебил Флорен опять выпендривается.
Он тут заявил, что является одарённым членом его семейства из всего поколения. Видите ли, он достоин стать высокоуровневым Потусторонним, прям как его пра-прадед, на которого тот, якобы, так похож.
Есть ли здесь хоть какая-нибудь связь? Я осмотрел его с головы до пят, слева-направо, но так и не нашёл и зачатка одарённости, или, хотя-бы, сходства.
Да и вообще, нужен ли в области мистики какой-то дар? Ну, разве что, лицедейство можно обозвать ключевым его талантом, хоть и необязательно. Да и вообще, до тех пор, пока человек владеет методом действия и не будет в достаточной степени туп, чтобы не понять его сути, и не будет лезть на рожон, рискуя потерять контроль — у него будут все шансы полностью переварить зелье. Иными словами, нужно потратить чуть больше времени и усилий. Одной человеческой жизни точно не хватит, чтобы стать Потусторонним высшей Последовательности.
Главным же препятствием к становлению таким Потусторонним, является тот факт, что получить ингредиенты для таких зелий крайне трудно, уже не говоря о проведении ритуалов. Конечно, должен признаться, что для тех, кто родился в мире Потусторонних, есть куда больше времени на подготовку.
Был ли прапрадед Флорена высокоуровневым Потусторонним вообще? Пусть так. Разве его внешние с ним сходства обеспечивают эту связь?

«Тут можно заметить, что в момент написания этих строк, Розелл был ещё очень юн, ибо не знол о двух законах нерушимости и сохранения.»

Клейн довольно кивнул. С его нынешними познаниями он, вероятно, мог понять посыл слов Флорена Саурона.

«Останки Черт Потусторонних высокой Последовательности содержали в себе метку духа. Это одна из причин, почему люди столь легко теряли самоконтроль, когда употребляли зелья с таким ингредиентом.»

«Ну, а люди, которые были похожи на изначального владельца Черты, могли избежать этого негативного влияния в наибольшей степени. Их шансы на усвоение были гораздо выше, чем у среднестатистического человека, это и называется “одарённостью”.»

«Методом действия, от части, можно воспользоваться для этой же цели, но этот способ никак не может быть популяризирован… К тому же, по успешному усвоению зелья, всё равно придётся прибегать к методу действия, чтобы полностью переварить все Черты…»

Клейн, приходя в глубочайших думах, взглянул на две оставшиеся странички и обнаружил, что император Розелл упивался либеральностью Интиса. А также его беспокойство, что его будущая супруга будет столь же либеральных взглядов.

Бумага зашуршала, Клейн взял следующую страницу.

20 Апреля.
Я снова был на тайном собрании древней организации. От тамошних, меня до сих пор бросает в дрожь. Трудно себе представить, что все они на самом деле члены столь древнего общества.
На этот раз мне довелось кое-что узнать об их жизненной философии. Они приверженцы того, что людской род всегда терял свою индивидуальность, и будет терять её впредь, пока не угаснет. Поэтому, упорно стараясь созидать и помнить о своём начале, им дозволено использовать любые знания, к достижению очищения, необходимого для встречи судного дня.
Они хранили и передавали из поколения в поколение свои секреты на протяжении тысячи, или даже десятков тысяч лет. Они верят, что сумрак грядёт и от конца не спастись.
Они поклоняются Первородному Творцу и верят, что на самом деле он не уснул. Когда настанет сумрак и всё завершится, он проснётся от своего вечного сна. Он создаст новый мир, новый виток истории.
Все мотивы и действия этой организации проистекают из этой конфессии. Можно сказать, что они ставят под сомнение положение Истинного Творца, даже враждебны к нему. Они не скупятся на описания, чтобы представить его как падшего и злого.
Они владеют второй Богохульной Скрижалью и двадцатью двумя Божественными Путями. Их членам позволительно выбирать лишь некоторые из них, и то, только тем, кто ещё не был Потусторонним до причащения.
Что-за тайны скрывают эти Пути?
Сначала я всё запишу, ну, а проанализирую уже потом. Эти пути: Бард, Моряк, Чтец и Зритель.
Хе-хе, стоит уже избавиться от этой привычки — называть их так. Использование таких словечек может пагубно сказаться о моём имидже в древней организации, и тамошние посчитают меня за неотёсанного дурака.

«Это очень похоже на мои умозаключения, основанные из общения с Мистером А. Причём, как Бард, Моряк, Чтец или Проситель Секретов — все они могут быть сменены на что-то аналоговое из четвёртой Последовательности… Является ли Манипулятор частью высшей Последовательности Пути Зрителя? Почему многие тайные организации чуть ли не в один голос твердят, что конец близок? Та же Секта Демонессы, которая тоже древняя организация, не прибегают к этому методу, чтобы обращать в свою веру. Это что, какая-то необходимая мера для промывки мозгов или реально настанет, так называемый, сумрак?»

Клейн много размышлял, но из-за нехватки информации так и не смог прийти к определённому выводу. В то же время, он не мог не усмехнуться над автором дневника:

«Ну же, Розелл, неужели ты просто не можешь записать название этой “древней организации”?» — про себя прыснул Клейн.

Стараясь не показывать эмоции — лицом или телом — Клейн выудил из кипы листков последнюю часть дневника. Эта страница содержала ощутимо меньше информации.

1 Января.
Начало нового года. Мне довелось закончить свою первую Богохульную Карту.
Я сокрою величайшую тайну двадцати двух Божественных Путей в этих Богохульных Картах и разбросаю их по всему миру. Если что-то пойдёт не так, они станут лучшей подстраховкой, на которую только может рассчитывать моё потомство.
Ха-ха, я нарушу порядок вещей, который они насаждают и распространю сокровенные божественные тайны!
Эти Богохульные Карты будут обладать Чертами против гадания и пророчества. Разумеется, я оставлю подсказки своим детям, те кто будут в состоянии заполучат их.
Я человек, привыкший воздавать по заслугам, и когда дело доходит до мести, какое мне с небес до сущего дело, до земли, что разразится потопом! Не я это начал.
Иными словами, чем больше хаоса, тем лучше!
Надо бы придумать названия для этих карт, что пойдут в набор. Число Путей к божественности двадцать два. В старшей аркане Таро, к слову, также двадцать две карты. Они вполне подходят, за вычетом нескольких. Чтобы они отвечали моим требованиям, нужно будет ввести некоторые изменения, дабы те соответствовали названиям зелий.
Эта древняя организация — моя последняя надежда. Я не знаю, поддержат ли они меня, а если да, то каким образом.
Я до сих пор пребываю в шоке, с того момента, как увидел Богохульную Скрижаль.
Выходит, что Потусторонние Пути — Божественные Пути. Это правда, что Скрижаль Осквернения святотатствует над божествами.
А ведь над первой Последовательностью каждого из Путей есть и нулевая! А вместе с ними есть соответствующие зелья и ритуалы!
Нулевая Последовательность — это Последовательность Истинного Бога!

Глава 267 — Пение в унисон

— Мне нужна информация обо всех павших дворянских семьях Королевства Лоэн, включая их нынешние адреса. Чем больше деталей, тем лучше.

Он не стал напрямую упоминать Барона Паунда, поскольку тот мог иметь отношение к подземному сооружению, над которым вёл расследование детектив Шерлок Мориарти.

Клейн не хотел, чтобы Справедливость сыскала и малейшую связь, между Мистером Миром и детективом Мориарти.

«Нельзя недооценивать мелочи!» — Подчеркнул про себя Клейн.

Услышав просьбу, Одри растерянно уставилась на новичка. Она окинула взглядом рядом присутствующих и скользя по длинному бронзовому столу, уткнулась взглядом на Мистера Мира и, всё же, переспросила:

— Для чего вам эта информация?

— Вам нет нужды для беспокойства, — Хрипло и по-доброму рассмеялся Мистер Мир, — Я всего-навсего ищу кое-что. Я никому не причиню вреда, обещаю. Я готов даже поклясться, да будет мне Мистер Шут свидетелем.

«Мистер Мир очень хорошо владеет языком тела… Может быть его способность как некая “Ахилесова Пята” для Зрителя и Телепата?»

Одри задумчиво кивнула и ответила:

— Мне кое-что известно о таких, как вы выразились, “павших семьях”, но не так ужи много. Мне нужно время, чтобы навести справки. Три или четыре дня, хорошо?

Как дворянке, ей по статусу положено быть в курсе о таких вещах. Хотя-бы быть малейших представлений, о людях того же достатка, что и она сама. Одри частенько крутилась в таких обществах и узнавала много нового и интересного. На тех же балах или различных банкетах, что устраивало их семейство — можно было изрядно наслушаться всякого рода сплетен, впрочем, не то, чтобы слухи были достоверным источником сведений. Да и вообще, она ведь и не являлась каким-то экспертом в этой области и на худой конец, она всегда могла что-нибудь уточнить у знакомых, или наоборот вызнать из исторических книг, проверяя полученную информацию.

— Никаких проблем, — Глубоко рассмеялся новенький, — В таком случае, чего желаете взамен? На данный момент времени, я располагаю тайным знанием о Четвёртой Эпохе и информацией о некоторых необычных Потусторонних Путях, с несколькими аналогичными формулами. Но, честно признаться, не уверен, что сведения о увядающих дворянских семействах равноценны формулам седьмой или восьмой Последовательности. Хе-хе, разве что у вас нет какой-либо соразмерной просьбы, что я мог бы исполнить.

«Его просьба не такая существенная, чтобы запросить информацию о зелье седьмой или восьмой Последовательности… Формулу для Психиатра мне от него не получить…»

Одри принялась серьёзно размышлять.

Пока Мисс Справедливость натужно обдумывала свой следующий шаг, она украдкой, с пущей надеждой, метнула взор на Мистера Шута, как бы выпрашивая подсказку, но тот был незрим и окутан в серый туман, словно древнее божество, что в безмолвии безмятежно созерцало за копошением человечков снизу.

«Ладно…» — Одри наконец приняла решение и улыбнулась:

— Я хотела бы узнать о тех “необычных” Потусторонних Путях, но только если я о них ещё не знаю — Любезный Мистер Шут, вы сможете засвидетельствовать?

— Да, — спокойно ответил Клейн.

— Тогда давайте всё обсудим, наедине, — Одри посмотрела на Мистера Мира.

В тот же миг Клейн постучал по столу, чтобы отсеять глаза и уши Солнца и Висельника, дабы те не прознали о происходящем.

Он демонстративно кивнул своей марионетке, давая понять, что они уже могут спокойно общаться.

Мир взглянул на Мисс Справедливость и заговорил своим обычным хриплым голосом:

— Что вы знаете о Секте Демонессы?

Одри сразу же припомнила, как однажды заплатила Висельнику 1000 фунтов и ответила с осторожностью кратко:

— Я знаю, во что они верят и скакой эпохи берётся их начало. Также принадлежащие им Пути, ну и ряд… Наклонностей, что присущи их высшим последователям.

— Что-ж, вы много не знаете, — Сухо рассмеялся Мистер Мир, — В первую очередь, Секта Демонессы контролирует Путь Убийцы, в частности, восьмую Последовательность, Подстрекателя.

— Ну, это я тоже знаю, — Не многозначно ответила Одри, демонстрируя предвкушение. Мистер Мир почесал подбородок и выдал:

— Тогда, стало быть, и о седьмой их Последовательности вы должны знать?

— Буду рада услышать от вас, — Покачав головой ответила Мисс Справедливость.

— Седьмая последовательность Пути Убийцы, именуется как Ведьма, — Просто и без затей поведал Мир.

— Ведьма?

Одри, аж испугавшись подпрыгнула, от одного лишь этого слова. Естественна она сразу же вообразила:

Если мужчина выпьет такое зелье? как ему “действовать”?

«Одеваться в вызывающие наряды и краситься, подражая женщинам?»

Это представление вызывалоу неё лёгкое отвращение, но и не без странного любопытства.

— Не так, как вы, вероятно, подумали, Мисс. Если мужчина выпьет такое зелье, его более мужчиной считать не получится. Он станет настоящей женщиной, — Клейн подавил желание расхохотаться на месте, держа под контролем эмоции своей марионетки.

— Богиня… Неужели какое-то там зелье в силах сменить пол человеку? — Выпалила Одри.

«Это… Это просто невероятно! Мистер Шут никак не реагирует, а значит это правда! Чудеса! Вот так точно полный таинств Потусторонний Мир. Мир, что наполнен всевозможными диковинами и странностями… Я хочу в этот мир! Почему меня это так завело?»

Немного успокоившись, Мисс Справедливость, всё же, виновато взглянула на Мистера Шута и совершила коротенькую индульгенцию, ведь та всуе упомянула Богиню Вечной Ночи.

— Да, это правда, мужчина может стать женщиной. Женщины же, при помощи оного зелья могут усилить свои, так сказать, “чары”. Их внешность, их состояние кожи, и тому подобные вещи — станут в разы привлекательнее, причём на основе их первозданного вида. Именно поэтому, все высшие эшелоны Секты Демонессы — это женщины.

— Тогда какие у него недостатки? — Вдруг Одри ощутила натуральный интерес.

— Главной обязанностью таких людей, — Неторопливо признался Мир, — Причинять боль и страдания.

Одри слегка вздохнула и разочаровалась. В её голове завился новый вопрос:

— Если, повторюсь, только если, какое-нибудь животное употребит это зелье, например кошка? Если она не сойдёт с ума или не умрёт, то будет ли усиление её условных чар направлено на людей, или же только на представителей аналогичного вида? А если кошка будет женского пола, она сможет околдовывать собой котов-самцов?

Мистер Мир на мгновение растерялся, не понимая, как ему реагировать. Через пару секунд, он всё же собрался:

— Я никогда о таком и не задумывался… — Одри хотела было задать очередной вопрос, как её собеседник, все же, добавил, — Ну, а шестой последовательностью Пути Демонессы, является Наслаждение, они же, Демонессы Наслаждения. Требования просты: приносить наслаждение как мужчинам, так и женщинам, таким образом и контролировать их волю. Демонессы этой Последовательности очень хорошо владеют специальным паучьим шёлком.

Одри от изумления приоткрыла свой прекрасный ротик, а затем, молча сглотнув — закрыла его, глубоко жалея о том, что вообще задавала вопросы.

— Зная такие вещи, вы без проблем сможете в какой-нибудь группе лиц идентифицировать Демонессу. Хе-хе, вы довольны вашей отплатой? — Поинтересовался Мистер Мир.

Одри мягко кивнула и утвердила:

— Это очень мне поможет. Кхм… Сделка совершена. Я добуду вам сведения о тех дворянских семьях, как можно скорее. Возможно, я с вами “расплачусь” уже на следующей нашей встрече.

— А можно как-нибудь побыстрее? — Озадаченно спросил Клейн, через личину марионетки.

— Ну, разве что, я передам собранную информацию Мистеру Шуту и попрошу Его передать её уже вам. Мистер Шут, мы можем так поступить? — Повернувшись спросила Одри.

Человеческое очертание, спрятанное за густым туманом, молча кивнуло.

В то же время, оно ловко контролировало Мистера Мира, понуждая его вопросить:

— “Его”?

Он заметил, что интонация Мисс Справедливость была несколько иной.

Заметив изумление Мира, Одри закатила глаза вверх, так как намеренно не вдавалась в подробности.

Клейн вновь постучал по длинному бронзовому столу, тем самым говоря, что беседа окончена. Снова ловко манипулируя Миром, он сказал:

— У меня есть ещё одна проблема.

«Что-то многовато у этого новичка просьб и проблем…» — Одри оглянулась, уже нисколько не удивляясь. Элджер и Деррик подключились к беседе.

— Я хочу знать, остались ли в семье Саурон ещё какие-нибудь высокоуровневые Потусторонние.

Пока Клейн вещал через марионетку, он наблюдал, появится ли какая-либо реакция у Солнце. Никакой особенной реакции от юноши не последовало.

«Судя по всему, в Городе Серебра не осталось никаких записей о семье Саурон… Это семейство, скорее всего, превознеслось после Катаклизма…»

Клейн задумчиво оглядывался, пока не обнаружил, что Одри и Элджер переглядываются, очевидно не понимая, о чём идёт речь. Солнце, несомненно, также был в растерянности.

Клейн вновь стукнул по столу:

— Позвольте мне ответить на этот вопрос. Чем изволите платить?

Только закончив свой вопрос, он тут же на него и ответил, но уже от лица Мира:

— Формулой. Формулой седьмой Последовательности.

— Идёт, по рукам.

Клейн создал удобную обстановку, для приватной беседы и молча уставился на своего двойника.

Одри, на пару с Элджером, которые были заблокированы, снова почувствовали всю непостижимость натуры, коей являлся Мистер Шут. Хоть им обоим и был любопытен ответ на этот вопрос, но они так же понимали, что для них в этом нет никакого прока. Они бы точно не стали в обмен на это делиться формулой седьмой Последовательности.

После частной беседы с самим собой, Клейн принудил Мистера Мира поклониться создателю и хриплым голосом произнести фразу:

— Достопочтенный Мистер Шут, нижайше благодарю вас за ваш ответ; он воистину драгоценен.

— Это был равноценный обмен, не стоит благодарностей, — Ответил сам себе Клейн.

Он ощутил внезапный приток мурашек от самого себя. Всё последующее открытое общение продлилось не более десяти минут. Затем основатель объявил о завершении сбора Клуба Таро и разорвал связь с алыми звёздами.

Рассеянные фигуры Справедливости, Висельника и Солнца растворились в потоках света, а Клейн глядя на оставшегося с ним Мистера Мира лишь усмехнулся.

«С двойником действительно куда легче живётся. К сожалению, чёрный глаз Росаго нельзя использовать вне серого тумана. Очень жаль…»

Подумав об этом, он поклонился, а затем позволил себе исчезнуть из величественного дворца.

Так как всю встречу Клейн науськивал Мистера Мира — своего двойника — он потерял много Духовной Силы. Убрав чёрный глаз, более не в силах находиться в этом пространстве, он вернулся в реальный мир.

За плотно задёрнутыми занавесками виднелся редкое осеннее, или даже, зимнее сияние.

Клейн не располагал временем, чтобы как следует рассмотреть Баклунд из своего окна, и он прилёг подремать с полчаса, дабы восстановить свои силы.

Пробудившись, первая мысль была об обещании Мисс Справедливости. Так как, ему больше не нужно было искать записи в библиотеках, он собрался посетить, до наступления темноты, одно из многочисленных Баклундских кладбищ, что стояли на окраине.

Клейн собирался опробовать медный свисток Азика, дабы понять масштабы его влияния!

Разумеется, сами эксперименты будут проводиться глухой ночью. Ну, а собрался он туда именно сейчас потому, что ночью нанимать экипаж, да в такое приметное место — ну уж совсем примечательно.

Глава 268 — От кладбища до больницы

Клейн, проехав в паровом метро, добрался до южного берега реки Тассок. Потом он взял напрокат экипаж и направился в сторону кладбища Астон, которым заведовала Церковь Бога Пара и Машин.

В сумраке, зловещие деревья, что окружали церковный двор, казались клыками скрывающегося во тьме монстра. Ветки мотало из стороны в сторону, под завывающий ветер, словно отмахиваясь когтями — они загораживали, и без того, едва заметный лунный свет.

Кучер взял с Клейна 4 соли, осмотрелся и спросил клиента:

— Мне вас здесь подождать?

— Нет, в этом нет нужды. Я здесь, чтобы навестить старого друга, — Клейн ловко придумал отговорку, и тут же заметил, как переменилось лицо у возчика.

«Но ведь это же кладбище… Навестить друга здесь и в такую темень…»

Сердце кучера заколотилось так сильно, что он мог его отчётливо расслышать.

— Он здешний смотритель, — Одумавшись и с улыбкой добавил Клейн.

На лице извозчика просияло облегчение, впрочем, оно не убавило его желания поскорее убраться от этого места подальше.

Клейн побродил у могильника, дожидаясь наступления настоящей ночи.

После наступления темноты, дым и копоть в воздухе осела, даже туман, казалось, немного рассеялся, гонимый холодным ветром. С неба украдкой посматривала на Клейна алая луна, покрывая мёртвую землю своей поблёскивающей вуалью.

Клейн сделал молитвенный жесть Богине, а затем надел перчатки. Он перелез через железную ограду и проник на кладбище.

Парень осторожно огляделся, и наугад выбрал себе укромное местечко, достал медный свисток Азика и выставил его перед собой.

Неподалёку от него высился могильный камень. Камень был древним и грязным, а надписи на нём едва читабельными. Клейн ещё какое-то время пытался прочитать эти расплывающиеся в лунном свете слова, пока не понял, что всё-таки было написано:

“Дружище, будешь проходить мимо, помоги мне встать. Заранее спасибо!”

«Экий развесёлый джентльмен… Я выбираю тебя!»

Клейн остался здесь, прислонившись спиной к деревьям, что сохраняли эту могилу от солнца и дождя и принялся терпеливо выждать.

На протяжении около двадцати минут он беспечно подкидывал и хватал в воздухе медный артефакт, чтобы скоротать время.

«Никаких признаков живых мертвецов…»

Клейн захлопнул карманные часы и огляделся, дабы полностью удостовериться.

«Стоит сюда вернуться, может через пару дней и посмотреть, будут ли какие-нибудь изменения. Если их не будет, то это значит, что медный свисток Азика не может воздействовать на трупы, над которыми проводили похоронные обряды…»

Клейн, как-бы стараясь никого не разбудить, тихонько бормотал себе что-то под нос. Вскоре он убрал свисток обратно в карман.

В Королевстве Лоэн хоронили тремя разными способами:

Традиционный с гробом — вариант для людей среднего и высокого достатка, у которых не было нехватки в деньгах.

Вторым способом была кремация. Трупы сжигали, а затем пепел складывали в специальные урны. К нему прибегали малоимущие семьи, у который не было денег, чтобы позволить себе захоронение родственника. Впрочем, многие считали, что гроб, как и классическое захоронение — это слишком расточительное и излишнее удовольствие. Но были также времена, когда государственная религиозная конфессия оказывала влияние и на этот аспект “жизни”, в частности глубоко верующие в Вечное Пылающее Солнце. Большинство умерших подвергалось сожжению, беднякам же оставалось лишь выплатить небольшой налог и довольствоваться урной с усопшим.

Третьим же способом пользовались исключительно бедняки и нищие. Те, кто не мог себе позволить ни гроб, ни кремацию. Они просто выкапывали яму для трупа и хоронили его там, предварительно замотав в саван.

Но изрядно насмотревшийся на всевозможные виды захоронений Клейн, для себя уже решил, что его целью станет обычный гроб, с вполне обычным трупом.

«Даже если медный свисток Азика и впрямь в силах поднять мёртвого из могилы, будь он хоть грудой костей, то уж какая-нибудь реакция то должна быть! Пусть там будет наглухо заколочена крышка гроба — изнутри должен быть слышен, хотя-бы, глухой стук.»

Направляясь к забору, Клейн вдруг подумал об одной из составляющей его эксперимента.

«Да, мне нужно их как следует разграничить. Трупов тут довольно много. Я должен найти кого-то, кого похоронили здесь совсем недавно, Только так я выясню всё раз и навсегда.»

Клейн успел поиграть в кошки-мышки с кладбищенскими сторожами, пока не наткнулся на могилу, которая его устроила. Судя по дате, погребальная церемония произошла сегодня.

На сей раз он подождал полчаса, но всё равно так ничего необычного и не произошло.

«Фух, ну теперь то я точно могу сказать, что медный свисток Мистера Азика никак не может воздействовать на труп прошедший полагающийся погребальный ритуал. Как-то… слабовато… Нет, не верно. Этот медный свисток не предназначен для поднятия мёртвых из могил. Он вызывает посланника, поэтому его воздействия на трупы есть негативный побочный эффект!»

Клейн поплотнее запахнул своё пальто и направился к железной ограде.

Он планировал отправиться к себе домой, дабы переодеться и подготовиться к своему следующему эксперименту.

Для этого ему понадобятся трупы недавно умерших людей, до которых ещё не успели добраться священники с их ритуалами.

«Такие тела можно найти только в больничном морге…»

Клейн перелез через забор и пешком направился домой, сквозь эту унылую, тёмную ночь. Вокруг было под стать мертвенно тихо и спокойно. Лишь вечнозелёные, покрытые смогом деревья, слегка покачивались.

Всё это напоминало ему о той самой ночи, когда он воскрес из мёртвых. Как и тогда, ему пришлось добираться своим ходом до города, покинув кладбище.

«Эх…»

Клейн вздохнул и вдруг ринулся вперёд, словно пытаясь убежать от захватывающей его меланхолии.

Примерно через пол часа, он таки нанял себе экипаж и направился к ближайшей станции парового метрополитена.

До станции метро оставалось ещё около часа езды.

В рассветное время, Клейн уже был готов к вылазке. Он переоделся в серо-голубую форму рабочего и фуражку. В таком виде он направился в больницу Святого Эстина, район Моста Баклунда.

Больница эта существовала за счёт благотворительности и принадлежала Церкви Бога Пара и Машин.

Здесь было много бедняков, не осиливших будничные болезни, а так как их тела негде было размещать надлежащим образом — их все складировали в местном морге. Лежащие там мёртвые тела смиренно ждали кремации или, если повезёт, передачи в качестве дара медицинским школам. Но так было лишь летом, а не в периоды осени или зимы.

В эпоху, когда не было никаких кондиционеров и вообще какого-либо надлежащего для долгосрочного хранения трупов оборудования — хранились они крайне недолго. Пожертвованные тела подвергались бальзамированию, а остальные же утилизировались путём сожжения. Конечно, все эти строгие правила соблюдались лишь летом, но зимой или же холодной осенью эти условия послаблялись. Именно поэтому, в такие сезоны в моргах оставалось очень много хладных тел.

Морг, находившийся в Святом Эстене, находился под землёй. Там было относительно прохладно даже знойным летом, а в иные времена года уж и подавно.

Основываясь на том, что он познал на своём опыте, ещё будучи Ночным Ястребом, Клейн в своей затее проникновения в морг, полагался строго на способности Клоуна. Ему было под силу ловко избегать врачей или медсестёр, которые были на дежурстве.

Ещё даже не добравшись до самого морга, он почувствовал пробежавший по спине холодок.

Быстро проскользнув мимо каморки уборщика, Клейн достал кусок проволоки и потихоньку отпер дверь ведущую в морг.

Всё как положено, для успешного проникновения или слежки!

Клейн, легонько и вполне бесшумно оттолкнул дверь морга правой, облачённой в чёрную перчатку рукой. Попутно он сокрыл своей Духовной Силой медный свисток Азика, чтобы доподлинно понять, устранит ли этот метод негативные эффекты.

Температура внутри морга, ожидаемо, была ниже, чем в больничном коридоре.

Большая часть тел была упакована и размещена в нечто подобное железному шкафу, с множеством отверстий. Лишь единицы были расположены на длинном столе, в центре, словно дожидаясь осмотра.

Клейна уже давно перестали пугать подобные сцены. Он просто, по своему обыкновению, почувствовал некоторую неловкость.

Он осторожно прикрыл за собой дверь и обошёл несколько столов.

По прошествии, примерно, десяти минут, Клейн с облегчением выдохнул, испуская пар — ибо в морге было достаточно холодно — так как ни один из мертвецов не ожил.

«Что там по времени…»

Он вынул золотые карманные часы и распахнул их.

Когда стрелки часов пересекли нужную отметку, Клейн отпустил духовную концентрацию на медном свистке.

Какое-то время он не мог понять, то ли разум его подводит, то ли вокруг действительно стало очень тихо.

Как опытный Провидец, он полностью полагался на свои предчувствия и инстинкты. Нашагавшись взад-вперёд, он таки приостановился и отступил к выходу, на всякий случай.

Время неумолимо бежало вперёд. Клейн, держа в руках золотые часы, будто те секундомер, отсчитал около двух минут.

И тут, внезапно, один из трупов, что спал вечным сном на ледяном столе, приподнялся и сел!

♫ Бах! Бах! Бах!

Железные трупные шкафы загрохотали дверцами, как будто бы на мир обрушился ад!

♫ Дыщ! Дыщ! Дыщ!

За мгновение осознав, что происходит и завидев, как трупы медленно и протяжно потягиваются, Клейн, под аккомпанемент железному лязгу, тихо прошептал:

— Алый.

Задействовав свою Духовную Силу, он окутал Заупокойный шарм и бросил его в сторону трупов.

Льдисто-голубое пламя преспокойно вытанцовывало колыбель, а безмятежная и нежная чернота медленно растекалась вокруг. Трупы снова улеглись по местам, а грохот резко оборвался.

Клейн, умудрённый горьким опытом, не расслаблялся и задействовал ещё и Сонный шарм.

Также он учёл и обильное множество находившихся здесь тел, посему использовал и третий свой шарм, чтобы уж точно всё было в порядке.

«Неплохо… По итогу, на свисток реагируют лишь те трупы, над которыми не проводилось никаких ритуалов. Подходят, как и недавно образовавшиеся мертвецы, так и зомби. Своей Духовной Силой я могу создать барьер для свистка, предотвратив его пагубное воздействие.»

С улыбкой про себя подытожил Клейн.

Досконально убедившись, что ни один из мёртвых ныне не жив, он приготовился отворять дверь и уходить.

И тут вдруг, он услышал снаружи какие-то шаги и увидел слабоватый свет, просачивающийся под дверью.

Пожилого уборщика точно привлёк грохот, который раздался здесь пару мгновений назад. Он приближался, держа в руке фонарь!

Клейн впопыхах огляделся и не придумав ничего лучше — вскочил ввысь, держась между дверью и потолком.

Его пальцы технично впивались в неровности и трещины, которыми были покрыты стены. Пока-что, он сохранял идеальное равновесие.

♫ Скрип

Старик отворил дверь своим ключом и вошёл в морг.

Он сделал пару шагов вперёд, поднимая свой фонарь, и принялся деловито рассматривать железные шкафы, длинные столы, а также мертвецов.

Дождавшись, когда тот пройдёт дальше, Клейн проворно спрыгнул вниз и бесшумно приземлился.

Не теряя ни секунды, ночной посетитель пронырливо скрылся оттуда. Он заскочил в каморку уборщика, чтобы переждать ещё несколько секунд и уже после этого вернулся на верхний этаж.

Престарелый уборщик, насмотревшись на хранилище трупов, так и не обнаружив ничего необычного, быстренько унёс оттуда ноги. Он запер дверь, и пока возился с ключами бормотал себе под нос какие-то проклятья.

Возвратившись в свою уютную подсобку, он закутался в тонкое одеяло и ещё несколько минут пытался успокоить своё бешено колотящееся сердце.

— Эти кретины постоянно донимают меня своими небылицами про морг и то, что там творится по ночам. Они лишь пытаются меня напугать шутки ради, ничего ужасного не происходит. Те звуки ничего не значат! Тьфу, ну не существует никаких зомби или, упаси боже, призраков!

В то же время Клейн преспокойно вышагивал по тихим ночным улочкам, радуясь, что таки разобрался с преследующим его вопросом.

Он рассматривал элегантные газовые фонари, стоявшие по обеим сторонам улицы, и предвкушал очередную встречу с Потусторонними.

Парень надеялся, что, посещая их, он когда-нибудь получит ингредиенты для зелья Фокусника.

«Хм… Сейчас у меня немного денег, но зато есть множество активов, которыми я могу обмениваться… Те же формулы Телепата, Барда или Жреца Света. Да и к тому же, моё зелье Клоуна переваривается куда быстрее, чем я ожидал. Оно почти полностью переварено…» — Вот так, с различными мыслями в голове, Клейн брёл по тёмным переулкам.

Глава 270 — Репортёр

♫ Бах! Бах! Бах!

Держась одной рукой за револьвер, который он взял напрокат в Клубе Квилег, Клейн несколько раз нажал на курок, точно попав в яблочко, причём худший выстрел попал в 8 очков.

Благодаря тому, что он практиковался с боевыми пулями, а также сверхчеловеческим контролем, который он приобрёл после того, как он стал Клоуном, его меткость считалась довольно высокой.

«Если я продолжу тренироваться в течение нескольких месяцев, меня даже можно будет считать снайпером…» — Клейн с удовлетворением разрядил револьвер и вынул пустые патроны. Они с шумом упали на землю, когда он с улыбкой посмотрел на Талима Дюмона.

— Вы удовлетворены?

— Очень хорошо. — Учитель конного спорта Талим уже снял своё чёрное твидовое пальто и светло-серый свитер и принял боксёрскую стойку. — Теперь, позвольте мне увидеть уровень ваших боевых навыков. Я могу откровенно сказать вам, что я прошёл обучение в качестве рыцаря-стажёра с юных лет, и я никогда не терял форму.

«Как Потусторонний, если я бы я не мог победить даже обычного человека, который прошёл всего-лишь обучение, тогда я мог бы умереть!» — Клейн тихо выругался. Не снимая двубортного пальто, он отложил револьвер. Клейн сделал два боковых шага и жестом показал Талиму, что он может начать.

Изначально он хотел пошевелить пальцем, чтобы усилить атмосферу, но когда он подумал о силе противника, он не стал терять время зря.

Талим, казалось, был немного взволнован, когда начал немного подпрыгивать. Он внезапно двинулся вперёд и нанёс удар правой.

Клейн заблокировал атаку и схватил его левой рукой, низко наклонился и скрутил талию, прежде чем протянуть правую ладонь, и сделал плавное сальто.

♫ Бац!

— Талим вылетел, приземлившись на спину. Клейн не приложил никаких усилий к концу, только сбив его с ног по инерции.

— Впечатляет! — Талим быстро встал и показал большой палец вверх. — Как и ожидалось от известного детектива. У вас отличная меткая стрельба и боевые навыки.

«Я бью только слабого цыплёнка вроде тебя, так как ты можешь сказать, что мои боевые навыки очень высоки?» — Клейн тайком высмеял и спросил с улыбкой:

— Теперь, когда вы увидели мои навыки, вы можете сказать мне, что за просьба у вашего друга?

— Хе-хе, он придёт в клуб позже. Вы можете поговорить между собой. Талим массировал спину и сказал, — Что касается того, что именно влечёт за собой просьба, я тоже не уверен. Да ладно, он репортёр из “Ежедневника наблюдателя”, Майк Джозеф. Вероятно, он надеется на краткосрочную защиту.

— Хорошо. — Клейн больше не задавал вопросов. Он продолжал тренироваться в стрельбе, но револьвером не ограничился. Он также тренировался с охотничьим ружьём, однозарядным ружьём и магазинным ружьём. Он надеялся, что, если он столкнётся с какими-либо проблемами в будущем, он сможет использовать любое огнестрельное оружие вокруг него.

Незадолго до двенадцати часов дня он вернулся на первый этаж, зашёл в буфет и получил порцию жареного цыплёнка и кусок жареного стейка, а также ограниченный запас омара со сливочным сыром.

После обеда Клейн получил немного риса с морепродуктами из Фейнапоттера, фруктовый салат, устричный бульон и благородный чёрный чай.

Столкнувшись с этим роскошным обедом, он не мог не проглотить слюну, прославляя Богиню в своём сердце.

«Если бы это было съедено на улице, это, вероятно, стоило бы 3 соли…» — Клейн переключался между использованием серебряных ножей, вилок и ложек, пока с удовольствием набивал живот.

Когда он почти закончил с едой на столе, Талим Дюмон подвёл к нему человека в тяжёлом пальто и полуцилиндре.

— Детектив Мориарти, это тот друг, о котором я говорил, Майк Джозеф. Майк, это знаменитый детектив, мистер Шерлок Мориарти, — Улыбнулся Талим и представил их.

— Рад встрече. — Майк снял шляпу и поклонился.

На вид ему было под тридцать, с довольно редкими бровями и грубой кожей. Его поры были необычно выступающими.

Однако черты его лица были неплохими. Его голубые глаза были особенно очаровательны. Две тонкие линии на скудных усах придавали ему несколько зрелый шарм.

Клейн не мог не погладить щетину, которая стала гуще вокруг его губ. Он встал и пригласил собеседника сесть, затем улыбнулся и сказал:

— Сегодняшний омар со сливочным сыром очень хорош. Рекомендую попробовать.

— Хорошо. — Майк Джозеф не отказался. Он взял тарелку, сделал круг и собрал много еды.

— Он пришёл в спешке, так что ещё не пообедал, — Улыбнулся Талим, объясняя своему другу и кладя стопку газет на стол.

Клейн отложил нож и вилку, вытер рот салфеткой и неторопливо отпил чёрный чай.

Он был очень доволен едой.

В этот момент вернулся Майк Джозеф с двумя тарелками еды. Он сделал несколько быстрых укусов, чтобы набить желудок, прежде чем взглянуть на Клейна.

— Детектив Мориарти, вы слышали о недавних серийных убийствах?

— Те, у которых были удалены органы? — Сердце Клейна ёкнуло, когда он спросил.

Талим кивнул и задумчиво сказал:

— Как и ожидалось, каждый детектив обращает внимание на этого серийного убийцу.

Майк вытащил одну из бумаг и протянул Клейну.

— Это последняя история.

Клейн взял его и обнаружил, что Майк работал в “Ежедневнике Наблюдателя”. На первой полосе были слова:

“11! Ещё одна женщина убита! Сивеллаус-ярд беспомощен!”

Штаб-квартира полицейского управления Баклунда располагалась на улице Сивеллаус на окраине Района Императрицы, поэтому они также были известны как Сивеллаус-ярд.

«11? Это уже одиннадцатый случай?» — Клейн подавил желание нахмуриться и продолжил читать. Он обнаружил, что это действительно было то же самое, что и случай, с которым он ранее сталкивался. Жертвой была женщина, одетая в великолепную длинную юбку, и ей удалили кишечник из живота.

«Это явно тот случай, когда повсюду присутствуют признаки поклонения дьяволу. Сивеллаус-ярд, должно быть, передал целый чемодан по этому делу Ночным Ястребам, Уполномоченным Карателям или Коллективного Разума Машин. У них есть люди, способные к гаданию, медиумизму и всевозможным магическим и эффективным Потусторонним методам. Как так получилось, что дело не раскололось? Почему преступник ещё не арестован? Обладает ли преступник богатыми способностями против гаданий и способен ли уничтожить души умерших? Или могло случиться так, что умершая душа вместе с её внутренностями была извлечена для выполнения требований ритуала поклонения дьяволу? Да, он определённо способен вмешиваться в гадание… В самом деле, если бы у Потусторонних Пути Дьявола небыло таких способностей, как они могли осмелиться совершать серийные убийства…» — Клейн подумал, когда сказал Майку Джозефу:

— Вы хотите провести частное расследование? «Простите, я не могу взять это дело. Без приглашения полиции я не могу этого принять. Я должен поддерживать с ними хорошие отношения.

«Так называемые хорошие отношения — это такие, когда меня приглашают в полицейский участок на кофе…» — Клейн самокритично высмеял.

Настоящая причина его отказа заключалась в том, что было легко столкнуться с официальными Потусторонними, вовлечёнными в расследование серийных убийств, возможно, включая Ночных Ястребов епархии Баклунда.

— Нет, не расследование. Точное описание таково, что поиск убийцы не ведётся. Я просто хочу закончить свой репортаж, — Объяснил Майк Джозеф, проглотив креветки.

— Репортаж? — Клейн поставил свою белую эмалированную чашку, скрестил руки и неторопливо спросил Майка Джозефа.

Майк Джозеф сказал:

— Если вы купите Ежедневник Наблюдателя завтра или послезавтра, вы увидите мой подробный обзор серийных убийств. Самая важная часть — это то, что я раскрываю то, что общего у жертв, чтобы предупредить людей, которые попадают в эту группу.

— И что же у них общего? — С любопытством спросил Клейн.

Майк отхлебнул кофе и сказал:

— Помимо того, что они женщины в красочном платье, у них есть ещё одна важная черта, которая их объединяет. Я провёл тщательное расследование карьеры жертвы и нашёл интересный лакомый кусочек. Некоторые из них горничные, другие — текстильщики, портные и даже учителя. На первый взгляд, совпадений нет, но на самом деле все они были уличными девушками.

— Уличная девушка? Учитель? — Удивился Клейн.

В королевстве Лоэн учителя принадлежали к среднему классу и получали не менее двух фунтов в неделю. Этого было достаточно, чтобы женщина вела неплохую жизнь, поэтому ей не нужно было быть уличной девушкой.

Уголок рта Майка дёрнулся, когда он вздохнул и сказал:

— Да, в прошлом. У них могли быть очень трудные времена, прежде чем они нашли работу, которая могла бы их поддержать. Я уже проводил опрос раньше. В Баклунде, одна из шести женщин в возрасте от 15 до 55 были уличными девушками. Хех, это наша страна. Иностранцы, которые приезжают сюда, удивляются, что в очень консервативной стране, в шумном мегаполисе, на самом деле полно уличных девушек.

«Это число немного преувеличено… Если бы это было правдой, можно было бы только сказать, что реальность может быть более преувеличенной, чем вымысел… Этот проклятый мир…» — Клейн потерял дар речи. Поразмыслив, он намеренно сказал:

— Один вопрос: как убийца узнает, что жертвой была уличная девушка? На них нет ярлыков, и даже вам нужно было провести тщательное расследование, чтобы это обнаружить.

— Как и ожидалось от великого детектива, это может быть ключом к разгадке, — Ответил Майк Джозеф без особого удивления.

«Нет, если бы это был Потусторонний с Пути Дьявола, то стандартом, из которого он бы выбрал, был бы тот, кто, кажется, опустился низко, но на самом деле не выродился полностью. Более того, у них должна быть острая интуиция к вырождению, и они могли бы видеть соответствующий “цвет”, который проникает глубоко. С ярким платьем в качестве спускового крючка цель в основном будет зафиксирована…» — Клейн ответил сам себе и спросил:

— Так что ещё вы хотите исследовать?

Майк кивнул и сказал:

— Из этих 11 случаев десять женщин когда-то были уличными девушками, кроме одной. В настоящее время она всё ещё проститутка. Да, она самая младшая, шестнадцатилетняя Сибер. Это очень и очень странно. Я хочу навестить “Золотую Розу”, это место, где она работает, для дальнейшего расследования. Я хочу посмотреть, смогу ли я что-нибудь обнаружить. Я боюсь, что мои вопросы разозлят людей, находящихся там, поэтому я планирую попросить вас временно защитить меня. Вам не нужно преподавать им урок, вам просто нужно защитить меня в самый критический момент и позволить мне сбежать. Если ничего не произойдёт, я заплачу вам фунт, а в случае драки он будет увеличен до пяти фунтов. Что скажите?

Клейн засмеялся и ответил:

— Позвольте мне вымыть руки, прежде чем дать ответ.

Он вежливо поклонился и прошёл в ванную, где бросил монетку и получил положительный ответ.

Глава 271 — Золотая Роза

19 Хоуп стрит, район Шервуд.

Этот район был расположен недалеко от реки Тассок, которая протекала через Баклунд. Пешеходы могли видеть мутную, но необычайно широкую водную гладь сквозь трещины и щели в своих домах.

Репортёр “Ежедневника Наблюдателя” Майк Джозеф вышел из экипажа и указал на трёхэтажное серовато-синее здание перед ними. Он сказал Клейну, стоявшему рядом с ним в чёрном двубортном костюме, полуцилиндре и очках в золотой оправе:

— Это Золотая Роза, лучший легальный бордель в районе Баклундского моста, а так же района Шервуд. Он открывается в три часа дня и остаётся открытым до двух часов ночи.

«Лучший легальный бордель в районах Шервуд и Баклундского моста? Другими словами, в этих двух регионах есть другие бордельи, но они незаконны?» — Клейн молча задумался и бросил взгляд на вход, украшенный инкрустированной золотой розой. Никаких вывесок не было.

— Это ведь не считается уличной девушкой? — Он ответил не задумываясь.

— Конечно, это уровнем повыше. — Майк лично провёл Клейна к фасаду здания и толкнул дверь.

Как только он вошёл, Клейн уловил запах смешанного аромата, который был слегка едким, и услышал успокаивающую, но наводящую на размышления мелодию.

Инстинктивно он огляделся и увидел вышибал в чёрных пальто и полуцилиндрах, стоящих по обе стороны от входа и в каждом углу зала. Как законный бизнес, они явно предназначались для борьбы с пьяницами и хамами.

Золотой зал окружали всевозможные диваны, стулья и даже пианино. В центре была танцевальная площадка.

В тот момент в разных местах сидело много женщин с волосами, окрашенными в золотой, коричневый, бледно-жёлтый или чёрный цвет. Некоторые из них выглядели зрелыми, некоторые застенчивыми и молодыми, некоторые молодыми и привлекательными, а третьи были довольно красивыми.

Эти дамы либо наслаждались мелодией, либо хихикали, разговаривая друг с другом, тихо читая газеты и журналы, либо танцевали с мужчинами.

Была только половина четвёртого, поэтому посетителей было немного. На первый взгляд это место больше походило на настоящий бал, чем на бордель.

— Если вы приедете после восьми вечера, то увидите интересные спектакли. Хе-хе, если кто-то из женщин попадётся вам на глаза, подойдите и пригласите их потанцевать, а затем спросите их цены под красивую мелодию. Если обе стороны могут прийти к соглашению, вы можете отправиться на второй или третий этаж и прекрасно провести время в какой-нибудь комнате. Хе-хе, пока вы готовы тратить деньги, можете спать здесь всю ночь. Майк повернул голову слева направо, внезапно теряя прежнее спокойствие и джентльменство, и казался немного более легкомысленным.

Он с улыбкой вошёл в холл и подошёл к молодой девушке, которой было не больше пятнадцати или шестнадцати лет.

«Он показывает свою истинную природу, или это поведение профессионала?» — Клейн, немного ошеломлённый, наблюдал, как он подсознательно шёл за Майком Джозефом.

— Пострадавшей, Сибер, было всего 16 лет. Теоретически девушка того же возраста с большей вероятностью могла быть её подругой и будет знать больше, — В этот момент Майк понизил голос и объяснил.

Затем он приподнял тонкие брови и спросил нормальным голосом:

— Какая женщина вам понравилась?

— Я всего лишь ваш телохранитель, — С вполне нормальной логикой ответил Клейн.

Майк слегка кивнул и внезапно засмеялся.

— Я не привык, чтобы за мной наблюдали, когда я делаю такие вещи.

— Я буду стоять на страже снаружи. — Клейн понял, что имел в виду Майк, и занял серьёзную профессиональную позицию.

Не говоря ни слова, Майк подошёл к девушке, наклонился и протянул руку, приглашая её на танец.

«Быть проституткой в этом возрасте, Баклунд, несомненно, такой ослепительный и грязный… Хех, если подумать, что здесь будет покровительствовать джентльмену средних лет с хорошей осанкой. Даже волосы по бокам белые…» — Клейн опустил руки и выпрямился, наблюдая, как Майк и молодая девушка танцуют медленный танец.

Через несколько минут Майк вернулся и сказал Клейну с лёгким раздражением:

— Слишком дорого.

Когда эти двое подошли друг к другу, он добавил тихим голосом:

— Девушка знала Сибер, но хозяйка, мэм Лопес запрещает им говорить с кем-либо ещё по этому поводу, в противном случае они будут сурово наказаны. Боже, когда упомянули о наказании, бедняжка даже инстинктивно вздрогнула. Я могу представить, насколько это должно быть ужасно.

Беспомощный, Клейн сочувственно вздохнул и подавленным голосом спросил:

— Так что вы собираетесь делать?

— Я не хочу доставлять неприятности этим девушкам. Я собираюсь пойти прямо к мэм Лопес. — Майк похлопал Клейна по плечу и сказал, — Защити меня!

Клейн повернулся в сторону и серьёзным тоном предупредил:

— Если мы столкнёмся с опасной ситуацией, вы должны слушаться меня. Понимаете? Слушать меня!

— Ладно, ладно. — Майк поднял руки и кивнул.

Говоря это, он подошёл к дивану в углу. Там сидела очаровательная дама с густым макияжем в шикарном платье.

— Если вы не хотите сдаваться после танца и смущаться перед этими девушками, я предлагаю вам поговорить с мэм Лопес и узнать, сколько стоят разные девушки. — повысил голос Майк.

Дама услышала их разговор и оглянулась. Она медленно встала и улыбнулась.

— Добрый день, господа. Я Лопес. Вам понравилась какая-нибудь девушка?

— Да. — Майк внезапно оценил её и сказал со смешком, — Я действительно восхищаюсь вами.

«Я тоже тобой восхищаюсь… Ты ведёшь себя так, как будто это твой дом…» — Клейн задёргался.

Выражение лица Лопес на секунду застыло, затем она фальшиво рассмеялась и сказала:

— Извините, я сегодня плохо себя чувствую. Вы должны знать, что бывают периоды в месяц, когда женщины чувствуют себя не в своей тарелке.

Увидев, что нет никакой возможности затащить Лопес в комнату для разговора, Майк на несколько секунд замолчал, прежде чем внезапно стал серьёзным.

— Мэм Лопес, я репортёр. Я хочу больше узнать о проишествии Сибер. Вот моё документальное подтверждение.

Лицо Лопес потемнело, и она нетерпеливо ответила:

— Я уже рассказала полиции всё, что знаю. Вы должны спросить их! Сибер была бродячей сиротой, которую я удочерила. В ту ночь она приняла приглашение гостя переночевать в его доме и умерла на обратном пути утром. Пожалуйста, уходите! Или пригласите даму на танец.

Говоря это, Лопес помахала двум своим вышибалам.

Клейн подошёл, чтобы защитить Майка Джозефа, и проводил его обратно в холл. Увидев это, двое вышибал не стали его опрометчиво прогонять.

Пройдя несколько шагов, Клейн тихо сказала:

— Она лжёт.

— Да? — Майк удивлённо повернул голову.

— Когда она заговорила, её глаза метались по сторонам. Она не осмеливалась смотреть на вас прямо, но также тайно оценивала вас, что означает, что она лгала и наблюдала за вашей реакцией. Вдобавок она занимала оборонительную позицию и выглядела очень взволнованной. — Клейн дал свой анализ.

Майк открыл рот и через несколько секунд воскликнул:

— Вы действительно великий детектив. Только с вашим острым наблюдением и выдающимися навыками дедукции вы смогли обнаружить такие полезные детали.

«Это только потому, что у меня было активно Духовное Зрение, и я мог видеть, что эмоциональные цвета Лопес были неправильными… Я придумал причины после…» — Клейн улыбнулся и сказал:

— Спасибо, нам пора идти.

Майк Джозеф оглянулся на Лопес и увидел, что она шла к боковой двери холла, как если бы она шла в свою гостиную, а боковая дверь была в углу комнаты. Там было очень тихо, и в зале было много мест, из которых не было видно, что происходит внутри. Также снаружи стояли двое вышибал.

— Возможно, нам следует последовать за мэм Лопес и понаблюдать за её реакцией. Может быть, только что возникшее беспокойство заставит её что-нибудь сделать… — Майк внезапно повернул голову и посмотрел на Клейна. — Сможешь быстро позаботиться об этих двух вышибалах?

— Сэр, я отвечаю только за вашу защиту, и это противозаконно. — Клейн улыбнулся в ответ.

— Я заплачу вам больше! Всего пять фунтов, исходя из прежней цены при возникновении драки! Если будет ещё одна драка, когда мы будем бежать, это будет 10 фунтов! — Майк Джозеф стиснул зубы.

— По рукам! — Клейн протянул и пожал ему руку.

После этого они вдвоём обошли вокруг, чтобы избежать двух вышибал, которые были раньше, и тихо подошли к боковой двери.

— Гости, пожалуйста, остановитесь. Пожалуйста, покиньте это место. — Один из вышибал вышел вперёд и остановил Клейна и Майка Джозефа.

— Извини, мы немедленно… — Клейн вежливо поклонился и извинился.

В этот момент его правый кулак внезапно ударил, сильный удар пришёлся в живот вышибалы перед ним.

Вышибала инстинктивно схватился за живот, согнувшись. Что касается Клейна, который теперь встал, он поднял левую руку и врезал вышибале в затылок.

♫ Пау!

Вышибала упал на землю и потерял сознание. Его спутник был явно застигнут врасплох таким поворотом событий. Он просто тупо смотрел и не успел среагировать.

Клейн тут же соскользнул и прикрыл рот вышибалы правой рукой, а левым кулаком ударил его в живот.

♫ Бам!

Вышибала внезапно нагнулся и выплюнул непереваренную пищу, а Клейн быстро отдёрнул правую руку и начал рубить ладонью вниз.

В то же время его левая рука поддерживала противника, позволяя вышибале медленно падать на землю, не издавая звука.

После обмена взглядами. Клейн повернул ручку, толкнул боковую дверь и вошёл внутрь. Майк Джозеф опустился и быстро последовал за ним.

«Почему ты такой умелый… Ты просто репортёр!» — Клейн насмехался себе под нос, быстро шагая по мощёному коридору.

Вдруг они услышали голос Лопес.

— Скажи Капиму, чтобы он никого не присылал в ближайшие несколько дней!

«Капим? Никого не отправлять?» — Клейн посмотрел на Майка и обнаружил, что тот выглядит столь же озадаченным.

В этот момент они услышали шаги Лопес, направлявшейся в коридор.

— Пошли! — Клейн потянул Майка и побежал к выходу, не оборачиваясь.

При этом он закрыл боковую дверь и попутно сломал замок. Это могло помешать людям внутри выйти на какое-то время.

Затем, как ни в чём не бывало, они поспешно прошли через зал и подошли к выходу, услышав слабые сердитые голоса.

Достигнув улицы, Майк вздохнул с облегчением и сказал с удивлением и искренностью:

— Я испытал много подобных сценариев, но ни разу они не были такими простыми и расслабляющими, как сегодня. Спасибо. Мне нужно вернуться, чтобы узнать, кто такой Капим.

Говоря это, он достал бумажник, выудил пятифунтовую купюру и пробормотал:

— Но, честно говоря, ваша цена действительно высока. Это стоит больше половины моей недельной зарплаты.

— Но вы же можете потребовать компенсацию, верно? — Клейн ответил с усмешкой. После этого он обеспокоенно спросил, — Не боитесь ли вы, что Лопес найдёт вашу газетную фирму и заставит полицию вас арестовать?

— Это поддельное удостоверение личности. — Майк Джозеф знакомо пожал плечами.

«…» — Клейн мог только восхищаться им.

Наблюдая за тем, как Майк садится в карету и уезжает, он пересёк улицу по диагонали, дождался общественного экипажа и высматривал всех, кто гнался за ним.

В этот момент арендованный экипаж медленно подошёл и остановился перед ним.

Мужчина средних лет в чёрном пальто вышел из экипажа и кивнул Клейну.

У него были голубые глаза, худое лицо и серые виски. Это был тот самый старый джентльмен, которого Клейн видел в Золотой Розе.

«Он не клиент Золотой Розы… Он такой же, как и мы…» — Клейн внезапно осознал это.

— Здравствуйте, я детектив Изенгард Стентон. Я помогаю полиции в этом деле. Можно поболтать? — Мужчина средних лет указал на экипаж.

Глава 272 — Наблюдая друг за другом

«Детектив? Коллега… Однако тот факт, что он может помочь полиции в расследовании такого серьёзного дела, показывает, что он действительно известный детектив, по крайней мере, в Сивеллаус-Ярде… Эх, не серийный убийца, вовлечённый в поклонение дьяволу должны быть переданы Ночным Ястребам, Уполномоченным Карателям или Коллективному Разуму Машин? Всё, что нужно сделать полицейскому управлению — это прислать несколько помощников, так зачем им обращаться за помощью к частному детективу?»

«Да, одиннадцать серийных убийств, должно быть, произвели фурор. Сивеллаус Ярд находится под сильным давлением, и они не хотят просто ждать?»

В голове Клейна мелькнуло множество мыслей, но на поверхности он показал улыбку.

— Хорошо.

Он сел в арендованный экипаж Изенгарда Стэнтона и увидел внутри молодого человека с каштановыми волосами.

— Это мой помощник, — Представил Изенгард, у которого было худое и угловатое лицо. — Пожалуйста, присаживайтесь.

Он не закрыл дверцу кареты и не позволил вознице гнать лошадь вперёд, чтобы показать, что он не намерен причинять вреда.

Клейн умышленно беспокойно сел и обеспокоенно спросил:

— О чём вы хотите поговорить, мистер Стентон?

Изенгард достал тёмную трубку и сказал:

— Я хочу знать, что вы узнали, следя за мэм Лопес. Вы что-нибудь слышали или открывали?

— Хм… Я тоже детектив, и вы должны знать, что у нас есть соглашения о конфиденциальности в этом бизнесе, — сознательно ответил Клейн, как если бы он стоял перед дилеммой.

— Я прошу вас от имени Сивеллаус-Ярда. Это не имеет ничего общего с соглашением о конфиденциальности. — Изенгард потёр трубку большим пальцем. — Фунт, ммм… Как насчёт двух фунтов?

Усвоив урок из предыдущего инцидента с Мерсо, а также тот факт, что нет необходимости хранить это в секрете, Клейн без колебаний ответил:

— Конечно.

— Хорошо. — Изенгард улыбнулся и достал из кармана две банкноты по одному фунту.

Клейн вёл себя так, как будто он что-то вспомнил, прежде чем откровенно сказать:

— Мы слышали только одно предложение. Мэм Лопес попыталась приказать своим подчинённым сказать Капиму, чтобы он никого не присылал в ближайшие несколько дней.

— Капим? — Изенгард кивнул, казалось, просветленный. — Понял.

— Вы знаете Капима? — Клейн не скрывал своего удивления.

Изенгард передал записи и сказал со слабой улыбкой:

— Он один из самых неоднозначных магнатов округа Шервуд. В Баклунде невинные девушки часто пропадают без вести на пустынных улицах, и спустя долгое время их могут случайно встретить во всевозможных легальных или нелегальных публичных домах. Многие слухи указывают на Капима как на преступника, на руках которого кровь и грязь, но из-за отсутствия доказательств он остаётся на свободе до сих пор. Кроме того, он знает много важных людей.

«Если это правда, то этот парень должен умереть тысячу раз…» — Клейн кивнул, вздохнул и сказал:

— Это Лоэн, это Баклунд, мистер Стентон, я прощаюсь с вами.

— Спасибо за сотрудничество. — Изенгард встал на полпути в знак вежливости, чтобы проводить его. — Кстати, у вас отличные боевые навыки. Может быть, у нас будет шанс поработать вместе в будущем. Как мне к вам обращаться?

— Шерлок Мориарти, — коротко ответил Клейн и вышел из экипажа.

Только когда он сел в только что прибывший экипаж, Изенгард Стэнтон приказал своему помощнику закрыть дверь и приказать водителю экипажа направиться в сторону района Хиллстон.

Повернув голову в сторону, он выглянул в окно. Седовласый пожилой джентльмен отложил свою тёмную трубку, вытащил из кармана медное украшение и медленно погладил его в руке.

Латунным орнаментом была открытая книга карманного размера с вертикальным ушком в центре.

— Внешний вид и одежда мистера Мориарти с этого момента были немного неуместны. Он носил очень искусные очки в золотой оправе, но намеренно отрастил бороду вокруг рта, из-за чего выглядел грубым и варварским. Это не совсем соответствует норме. В наши дни люди, которые носят очки в золотой оправе, как правило, очень заботятся о своём имидже, образе обладателей знаний и выдержки. Может быть, он пытается что-то скрыть… Конечно, также возможно, что он джентльмен с необычным эстетическим чутьём… — Изенгард, казалось, разговаривал сам с собой, но он также, казалось, учил своего помощника.

В этот момент Клейн, сидевший в карете, тихо пробормотал себе под нос, прислонившись к стене:

«Этот детектив Изенгард Стэнтон — проблема. С тех пор, как я активировал своё духовное видение, у него был синий цвет рационального мышления и безразличия, и он сохранил фиолетовый цвет духовного доминирования. Не было проявлений множества других эмоций.»

«Нормальным людям, если они полностью не сосредоточены на изучении сложной проблемы, очень трудно поддерживать подобное состояние в течение длительного периода времени. Неизбежно появятся другие эмоции, разница в том, как долго они могут оставаться в этом состоянии.»

«Да… Либо детектив Изенгард Стэнтон — гений наблюдения и рассуждений с необычайным талантом, либо он Потусторонний?»

Гусеничный общественный вагон имел два этажа и перевозил более сорока пассажиров в сторону Баклундского моста. Постепенно Клейн привёл в порядок свои мысли, бросил взгляд в окно и полюбовался двух-трёхэтажными зданиями на другой стороне дороги.

Время от времени он мог видеть коричневые дома высотой в пять или шесть этажей — знак последней тенденции Баклунда и самых передовых строительных технологий королевства.

После проезда Клйн прибыл на улицу Железных ворот и вышел из вагона напротив бара Храбрые Сердца.

Поскольку в баре ещё не наступил пик сезона, как только он вошёл, он увидел, что Каспарс пил в баре.

Старик с розацеа на носу попросил стаканчик Лангски Пруф, его глаза сузились от удовлетворения, когда он смаковал аромат солода и жжение в горле.

Клейн подошёл ближе, постучал по стойке и с улыбкой спросил:

— Марик здесь?

В то же время он держал одну руку в кармане, когда сжимал медный свисток Азика, используя свою духовность, чтобы прикрыть его негативные эффекты.

Прежде чем он закончил фразу, он почувствовал, как мимо него пробегают взгляды. Было видно, что за ним наблюдают.

К тому времени, когда он закончил задавать свой вопрос, взгляды отошли от него и сосредоточились на Каспарсе.

Старик с огромным шрамом на лице открыл глаза и, увидев, что это Клейн, в плохом настроении сказал:

— Он не пришёл. Он и вчера не приходил.

«Он не пришёл…» — Клейн вздохнул с облегчением, больше не используя свою духовность, чтобы обернуть медный свисток Азика.

«Когда я упомянул Марика, кто-то посмотрел на меня… Когда они услышали, что я спрашиваю о его местонахождении, взгляд снова сместился… Кто-то также ищет Марика…» — Клейн подавил желание обернуться и понаблюдать за тем, кто анализировал его.

В сочетании с его изначальным сомнением он чувствовал, что теперь у этого вопроса есть общий ответ.

«На прошлой неделе я был озадачен — почему Мисс Телохранитель Последовательности 5 соглашается на трёхдневную миссию по защите за 1000 фунтов? Это не означает, что цена слишком низкая, а скорее, что кто-то такого уровня уже считается влиятельным человеком. В Церкви Богини Вечной Ночи она могла бы быть дьяконом Ночных Ястребов или епископом епархии. Если она сможет получить благосклонность Священного Артефакта, она сможет даже побороться за должность архиепископа или высокопоставленного дьякона…»

«Среди различных секретных организаций и разведывательных агентств Последовательность 5 также подразумевает, что это лицо будет ответственным за район или, по крайней мере, двух-трёх человек в этом районе. Даже если бы это был Потусторонний, который не является частью какой-либо организации, человек с такой силой мог бы основать небольшую собственную организацию…»

«Независимо от того, с какой точки зрения посмотреть, Мисс Телохранитель могла направлять своих подчинённых, поэтому ей не было необходимо лично браться за работу…»

«В то время я думал, что скорее всего, нанял телохронителя Последовательности 6, который сможет продержаться немного дольше против эксперта, посланного Бейкерлендом, создавая для меня шанс, но кто знал, что Мисс Телохранитель будет такой ужасающе сильной…»

«Судя по сегодняшним событиям, Мисс Телохранитель и Марик, наверное, похожи на меня. Их личности чувствительны, и им приходится прятаться. Да, их ситуация может быть ещё хуже, и они должны постоянно беспокоиться о том, что за ними охотятся… Чтобы иметь возможность охотиться на Мисс Телохранитель, даже если в этой организации нет высокоуровневых Потусторонних, у них должны быть некоторые Священные Артефакты или несколько участников Последовательности 5…»

«Конечно, это всего лишь моя догадка. Возможно, это связано с разоблачением Марика как Потустороннего, и теперь он стал целью команды Коллективного Разума Машин…»

Поразмыслив, Клейн с сожалением сказал:

— Вот так. Я планировал поиграть с ним в карты.

Услышав что-то, что не соответствовало обычной манере речи Клейна, Каспарс встревожился. Он тоже не огляделся, но усмехнулся и сказал:

— У меня сегодня будет карточная игра. Техаский покер, хочешь присоединиться?

— Нет, я просто хотел поиграть до обеда. Эх, думаю, я просто пойду домой. — Клейн вздохнул и покинул бар, даже не заказав что-нибудь выпить.

Он намеревался расспросить Каспарса о других сборищах Потусторонних, но в этой ситуации осторожно отказался от этой идеи.

Фактически, он мог пойти в карточную комнату или какое-нибудь относительно закрытое место, чтобы поговорить с Каспарсом, но на всякий случай решил подождать до следующего раза.

Клейн не спешил возвращаться домой. Вместо этого он пошёл в однокомнатную квартиру, которую снимал в Восточном округе, и начал гадать над серым туманом, чтобы убедиться, что за ним никто не следит.

Успокоившись, он добрался до Минск-Стрит ещё до того, как стемнело, и обнаружил, что его почтовый ящик забит всевозможными подписными газеты.

«Я очень торопился сегодня уехать, поэтому даже не успел его прочитать. В клубе Квилег я хорошо поужинал после тренировки и вздремнул, прежде чем меня заставили сыграть несколько теннисных матчей с Талимом. Хех, мои навыки недостаточно хороши, но моя физическая подготовка может восполнить это…» — Он тихо пробормотал, открывая дверь и заходя внутрь, прежде чем повернуть газовый замок.

Он принёс газеты в гостиную и сел на диван, зажёг настенный светильник и начал читать.

Клейн сначала прочитал “Утренник Баклунда”, сразу же перешёл на пятую страницу и увидел рекламу. Это была реклама покупки товаров фирмой Эрнст!

Цены составляли 7 пенсов за литр муки, 1 соль сливочного масла, 6 пенсов за фунт сала, 1 соль 3 пенса за фунт сливок, 8 солей за фунт чёрного чая маркиз…

«Другими словами, завтра в восемь вечера там же будет собрание Потусторонних. Код к двери — семь раз сильно, один раз легко, шесть длинных интервалов и один короткий интервал в таком порядке… Остальные 3 и 8 бессмысленны…» — Клейн интерпретировал содержание, откинулся на спинку дивана и начал с нетерпением ждать встречи завтра вечером.

Он хотел продать несколько формул, чтобы посмотреть, сможет ли он купить соответствующие ингредиенты или предметы!

Глава 273 — Раздача формул

В среду вечером без пяти восемь. В переулке за баром Храбрые Сердца.

Клейн некоторое время кружил вокруг, основываясь на своих воспоминаниях, прежде чем, наконец, нашёл дом с тёмными свечами.

Сегодня он был замаскирован в серо-синюю рабочую форму, кепку и бороду, чтобы никто не связал его с парнем, который попытал счастья, купив предмет Чёрного Змея.

«Было бы лучше, если бы Око Мудрости и аптекарь меня не узнали. В противном случае новичок, который полагался на удачу, чтобы стать Потусторонним, и смог раздобыть несколько зелий через неделю, определённо был бы подозрительным.» — Клейн сунул руки в карманы и нащупал медный свисток Азика, обычные карты Таро и шармы, которые он пополнил.

Его униформа была специально модифицирована портным. Было много маленьких карманов с металлическими бутылками, наполненными порошками трав и экстрактами эссенций.

Сделав глубокий вдох и медленно выдохнув, Клейн достал металлическую маску, которая могла закрывать только половину его лица, и закончил первый шаг к своей маскировке.

После этого он использовал способность Клоуна контролировать выражение своего лица и едва уловимые движения своего тела, а также изменил осанку при ходьбе, и парализовал свои лицевые нервы. Он хотел сильно отличаться от себя прежнего.

«Однако я не уверен, на что опирается Око Мудрости при распознавании людей. Это всё, что я могу сделать. Эх, если бы я уже был Безликим… Но если бы это было так, мне бы не нужно было присоединяться к таким низкоуровневым собраниям Потусторонних…» — Клейн несколько секунд стоял за дверью в тишине. Затем он поднял правую руку и постучал в дверь, семь сильных ударов и один лёгкий, с шестью долгими паузами и одной короткой паузой между ними.

Почти не дожидаясь, небольшая деревянная доска на двери бесшумно открылась, и за ней появился глаз. Он осмотрел посетителя с головы до пят.

Две или три секунды спустя дверь со скрипом открылась, и служитель Ока Мудрости вручил Клейну чёрный плащ с капюшоном.

Клейн сохранял своё бесчувственное состояние, быстро надел плащ и накинул капюшон, позволяя тени скрыть его лицо.

По пути в гостиную он сознательно делал шаги, к которым он не привык, и изо всех сил старался устранить неловкость.

В тёмной и тихой комнате была только одна свеча, и на собрании присутствовало довольно много участников. Клейн не выбрал угол, как в прошлый раз. Вместо этого он сел на высокий табурет прямо в центре.

Короче говоря, он хотел, чтобы всё в его внешнем виде и поведении полностью отличалось от предыдущих двух раз!

И именно из-за того, что он был Клоуном, он получил эту область знаний, позволив ему отразить собственное тело в своём разуме и получить фундаментальный контроль над ним.

В комнате было так тихо, что казалось, будто она замёрзла. Время шло, и, наконец, Око Мудрости посмотрел на часы на стене и сказал своим хриплым голосом:

— Пора. Давайте начнём. Нам не нужно ждать наших покойных друзей.

Как только он закончил фразу, Клейн немедленно сказал хриплым голосом:

— Я хочу продать формулы зелий. Бард Последовательности 9 и Источник Света Последовательности 8 из Церкви Вечного Пылающего Солнца. Первая — 220 фунтов, вторая — 450 фунтов.

Это был наиболее подходящий план, который он мог придумать после долгих размышлений. Зелья Зрителя и Телепата были связаны с Алхимиками Психологии, секретной организацией, которая всё ещё действовала в Баклунде в Королевстве Лоэн. Если он безрассудно продаст их, он может привлечь их внимание. А Церковь Вечного Сияющего Солнца была заблокирована Церковью Повелителя Штормов, поэтому соответствующие Потусторонние редко появлялись в Баклунде и мало что могли сделать. Следовательно, это был самый безопасный выбор.

К Пути Провидца принадлежал сам Клейн, и он определённо не хотел раскрывать свои характеристики, продавая формулу соответствующего зелья.

Пережив так много битв и увидев так много битв с Потусторонними, он постепенно кое-что понял. Дело в том, что ниже высоких Последовательностей Потусторонние разных Путей имели свои собственные характеристики, которые не пересекались. То есть у каждого из них были свои сильные и слабые стороны, и их сильные и слабые стороны были очевидны. Сильные стороны действительно были сильными, а слабые — действительно слабыми.

Например, Путь Зрителя не обладал способностью сражаться в реальном бою, но если они были проигнорированы и были бессознательно введены в заблуждение, то независимо от того, насколько сильны боевые навыки противника, они могли умереть, не зная почему. Ярким примером может служить Контр-Адмирал Килангос, который явно обладал мистическим предметом Ползучий Голод и имел общую боевую мощь 5-ой Последовательности, но он всё же умер довольно необъяснимым образом. В основном это было благодаря Азику, но нельзя было сбрасывать со счетов роль Зрителя.

В связи с тем, что большинство Посторонних Путей ниже высокой Последовательности имели отчётливые характеристики и очевидные слабости со слабыми телами, если бы можно было скрыть свои сильные стороны и заранее понять ситуацию своих врагов, для них было возможно победить кого-то сильнее. В крайних случаях вероятность того, что Последовательность 9 убьёт Последовательность 5, очень мала.

Конечно, это была идеальная гипотеза, но на самом деле это было практически невозможно. Последовательность 5 уже считалась сильной, а соответствующие Потусторонние силы можно было считать чудесными. Сильные стороны могли эффективно прикрывать слабые стороны, но до достижения Последовательности 6 было очень сложно оказать на них какое-либо влияние.

С другой стороны, многие из Потусторонних ниже высоких Последовательностей очень боялись подвергнуться нападению со стороны группы, даже если их противники были ниже их собственной Последовательности, поскольку, их попытки избежать ошибки могут привести к неудаче и их слабости могут привести к летальному исходу.

Именно из-за этих проблем Пастыри были поставлены на первое место ниже высоких Последовательностей. Они были настолько разносторонними, что если бы они достаточно хорошо собирали и сочетали свои Потусторонние способности, у них почти не было бы недостатков.

«После того, как я перейду к Последовательности 7, у меня появятся всевозможные магические способности. Тогда, даже если я столкнусь с Последовательностью 6, я смогу какое-то время бороться с ним, и, возможно, даже смогу победить… Если я столкнусь с Последовательностью 5, у меня всё ещё будет шанс сбежать…» — Когда его мысли метались, Клейн огляделся, ожидая, что кто-нибудь заговорит.

«Если Барда и Источник Света нельзя продать, тогда я могу выбрать только второе место и рассмотреть возможность продажи Зрителя и Телепата. Принимая во внимание законы нерушимости и сохранности Потусторонних Черт… Формула моего собственного Пути определённо не должна продаваться. Путь Ведьмы тоже не подошёл бы, поскольку он привёл бы ко многим трагическим случаям. Будь то Подстрекатель или Ведьма, они из тех, кто совершает злые дела…» — Клейн немного нервничал, но его лицо оставалось невыразительным, пока он ждал.

— На самом деле, я могу подумать о покупке. — В этот момент пухлый аптекарь рассмеялся. — Я также могу взять другого ученика и дать ему эти две формулы, чтобы он специализировался на молитвах о том, чтобы свет освещал мои травы. Отлично! Как экстравагантно!

Его слова нарушили мгновенную тишину в комнате. Мужчина в углу, у которого был очень низко задвинут капюшон, нарочито резким голосом произнёс:

— Возможно, я смогу отдать его своему ребёнку. По крайней мере, это сильнее моей Последовательности. Последовательность 9, 200 фунтов, Последовательность 8, 400 фунтов; если вы согласны, мы заключим сделку.

«Возможность вынуть 600 фунтов за раз означает, что он довольно богат. Этого достаточно, чтобы купить дом в городе Тинген…» — Клейн притворился, что думает, посмотрел на остальных участников собрания подмечая их реакцию.

Заметив, что ни у кого не было желания поднять цену, и что ставка другой стороны достигла его чистой прибыли, Клейн немного подумал и сказал:

— Я добавлю дополнительное условие: вы не можете продать эти две формулы на этом собрании, но вы можете делать всё, что хотите в другом месте.

Мужчина резко сказал:

— Хорошо, мистер Око Мудрости засвидетельствует.

Клейн не знал, как доказать, что формула действительна, но он не хотел спрашивать, поскольку это обнажило бы тот факт, что он не участвовал во многих собраниях. Поэтому он молча приподнял свою мантию, достал две формулы зелья, которые он написал заранее, и протянул их слуге рядом с ним.

Дежурный не дошёл до угла. Вместо этого он подошёл к единственному дивану в центре и передал сложенный лист Оку Мудрости.

Старый джентльмен разложил газету и, не глядя на неё, положил рядом с собой на небольшой круглый столик.

Затем он вынул платок и вытер правую ладонь. Из кармана он достал кольцо, инкрустированное множеством крошечных бриллиантов.

Это кольцо было сложным и изысканным по конструкции. В центре кольца находился тёмно-зелёный камень, похожий на глаз. Просто взглянув на него с расстояния, Клейн почувствовал, как его голова распухает, а тело становится неудобным; это было точно так же, как когда он сдавал экзамен по математике.

Око Мудрости торжественно надел кольцо на средний палец правой руки, а затем закрыл глаза, как будто он что-то готовил.

Внезапно изумрудно-зелёный камень на кольце расцвёл сияющим золотым цветом, ярким, как солнце.

Око Мудрости быстро протянул правую руку и позволил драгоценному камню коснуться формулы зелья, написанной Клейном.

Лучи золотого света стали чище, пока в конце концов не превратились в голографическую проекцию.

— Формула подлинная, — Тихо объявил Око Мудрости. Он тут же снял кольцо с пальца, не решаясь носить его ни секунды дольше.

«Его тон звучит как Нотариус… Это кольцо — самый ценный предмет в коллекции Мистера Ока Мудрости, Запечатанный Артефакт 2-081? Имитирует полномочия Нотариуса?» — Клейн задумчиво смотрел, чувствуя себя немного жадным.

После “нотариального заверения” сделка была быстро заключена, и Клейн получил большую пачку наличных, все в десятифунтовых купюрах.

Пересчитав банкноты трижды, он не сложил их и не положил в карман. Вместо этого он держал их в ладони и ждал возможности их потратить.

Он планировал понаблюдать, чтобы убедиться, что ему ничего не нужно, прежде чем снова заговорить, чтобы упомянуть о своём желании купить вещи.

В этот момент аптекарь огляделся и сказал:

— Я принёс несколько бутылочек успокоительного.

«Он правда принёс? Я уже совсем забыл об этом…» — Чтобы отличаться от своего прошлого, Клейн мог только притвориться, что его нет рядом.

Прокричав несколько раз и увидев, что ответа нет, аптекарь пробормотал:

— Этот парень не пришёл на этот раз? Неужто, он помер.

«Спасибо за ваши “благословения”… Но приятно, что вы не узнали меня…» — Клейн вздохнул с облегчением.

Аптекарь обычно снова просил кристаллы костного мозга источника эльфов, но, как всегда, тщетно.

Через несколько мгновений после того, как он замолчал, женщина, лицо которой было полностью закрыто капюшоном, сказала с двумя коробками у ног:

— У меня есть два оружия с Потусторонними эффектами.

«Это должно быть та женщина, которая в последний раз продала стальной меч с надписями? Мои инстинкты Провидца говорят мне, что у неё есть ещё два подобных оружия. За ней стоит какая-то Потусторонняя организация по вооружению? Или, может быть, за ней стоит Ремесленник, также известный как Последовательность 6 Пути Учёного, Механник…» — Клейн с нетерпением посмотрел на неё.

Он согласился дать Солнцу Потустороннее оружие стоимостью от 500 до 700 фунтов, которое могло бы эффективно повысить его боевые способности. Он не обещал конкретный тип и характеристики, если они были похожи и их можно было использовать, он мог их купить. Во всяком случае, Солнце не был придирчив к этому.

Глава 274 — Потустороннее оружие

Женщина с закрытым маской лицом огляделась и сказала:

— На этот раз эти два оружия легко носить с собой. Один из них — Кнут Медлительности. Это копия определённого мистического предмета. Он может постоянно создавать бесформенные ограничения, постепенно влияя на вашего противника, замедляя его действия. Чем дольше вы продержитесь в бою, тем эффективнее оно будет. Его можно использовать два года. 450 фунтов, или формула зелья Варвара.

«Этот хлыст неплох, и это похоже на способность паучий шёлк Демониссы Наслаждения… Однако, не покажется ли Мистеру Солнце немного странным использование хлыста?» — Клейн хрипло спросил:

— Может ли этот невидимый связывающий эффект повлиять на духовных существ? Например, призраков?

Дама медленно покачала головой.

— Нет.

Не дожидаясь дальнейших вопросов, она продолжила:

— Второе оружие называется Топор Урагана. Он может повысить маневренность и скорость бега пользователя. Также есть 15% шанс вызвать ошеломляющее действие на врага и 5% шанс произвести разряд молнии. При использовании во время грозы шанс молнии будет увеличен до 50%. Всё это было проверено экспериментально и заключено на основе большого количества данных. Действие этого оружия может длиться не более года. 520 фунтов или формула зелья Варвара.

«Это намного сильнее, чем Кнут Медлительности. Если бы не тот факт, что эффекты Потустороннего присутствуют только в течение года, вероятно, цена была бы намного выше… Верно, согласно описанию Мистера Солнце и сцены, которую я смутно видел в воздухе, над Городом Серебра и его окрестностями всегда возникают вспышки молний. Самая высокая частота — в дневное время, а самая низкая — в ночное время. Это очень похоже на так называемую грозовую среду…»

«Если это действительно эффективно, то этот Топор Урагана станет поистине мистическим предметом в руках маленького Солнца. Каждый удар с вероятностью 50% вызовет разряд молнии. Это было бы совершенно потрясающе!»

«Даже если это не сработает, если посмотреть на самые основные Потусторонние эффекты Топора Урагана, это всё ещё довольно хорошее оружие, и оно отвечает потребностям Солнца… Что касается проблемы с тем что его можно использовать только в течение года, это не очень важно, через год, с уровнем переваривания Мистера Солнца и Потусторонними ресурсами Города Серебра, пока у него есть формулы зелий, он к тому времени будет по крайней мере шестой Последовательностью. В этот момент ему обязательно нужно будет заменить оружие!»

Когда его разум закружился, Клейн решил, что покупает Топора Урагана.

В этот момент аптекарь пробормотал:

— Легко ли носить топор? Я помню, что слышал анекдот, и думаю, что было бы правильнее сделать гаечный ключ. Скажите, а вы не можете продавать такие вещи, как револьверы с Потусторонними эффектами?

— Я постараюсь собрать похожие предметы. — Женщина подчеркнула слово “собрать”. — Хорошо, друзья, которые хотят купить одно из этих видов оружия, сделайте ставку.

Прежде чем Клейн успел заговорить, он услышал мужской голос с длинного дивана.

— Топор урагана, 520 фунтов.

Женщина подождала несколько секунд, прежде чем снова спросить:

— Есть ли ещё кто-нибудь, кто хочет сделать ставку?

— 530 фунтов. — Клейн прибавил десять фунтов.

Мужчина сразу ответил:

— 550 фунтов.

«Чёрт… Солнце, если он поднимет цену до более чем 600 фунтов, я куплю тебе хлыст!» — Имея в виду определённую стратегию, Клейн очень спокойно назвал:

— 560 фунтов.

Он попытался создать впечатление, что независимо от того, какое предложение было сделано, он может прибавить ещё десять фунтов.

А 600 фунтов, которые он только что заработал, было достаточно, чтобы оказать невидимое давление на другую сторону.

Услышав последнюю цену, мужчина замолчал и пожал плечами.

— Хорошо, забирай.

«Уф…» — Клейн втайне вздохнул с облегчением.

— Есть ли ещё кто-нибудь, кто хочет участвовать в торгах за Топор Урагана? — Снова спросила женщина, но в комнате было тихо. — Тогда продано! — Дама, не колеблясь, пододвинула дежурному ящик рядом с её правой ногой.

Дежурный попросил Око Мудрости оценить его, прежде чем принести Клейну. Деньги были переданы в обмен на предмет.

Убрав оставшиеся четыре десятифунтовых банкноты, Клейн открыл коробку и увидел топор, который можно было прикрепить к спине или заправить за пояс.

Весь топор был чёрного цвета, толстый и крепкий, с острыми краями. В его Духовном Зрении было ясно, что создатель использовал большое количество духовных материалов.

На поверхности топора также было много символов и магических рун. Они были встроены внутрь, превращаясь в узоры молний и ураганов. Когда Клейн потянулся, чтобы прикоснуться к нему, он почувствовал лёгкую колющую боль.

Он кивнул и положил коробку себе на колени.

«Его можно обменять на настоящий корень и сок туманного древа. Для моего зелья Фокусника не хватает спинномозговой жидкости Чёрной Пантеры с тёмным узором… Я заработал много денег на своих последних нескольких комиссионных, а вместе с моими первоначальными сбережениями и тем, что у меня только что осталось, у меня есть 209 фунтов 5 соли и 5 пенни… Потусторонние ингредиенты, соответствующие Последовательности 7, оцениваются от 500 до 700 фунтов… Хех, мне всё ещё придётся продавать формулы или знания… Да, на этой неделе я найду время, чтобы проверить Леппарда и подтвердить прогресс своего велосипеда…» — Клейн перестал торговать и спокойно наблюдал со стороны.

Позже кто-то купил Кнут Медлительности за 480 фунтов, а Потусторонний ингредиент под названием Сердце Оперённого не был продан, потому что его цена достигала 1600 фунтов, а он никому не нужен.

Согласно своим познаниям в мистицизме, Клейн знал, что этот Потусторонний ингредиент будет отнесён к категории Последовательности 6.

Следующие предложения были больше неудачны, чем успешны. В конце концов, большинство Потусторонних, пришедших на собрание, преследовали конкретную цель, и они не стали бы тратить деньги и ресурсы впустую. Они не были похожи на Клейна, который покупал любое оружие, если Потусторонние эффекты были достаточно хороши.

— Я хочу продать формулу зелья. Последовательность 9, Сборщик Трупов. 230 фунтов. — Сказал низким голосом мужчина, тихо сидящий в углу, ближе к концу.

«Сборщик Трупов? Я помню, что эту формулу зелья можно найти только в Церкви Богини Вечной Ночи, Церкви Бога Битвы и Нуминозном Епископате… На собрание проник тайный Ночной Ястреб, или он член Нуминозного Епископата, который пытается возродить Смерть? Конечно, нет ничего странного в том, что формулы низкой Последовательностью можно найти в дикой природе. Это не большой секрет… Я помню, как Старина Нил упоминал, что формула Сборщика Трупов включает иссушенную лягушку с чёрными пятнами…» — Клейн сдержался и не улыбнулся. Он задумчиво посмотрел вперёд и обнаружил, что формула зелья Сборщика Трупов была быстро продана.

«Формулу зелья для Последовательности 9 очень легко продать… Раньше была только одна формула Народ Ярости Последовательности 8, которую несколько раз не удавалось продать, в то время как моя формула Источника Света в сочетании с Бардом 9-й Последовательности продавалась относительно легко.»

«Да, большинство Потусторонних соберут формулы последовательности 9, если у них есть лишние деньги. Они могут предоставить своим детям и ученикам больше возможностей для выбора, позволяя им идти тем Путём, который они предпочитают. Согласно этому, если формула Последовательности 8 не имеет базовой Последовательности 9, им придётся ждать Потусторонних, которые пытаются продвинуться вперёд, и их может даже не быть ни одного за один-два года. В конце концов, круги Потусторонних очень разрознены, и большинство людей не знают об методе “действия”…»

«Да, они также не знают Законов Сохранения и Нерушимости Потусторонних Черт…»

Клейн молча думал и ничего не говорил.

Ещё через пятнадцать минут, увидев, что собрание подходит к концу, он спросил:

— У кого есть полная спинномозговая жидкость Чёрной Пантеры с Тёмным Узором?

Тишина. В гостиной никто не разговаривал.

Клейн на мгновение задумался, затем добавил:

— Я обеспечу оплату, от которой не откажется ни один Потусторонний.

«Например, Законы Сохранения и Нерушимости Потусторонних Черт. К сожалению, я уже поклялся Богине, что не буду передавать никому метод действия… Я уже однажды умер. Интересно, действительна ли ещё эта клятва…» — Клейн силой отбросил свои рассеянные мысли, но он всё ещё не слышал, чтобы кто-то говорил.

— Хорошо, проехали. — Он сознательно пожал плечами, чего обычно не делал бы.

Аптекарь прочистил горло и сказал:

— Я принёс довольно много своих лекарств. Посмотрите, что вам нужно. Это совсем не дорого, всего лишь несколько фунтов или даже несколько солей.

Услышав это, продавщица Потустороннего оружия спросила с любопытством:

— Я хочу знать, уничтожен ли опасный зверь в канализации?

Аптекарь немедленно фыркнул.

— Вы спросили правильного человека! — Сказав это, он развёл руками. — Я тоже не знаю. После того, как я попросил кого-нибудь подать заявление в полицию, я с тех пор не был в канализации.

«Братан, ты так и просишь побоев… Должно быть, тебе было трудно вырасти таким здоровым… Судя по всему, с твоей стороны было очень мудро выбрать Путь Аптекаря!» — Клейн не мог не пустить пыль в глаза по-китайски.

Женщина сделала глубокий вдох и медленно выдохнула, не говоря ни слова.

Когда все странные лекарства, принесённые Аптекарем, были проданы, Око Мудрости объявил, что собрание окончено.

Он поручил Клейну выйти пятым по секретному проходу в подвале.

«Судя по всему, Око Мудрости меня тоже не узнал…» — С некоторым облегчением Клейн снял свой плащ с капюшоном и бросил его дежурному. Затем он вышел из прохода и умело обошёл его.

Убедившись, что за ним никто не следит, он снял железную маску, покинул укромную улицу, взял ящик с Топором Урагана и направился прямо в Восточный Округ.

…

На Блэк-Палм-стрит в Ист-Боро не было газовых фонарей, и после наступления темноты он был похож на бездну.

В одной из комнат, которую Клейн запечатал стеной духовности, он призвал себя и перенёс Топор Урагана над серым туманом.

«Если бы он был немного тяжелее, я бы не смог пронести его с собой, даже если бы у меня был медный свисток мистера Азика, чтобы укрепить мой дух. Тогда мне пришлось бы переключиться на ритуал жертвоприношения…» — Пробормотал Клейн, посылая сообщение к иллюзорной звезде, соответствующей Солнцу.

— Мистер Мир принёс в жертву мне оружие. Вы можете подготовить ритуал одаривания.

…

Город Серебра.

Увидев серый туман и услышав инструкции мистера Шута, Деррик Берг немедленно сел и бросился готовиться.

Прежде чем провести церемонию посвящения, он молча достал свой рыцарский меч и сделал несколько вертикальных разрезов, чтобы облегчить своё ожидание.

«Будет ли это прямой меч, палаш или может рапира?» — Деррик остановился, не осознавая этого, не в силах удержаться от мыслей, и подсознательно представил себя использующим это мощное оружие.

Через некоторое время во время ритуала он увидел принадлежащее ему Потустороннее оружие.

Это был топор.

Глава 278 — Бесплатно?

После ужина, в бильярдной бара Храбрые Сердца.

Клейн, одетый в простое чёрное пальто, допил стакан Саутвиллского и снял свою рабочую кепку. Закончив с пивом, он огляделся и тут же увидел Каспара, склонившегося над столом, в попытках угодить кием по шару.

Клейн не успел выдавить из себя натужную улыбку и поздороваться, как его опередил Каспар, который уже выпрямившись уставился прямо на него.

— Марика здесь нет… Да и не нужен он тебе… Может у меня чего прикупишь?

«Я и без тебя разберусь, что мне нужно… К твоему счастью, я по твою душу…» — Клейн скривил уголки губ и бросил:

— Я здесь, чтобы купить у тебя кое-что.

«Марика здесь нет… Судя по всему, их, с Мисс Телохранительницей, раскрыли и они залегли на дно… Получается, с “дамой в чёрном” связаться мне не удастся… Чёрт, ведь я планировал обмануть Миллета Картера, представив ему шайку зомби Марика, в качестве моих помощников… И ведь они были бы идеальными сообщниками — особо не болтают, смерти не боятся. Впрочем, слушались бы они меня только при правильном использовании медного свистка Азика…» — Мимолётом подумал Клейн.

Каспар, с тенью удивления, прижал к себе свой кий, подозрительно потёр свой красный нос и спросил:

— Что, уже расстрелял те пули? Не слишком ли много практикуешься в стрельбе, а?

«Не так и много, да к тому же не твоими пулями…»

Клейн улыбнулся.

— Я хочу купить у тебя взрывчатку. Ту, что чаще всего используют, например в шахтах.

— На кой она тебе? — Тут же выпалил Каспар, переменившись в лице, — Предупреждаю тебя, парень, если ты собрался натворить каких-то глупостей на Сивеллаус-Ярд, то и думать забудь! Но коли так чешется, взрывчатку бери в другом месте.

«Если ты торговец нелегальным оружием, и если ты хочешь жить более суток, то ты вынужден соблюдать ряд строгих правил. По крайней мере, с такими принципами, он ничего не продаст тем сумасшедшим…» — Оценил он слова Каспара, с точки зрения бывшего Ночного Ястреба.

— Ты неправильно меня понял, я не собираюсь подрывать дверь банковского сейфа или учинять очередной повод для сенсационного утреннего репортажа. Я кое-кому помогаю со сносом здания, чтобы облегчить дальнейшие ремонтные работы.

— Тогда почему ты не обратился в какую-нибудь строительную компанию? — Каспар не терял бдительности.

— Да я бы и рад. Вот только мой наниматель не хочет предавать это дело огласке, это его “тайная комната”, — Клейн докинул ещё один вопрос вдогонку, не давая Каспару и секунды на раздумья, — Ты, случайно, не знаешь какого-нибудь эксперта по взрывчатым веществам? Я не очень хорошо разбираюсь в таких вещах и боюсь, что мы обвалим весь дом.

Когда Каспар удостоверился, что Клейн не рехнулся и не собирался сравнивать здание с землёй, его сомнения немедленно рассеялись.

Как раз в этот момент, когда он раздумывал над ответом, в комнате раздался призрачный голос.

— В поисках нет необходимости.

Клейна охватило до жути знакомое чувство. Он быстро обернулся и увидел Мисс Телохранительницу, сидящюю на стуле в углу комнаты, где она, скорее всего, была всё это время.

Она выглядела также элегантно, как и прежде: чёрное, королевского лоска платье и маленькая мягкая шляпка, в тон её бледного точёного личика, что скрывалось за светлыми локонами нежных волос.

— Доброго вечера, Мисс Телохранительница, — Клейн слегка согнул спину и, с почтением, поклонился.

— Мисс Шерон, — Каспар сделал тоже самое.

«Так, значит, её зовут Шерон…»

Клейн задумчиво осмотрел сидящую в углу леди, как бы выжидая её реакции. Леди по имени Шерон посмотрела на Каспара и огласила:

— Марик больше сюда не вернётся… Если он вам понадобится, свяжитесь с ним, согласно третьему способу.

— Да, Мисс Шерон, — Каспар, который явно многое в этой жизни повидал, казалось, побаивался этой девушки.

Осознав услышанное, Клейн обратил на себя внимание:

— Если я правильно понял, чтобы мне обратиться к Марику за помощью, мне нужно с ним как-то необычно связаться?

— Да, через Каспара, — Прямолинейно ответила Шерон.

— Ладно, — Клейн развёл руками и уточнил, — Ах, да, что вы имели в виду, когда говорили, что в поиске специалиста по взрывчатке нет никакой необходимости?

Голубые сверкающие глазки Шерон не дрогнули ни на йоту.

— Я и есть специалист.

«Она ещё и спец по взрывчатым веществам? Неужели ты в курсе как правильно сносить дома? Погоди-ка, а как твоя Потусторонняя сущность с обладанием могущественной силой, вероятно, пятой Последовательности, сопрягается с навыками по сносу зданий…»

Клейн, явно опешивиший, так и не нашёл, что сходу ответить, на это заявление. В конце концов, он решил поверить Мисс Шерон на слово и в раздумьях поделился:

— Я собираюсь отправиться…

Не успев договорить, он кинул взгляд на Каспара. Как ни крути, последующие слова не для всех ушей.

В принципе, не то, чтобы торговец оружием с чёрного рынка считался сознательным гражданином, но всё же…

Шерон обратилась взглядом к Каспару и сказала:

— Приготовьте взрывчатку. Два фунта. Платит он, — Девушка указала взглядом на Клейна.

— Да, Мисс Шерон, — Каспар посмотрел на Клейна и похромал из бильярдной, не забыв запереть за собой дверь.

Заметив, что Мисс Телохранительница, сохраняя гнетущее молчание, наблюдает за ним, словно призрак из загробного мира, он не придумал ничего лучше, как разбить эту тишину новостями, которыми, к слову, и так обещал поделиться:

— Я сыскал адрес Барона Паунда и наведался к нему посреди ночи, — Окончательно собравшись с мыслями, он добавил, — Я нашёл его здесь, в Баклунде.

Пересказав всё, что он узнал той ночью от Рафтера Паунда, Клейн принялся делиться своими мыслями, на этот счет.

— Я думаю, он всё-таки лгал мне. Не думаю, что семьёй Виконта можно было так легко манипулировать… Ребёнок сумел заподозрить что-то неладное, а королевский двор, на пару с церковью, даже усом не повели? После того, как Рафтер Паунд повзрослел, у него была масса возможностей заручиться чьей-либо помощью, либо и вовсе обратиться к другим представителям аристократии, но он этого не сделал. Прояви он немного мужества, и проблема решена… Поэтому мне и думается, что он что-то скрывает, и это “что-то” имеет высокую вероятность быть повязанным с тем загадочным подземельем. Но, судя по состоянию психического здоровья Рафтера, призраку придётся посидеть под землёй ещё какое-то время, поэтому-то я и решил, завалить к нему вход, чтобы туда ненароком кто-нибудь не заглянул. Боюсь лишь одного — выпустить его, разрушив вместе с проходом какой-нибудь магический барьер.

— Да уж, — Мисс Телохранительница, по имени Шерон, не подтвердила догадку Клейна, но и не опровергла.

Ожидая хоть чего-нибудь, Клейн, хоть и колебавшись, но всё же обратился к былой напарнице:

— Знаете, я не очень-то смыслю в подрывном деле, поэтому я готовлюсь изготовить макет подземелья и обратиться к какому-нибудь сведущему специалисту, дабы тот дал мне позиции, на которых нужно будет разместить взрывчатку… Если мне вновь понадобится ваша помощь, сколько мне придётся заплатить?

«Если цена будет слишком высокой, то мне будет лучше поискать обычного знатока в этом вопросе. Много не мало, я получу за эту работёнку только 50 фунтов, когда Мисс Шерон берет аж 1000 фунтов, за три своих рабочих дня…»

Клейн уже строил планы на будущее.

— Нисколько, — Ответ Шерон был как всегда лаконичен.

— Бесплатно? — Клейн был потрясён.

По его опыту, бесплатные вещи стоят дороже всего!

Шерон выдержала несколько секунд молчания, перед тем как дать краткое объяснение:

— Когда всё закончится, я хочу быть единственной, кто сможет туда войти.

— Я так и планировал.

«Неужто ты так уверенна в себе, что планируешь взяться за этого злого духа и заграбастать его сокровища? И правда, что как проход будет разрушен, она, наверное, единственная, кто сумеет туда пробраться. Впрочем, другие Потусторонние из других Последовательностей точно никак не проберутся сквозь гигантские валуны и насыпи земли, кроме, разве что, Последовательностей Пути Ученика… Но они-то и не в курсе даже, про это подземелье…»

Клейн радостно кивнул.

— Договорились! После согласия, он поспешно добавил, — Хм, а не могли бы вы одолжить у Марика несколько его подчинённых, в придачу? Ну, подчинённых, с безмолвными устами… Они будут, кем-то вроде, наших помощников, чтобы было кого показать Миллету Картеру.

— Хорошо, — Шерон с пониманием отнеслась к этой просьбе. Клейн намеренно не упомянул о какой-либо оплате за этих работничков.

— Что ж, тогда давайте назначим время. Завтра, к десяти утра. Нам нужно заранее всё осмотреть и подготовиться. Мы не можем допустить, чтобы взрыв нанёс какой-либо очевидный ущерб.

Мисс Шерон лишь слегка кивнула, и её фигура плавно растворилась в небытии.

…

Субботним утром, Сио Дереча, снова поехала на общественном экипаже в Восточный Район, чтобы проверить свой банковский счет.

Находясь в очереди, ей вдруг захотелось купить газету.

Она достала один пенни и протянула его мальчишке-газетчику, стоявшему поблизости. Купив один экземпляр “Баклундской Новостной Сводки”, Сио быстро пробежалась глазами по новостному блоку.

Внезапно, её глаза зацепились за один новостной заголовок статьи на третей странице.

Минувшей ночью, приблизительно в 7:10, прогремел оглушительный взрыв, внутри жилого комплекса, по адресу Дарави-Стрит, дом 1, Восточного Района.
Есть подозрение, что причиной всему стал результат утечки газа. Взрыв произошёл в блоке №03-06. Жилец умер на месте, следов тела не обнаружено. На момент публикации, установлено 19 жертв, из которых шестнадцать раненых и трое погибших…

«Дарави-Стрит 1… Квартира №03-06… Разве это не то самое место, которое снимает Уильямс? Он мёртв? Его убил взрыв, произошедший из-за утечки газа? Нет… Нет! Этого не может быть! Он никогда бы не подверг себя такой банальной опасности! Неужели он умер, сразу же после того, как принял моё поручение? Но Ланевус и так уже разыскиваемый преступник. Если он обнаружит, что на него кто-то охотится, куда проще было бы смыться. Нет нужды убивать из-за этого. Это приведёт ещё к большим проблемам…»

«Слишком странно и радикально, будто бы это совершил какой-то психопат… Он же был обычным пройдохои…»

«Бедный Уильямс…»

«Я… Я обязательно отомщу за тебя!»

«Я непременно докопаюсь до истины!»

Сио с печалью в глазах, серьёзно посмотрела сквозь общественный экипаж, услужливо припаркованный прямо перед ней. Она не стала садиться в него.

Она понимала, что сейчас находиться в Восточном Районе крайне опасно.

Она собиралась сразу же вернуться назад и сказать Форс, чтобы та собирала вещи и переезжала в их запасной дом, который они снимали. Затем, переодевшись, она отправится в Восточной Район и попросит кого-нибудь из знакомых, чтобы они заглянули в квартиру, которую снимал Уильямс. Может так удастся обнаружить какие-нибудь следы.

«Эх… И правда, ни одно поручение от Мисс Одри не обходится без риска… Я не думала, что мои безобидные предпосылки к поимке обычного преступника, повлекут за собой столь решительное сопротивление… Я была неосторожна. Я виновна, в смерти Уильямса… Хоть и не исключено, что с ним захотели поквитаться и другие злопыхатели, тем самым он и накликал на себя беду…»

Сио осмысливала произошедшее с закрытыми глазами. Собравшись с силами, она перешла дорогу и направилась исполнять задуманное.

…

В 10:14, как и было обговорено, Клейн и Мисс Шерон прибыли к дому номер 8 на Уильямс-Стрит.

Как только наниматель оказался в поле зрения, Мисс Телохранительница тут же исчезла. Миллет Картер окинул взглядом Шерлока Мориарти, который явно был в бодром состоянии духа. На Клейне была серо-синяя рабочая форма и фуражка, а за компанию с ним, примерно так же разодето, стояло трое молчаливых помощников.

— В этом удобнее будет исследовать подземелье, — Объяснился детектив.

Милет Картер поглазел на крепких подручных и удовлетворённо кивнул.

— Ваши приготовления прошли куда быстрее, чем я ожидал. Случаем, никто из ваших любезных помощников, не является специалистом по вытравке змей?

— Да, есть у нас такой, — Не колеблясь и секунды, Клейн дал утвердительный ответ.

«Разве змее по силам навредить зомби?»

Глава 279 — За удачей, рука об руку, следует неудача

Клейн, держа фонарь, вошёл в тёмное подземелье. Он решил тщательно проверить, есть ли какие-то иные входы и выходы, которые он мог проглядеть ранее. Змеи, что и на сей раз клубились у входа бесчисленной грудой, вновь были прогнаны яростным ветром.

Получив разрешение, Клейн взял под контроль трёх зомби и вместе с ними отступил в безопасную зону. Оттуда он наблюдал, как Шерон, сноровисто, тут и там, размещает взрывчатку

— Она точно знает, что делает, — Тихо вздохнул Клейн. Молчаливые подручные лишь хранили тишину, никак не реагируя.

Однако, это не совсем спроста. Клейн пропускал свою Духовную Силу сквозь медный свисток Азика, чтобы зомби хорошо себя вели, в противном случае, эта троица точно дала бы какой-нибудь проникновенный комментарий.

Изначально, Клейн не собирался брать с собой какие-либо лишние артефакты, дабы полностью владеть своей Духовной Силой, пойди всё не по плану. Но ситуация вынудила его, взять с собой медный свисток.

«Мисс Телохра… Нет, Мисс Шерон сказала, что она эксперт по сносу, и, судя по всему, она не преувеличивала…»

«Может, раньше у неё был схожий род деятельности? Или её Потусторонний Путь предрасполагает к знаниям в этой области? Ещё со службы у Ночных Ястребов, мне известно, что схожими с Шерон характеристиками обладают: Преступники, Заключённые, Воины и Охотники девятой Последовательности; Шериф восьмой Последовательности; а так-же Мастера Оружия и Хранители Знаний седьмой Последовательности. Хех, последние, также известны, как “Детектив”. Они часть Церкви Бога Знаний и Мудрости… Что касается остального, то тут мои познания закачиваются.»

«Интересно, какой всё-таки Путь у Мисс Шерон? Кажется, ничего не подходит… Она даже смогла покомандовать зомби, какое-то время назад…» — Пока Клейн размышлял, Шерон закончила устанавливать взрывчатку и деловито подожгла фитиль.

«Подождите-ка, ты уже подожгла фитиль?! Э-эй-эй! Почему ты не предупредила?!»

Не успев толком очухаться от изумления, он пустился бежать прочь из зала, в один из коридоров.

Троица зомби, угрюмо и неуклюже потопали за Клейном.

— Здесь безопасно, — Объявила внезапно выплывшая из стены Шерон. Клейн с облегчением выдохнул и спросил призрачную леди:

— Сильно громыхнёт?

— Да, — Кратко ответила Шерон.

— Это хорошо, — Пятясь назад утвердил Клейн.

Шипящий звук горящего фитилька достиг его ушей, тем самым, вызвав лёгкую боязнь. Не то чтобы он боялся взрыва как такового, ему просто было не по себе.

— Один… — Внезапно сказала Шерон..

«Ась?» — Клейн не успел понять, что она имела в виду, как тут…

♫ Ба-бах!

Грохотом разразилась почва, откуда-то сверху посыпались тучи многовековой пыли. В ушах Клейна стоял звон, не позволяющий ему слышать что-либо ещё.

Не будь он Клоуном, то валуном бы, потеряв равновесие, грохнулся наземь.

— Кхе! Кхе! Кхе!

Застигнутый врасплох Клейн залился непрерывистым кашлем. Прямо перед ним посыпались кучи камней и грязи, быстро “выстраивая” напротив него непроходимые баррикады.

Во время тряски, Клейн сжимал в руке медный свисток, который вручил ему Мистер Азик, и наблюдал за его поведением.

Клейну верилось, что вся эта экспедиция, в основе своей, безопасна, поэтому он не проводил никаких Гаданий. К тому же, всё, что здесь находилось, так или иначе, касалось шести ортодоксальных божеств, поэтому уж точно он не хотел их тревожить, своими предсказаниями. Всё что ему оставалось, это с опаской и трепетом присматривать за медным свистком, который мог сигнализировать об освобождении злого духа. Металлическая поверхность медного свистка была холодной, но не особо. Никакого аномального поведения. Окончательно успокоившись, Клейн посмотрел на одного из зомби, с изрядно вымазанной грязью мордой, которому “посчастливилось” участвовать в этой авантюре. Он посмотрел в его безжизненные глаза и удостоверился, что всё в порядке.

«Ну и пылища. Хорошо, что я переоделся…» — Клейн подошёл ко входу и подтвердил, что теперь он полностью заблокирован.

«Больше волноваться не о чем… Кроме злого духа… Кроме Потусторонних, по силам схожими с Мисс Шерон, да. По крайней мере, ныне у неё не так уж и много конкурентов, в отношении той комнаты… Неудивительно, что я не заплатил ни пенни…»

«Клейн ещё раз окинул взглядом месиво из валунов и земли, и вздохнул. Я бы и сам мог пройти… правда в состоянии Духа…»

— На сегодня хватит, пожалуй.

Клейн демонстративно щёлкнул пальцами, давая команду рабочим подниматься обратно в подвал. Что же касается Шерон, то её уже и след простыл.

Миллет Картер, явно нервничая, расхаживал взад-вперёд по своему просторному подвалу, время от времени поглядывая на потайную дверь, ведущую в подземелье.

Немного погодя, изо тьмы показался Детектив Мориарти, за компанию с троицей работяг. Хозяин дома глубоко выдохнул и озираясь за спину Детектива с тревогой вопросил:

— Что там случилось?

Клейн нарочито тяжело дышал, верно, подыгрывая тревожности своего нанимателя. Вконец отдышавшись, он, взмахивая наперебой руками, выпалил:

— Подземелье слишком древнее, рыхлое. Мы отгоняли змей, и стоило нам чуть шевельнуться, как всё порушилось. Вся площадка обвалилась, но, к счастью, мы были рядом с выходом и вовремя успели спастись.

— Святой Повелитель Бурь! Там всё настолько прогнило? — Не снимая левую руку с груди, с подлинной отзывчивостью, спросил Миллет Картер.

— Определённо да, сэр. В таких ситуациях всегда остаётся парочка-другая строений, а всё остальное сыпется и разрушается под гнётом времени. К сожалению, там было небезопасно… Но вся опасность разрушилась, как и большая часть комплекса. Я проведу вас внутрь, дабы вы удостоверились.

— А обвалы ещё будут? — Осторожно спросил Миллет.

— Нет, то, что уцелело — довольно крепкое.

Клейн показательно стряхнул пыль со своего комбинезона и дважды кашлянул. Затем он провёл своего работодателя вглубь подземелья. Дойдя до входа, к самому интересному, и уперевшись в обвал, они остановились. Всюду лежали каменные осколки, а пыль, кажется, не собиралась укладываться.

— В вашем распоряжении эта зона, — Клейн развёл рукой в сторону коридора.

Эмоции на лице Миллета Картера прочитать было сложно. То это было замешательство на пару с растерянностью, то ли уныние с разочарованием.

Домовладелец приосанился и провозгласил:

— Слава богу, я не послал туда абы кого, а вас, профессионала! Иначе мне бы пришлось нести совестное бремя, за несколько потерянных жизней. Что ж, вот ваша награда. Это оставшаяся часть оплаты, за ваш труд.

Миллет Картер достал бумажник, старательно пересчитал деньги и с некоторым смущением обнаружил, что внутри оказалось всего лишь около тридцати фунтов.

— К счастью, в банк нам незачем идти, у меня ещё остались… Другие деньги. Надеюсь, вы не против золотых монет?

— Не имею ничего против золотых монет, — С улыбкой отозвался Клейн.

Золотые монеты входили в денежный оборот Королевства Лоэн. Золото, само по себе, было гарантией достоинства и ценности банкнот.

Однако, за последние сто лет, после правления Императора Розелла, люди северного континента всё больше и больше отвыкали от благородного металла, в угоду бумажных купюр. Были даже парламентские прения, члены которых продвигали идею отказа от медных пенни, в пользу денежных знаков.

Золото, в привычном понимании этого слова, уже почти никогда не использовалось по назначению. Только, разве что, пожилые джентльмены прикрепляли на другой конец своих цепочек для карманных часов, маленькую шкатулочку, внутри которой, на всякий случай, хранилось немного драгоценного металла.

На практике же, пользы эта привычка приносила немного, но зато давала старикам столь желанное ими душевное спокойствие.

Миллет кивнул и принялся вытягивать одной рукой позолоченную цепочку, на конце которой свисала на свету блестящая, гремящая монетками шкатулка.

Он открыл ларчик и вынул оттуда пять золотых монет. ещё раз пересчитав купюры, он протянул их, вместе с золотой горстью, прямо в руки сыщику. Клейн не стал стесняться и ещё раз пересчитал засаленные купюры. Убедившись, что всё в порядке, он щёлкнул золотой монеткой ввысь и хладнокровно поймал её.

— Благодарю вас за великодушие.

Клейн взглянул на статую и искренне расплылся в улыбке. Затем он прижал руку к груди и поклонился Миллету Картеру.

«Да, если бы это был какой-нибудь другой детектив — даже если у него всё бы прошло успешно, с подрывом входа и коридора — то по возвращению домой, по ночам, ему бы точно снились кошмары. Услышь он какой-нибудь шорох и его разум тут же бы выстроил ужасающую картинку. Он бы чувствовал, что за ним всё время кто-то наблюдает, строит козни. Это калечащее воздействие на ауру от злого духа. Понадобилось бы крайне много времени, чтобы прийти в себя… Но я не такой. Хотя-бы потому, что моя подручная натуральный призрак, а сам я приду в порядок, как только выйду из серого тумана. Даже мои рабочие — и те ходячие мертвецы. Смерти они точно не боятся…»

Клейн покинул этот злополучный дом в приподнятом настроении.

Как только он вышел на улицу, он краем глаза заметил, как зомби замаршировали в другом направлении, нежели шёл Клейн.

«И Мисс Шерон меня покинула… И ведь действительно, она ни слова не обронила за этих троих…»

Клейн улыбнулся и добродушно помахал рукой вслед “уволившихся” мертвяков.

Затем он вернулся домой, помылся и переоделся в привычную для себя одежду. Собравшись, он направился в Клуб Квилег, чтобы в очередной раз пострелять по мишеням.

Там же он и отобедал, наградив себя вкуснейшими яствами, за успешное завершение миссии. Домой, на Минск-Стрит, он вернулся на общественном экипаже.

Тёмная и мрачная улица ласково освещалась газовыми фонарями. Одиноко идущий Клейн, неторопливо стукал брусчатку своей тростью.

Внезапно, его охватило предчувствие; не плохое, но и не хорошее.

«Что происходит?»

Когда Клейн поднял голову, он увидел двух констеблей, вооружённых служебной собакой на поводке, которые, по-видимому, прочёсывали улицы.

«Ведётся расследование? С собакой? Это из-за тех серийных убийств? Что, неужели убийца оставил на трупе веточку гвоздики или крыжовника, в качестве отличительного знака, поэтому они прибегли к помощи полицейских собак?» — Клейн никак не мог помочь расследованию, но и не терял возможности лишний раз поиздеваться над правоохранительными органами.

История собаководства, в основе своей, приняла распространение лишь в эпоху Розелла, до него четвероногих использовали куда реже.

Учитывая, сколько всего интересного у Клейна было припрятано в карманах, он решил дать крюк и обойти патрульных.

И именно в этот момент, двое полицейских, как назло, заприметили одиноко идущего джентльмена и приказали ему остановиться.

Уголок рта Клейна слегка дёрнулся, но сам он не дрогнул — так и зависнув, с не сходящей с лица улыбкой.

— Всего-лишь проверка, — Когда они подошли, один из полицейских показал своё удостоверение личности.

— Как скажете… — Не успел Клейн договорить, как его фразу оборвал внезапно зарычавший полицейский пес.

«Это из-за пороха, которым я провонял? Порох от изрядного количества произведённых выстрелов на тренировке?» — Клейн мгновенно понял, что происходит. Он посмотрел на лица двух настороженных полицейский. Переметнувшись взглядом с одного полицейского на другого, он сформулировал своё объяснение:

— Дело в том, что по дороге домой, я нашёл револьвер, а также подмышечную кобуру и патроны. Я как раз собирался передать находку властям.

Он медленно вынул револьвер, поднял руки и с неизменной улыбкой добавил:

— Офицеры, надеюсь вы не считаете это незаконным ношением огнестрельного оружия?

Пока один из констеблей оставался в полной боевой готовности, другой же осторожно выхватил револьвер из рук Клейна и серьёзно декларировал:

— Вы должны пройти с нами в полицейский участок.

— Хорошо, — Ответил Клейн с всё не покидающей его лучезарной улыбкой, — Но у меня есть просьба. Пожалуйста, сообщите обо мне моему адвокату, Юргену Куперу. Я соглашусь на личный обыск, только в присутствии этого человека.

Глава 280 — Первый шаг

На окраине Восточного Района.

Изрядно выпивший Зион повернулся к стене лицом, стянул с себя штаны и принялся обильно орошать престарелый мох.

Когда тот наконец закончил, ему вдруг на плечо упала чья-то рука. Зион вздрогнул от страха.

Он кое-как подобрал свои брюки и, повернувшись вполоборота, увидел невысокого мальчишку, в парусиновой куртке и кепке.

“Мальчишка” поднял свою голову, давая тусклому свету, доносящемуся с улицы, осветить его нежное, хоть и грязное, личико.

— Сио, это ты?! Ты чего так вырядилась? — удивлённо выпалил Зион.

Сио тут же прислонила к своим испачканным губкам указательный палец, давая понять, что стоило быть потише.

Затем, понизив тон, она сказала:

— Я задаю вопросы, а ты на них отвечаешь… и будь потише.

Поражённый её внушающим благоговейный трепет присутствием, Зион сумел только послушно кивнуть.

— Кто из парней, знающих Уильямса, умер за последние пару дней? — Ещё больше понизив голос, спросила чумазая Сио.

Зион, натужно требовавший хоть какого-то ответа от своего залитого спиртным мозга, еле выудил одну мыслишку:

— Гэвин, точно! Беднягу нашли в реке Тассок сегодня утром. Думается мне, плюхнулся он в речку прошлой ночью. Не умел он плавать, но наслаждаться жизнью, отдыхая прямо на бережке — как наклюкается — это он запросто.

Взгляд Сио внезапно стал острым. Безо всяких колебаний, она задала очередной вопрос выпивохе:

— А Гэвин получил запрос Уильямса, на поиск преступника Ланевуса?

— Естественно! Мы все его получили… Да это уже и не так важно. А ведь работёнка “не бей лежачего” была — знай себе, ходи да листовки в морды прохожим тыкай. Эх, Уильямс… А ведь он пообещал три дня не давать мне просохнуть, если я чего нарою! А теперь бедолагу по кусочкам не собрать. Вот почему я твердил своему домовладельцу, чтобы он газ не проводил! Эх… Да и это уже не важно. Теперь-то я себе только дешёвый мотель позволить могу… — Бубнил, казалось самому себе, не спешащий трезветь Зион.

— За какую территорию отвечает… отвечал Гэвин? Он тебе что-нибудь рассказывал? — Сио сконцентрировала свой пронзительный взгляд на забулдыге.

— Он обычно в доки хаживал, те, что на Восточном Балам-Доке. Мы там даже вечерком встретились как-то… Он ещё сказал, что идёт в таверну “Профсоюз”, чтобы тамошним поведать о Ланевусе и о том, что его ищут, — Прерываясь на икоту, пытался вспомнить Зион.

В Баклунде было много доков, большинство из которых считались прилегающими складами или док-станциями и обозначалось как “верфи”.

— Что потом? Он не говорил, что собирался делать дальше? — Снова вопросила Сио, которая уже с некоторым сомнением хмурилась в сторону.

— Нажраться, конечно же! Он собирался хорошенько так выпить, ну а потом найти ночлежку. Ему, наверное, стало жарко от выпитого, и он решил охладиться в реке… Настолько сильно, что совсем позабыл о своём неумении плавать… А ведь на носу зима! — Зион снова вздохнул.

«Значит, Гэвин ничего не выяснил. Он отправился в “Профсоюз”, в Восточном Балам-Доке и раздавал там листовки, наверняка горланя, что хочет найти Ланевуса, но в итоге нашёл лишь свою смерть. Он даже Уильямса утянул за собой… Убийца не радикален, он безумен…»

«Будь я на месте Ланевуса, для меня было бы простым и логичным вариантом — залечь на дно и не высовываться. Если только… Я бы не была замешана в чём-то предельно важном, и уехать, скрывшись, не представлялось бы возможным ближайшее время… Но ведь я не единственная кто его искал! Охотников за головами очень много. Уильямса он убил, но сможет ли он устранить вообще всех охочих до наживы наёмников? Будь у него такая возможность, он бы убивал всех, даже тех, кто просто распространял листовки о розыске по Сивеллаус-Ярду!»

Сио была совершенно сбита с толку этим раскладом. Ей казалось, что ничего запутанней, чем смерть Уильямса, уже не будет, по крайней мере связанного с этим делом точно. Она ошибалась.

Так или иначе, она решила сначала доложить о случившемся Мисс Одри, а затем, снова замаскировавшись, отправиться в таверну “Профсоюз”. Она не хотела повторять ошибку Гэвина, а лишь просто понаблюдать, нет ли там чего подозрительного.

…

Район Шервуд. Полицейский участок Райса. И снова Клейн очутился на скамейке с откидной спинкой, в окружении воров и пьяниц.

«Невезуха… Подумать только, я почти успел свернуть с улицы. А всё из-за этого треклятого маньяка!»

Пока Клейн проклинал конкретного, ну или почти, конкретного человека, он думал, как бы ему скрыть свои амулеты и порошок, которые не поддавались какому-либо разъяснению.

Он пытался втиснуть свои принадлежности в чёрные перчатки, а затем дождаться возможности, чтобы припрятать их в укромном местечке, внутри полицейского участка, чтобы забрать их потом.

Внезапно Клейн воссиял, завидев, с обратной стороны решётки, молодого адвоката Юргена Купера, с аккуратно зачёсанными назад волосами. Он был одет так, словно собирался на какой-то светский приём, и, между делом, решил заскочить в этот рассадник преступности, дабы вызволить старого знакомца на свободу. Купер подошёл ближе, его сопровождал констебль.

— Вы свободны. Подпишите, пожалуйста, здесь, — Сказал Юрген, со своим обычным, серьёзным выражением лица.

— Так просто? — Удивлённо спросил Клейн.

Юрген слегка кивнул.

— Да, здешние о вас в курсе, что вы известный детектив.

«Тогда в чём дело?» — Клейн не решился расспрашивать своего спасителя. Он немедленно встал и последовал за Юргеном, который изрядно выделялся, среди местного контингента, в своём чёрном твидовом пальто.

Погода была совсем иной, нежели в прошлый раз, когда Юрген выводил Клейна, из этого же полицейского участка. Дождя не было, лишь густые облака нежно укрывали алую луну и звёзды. Улицы были неизменно усеяны газовыми фонарями.

— Премного благодарен! Простите, что вновь вас потревожил! — Клейн подошёл ближе к Юргену.

— Ну что вы, это ведь моя работа, — Склонив голову и с улыбкой отмахнулся Юрген, — С вас два фунта.

«…» — Клейн тут же переменился в лице и ответил схожей улыбкой:

— Хорошо. Он вытащил из своего, ныне сильно раздутого, бумажника две однофунтовые купюры. Без тени скромности, Юрген выхватил плату и сказал:

— Если вы готовы, мы можем вступить в формальное партнёрство. Каждый раз, когда будете попадать за решётку, я буду вас оттуда вызволять, причём не за два фунта, а лишь за один. Конечно, если дело будет плёвым, как это. Вы должны понимать, что большая часть гонораров, которые я беру, идут в офис.

«Он думает, что я завсегдатай подобных заведений, будто меня то и дело, что будут на чашечку кофе приглашать… Хотя, какое там кофе, мне даже воды никто не предложил!»

Клейн не успел дать свой ответ, как его прервал Юрген и добавил:

— Как-бы то ни было, попадать в полицейский участок и из него вызволяться — это для частного детектива, в общем-то, норма, считайте издержки профессии.

— Это мне очень хорошо известно. А ещё у них проблемы с незаконным ношением оружия и люди, обычно, недовольны, когда такие сыщики проникают к ним в дома.

— Ну, с объяснением, почему при вас было оружие, вы справились на отлично. Полиция не смогла подкопаться к вам. Да и именитый Клуб Квилег, одним лишь своим названием может “запугать” любого; в противном случае, скорее всего, вам бы пришлось доказывать это в суде. Ну а так — вы никакой не подозреваемый, а добропорядочный гражданин. Сознательный гражданин, который случайно нашёл пистолет и взял на себя ответственность, сдать его властям. Так что, в вашем обыске необходимости не было.

«Это всё хорошо, конечно, да вот я потерял револьвер с пулями. А это уже несколько фунтов, так ещё и деньги за вызволение…»

Клейн выдавил из себя вымученную улыбку.

— Всё понятно. Адвокат Юрген, давайте же заключим формальное соглашение.

Уголок рта Юргена еле заметно дёрнулся. С чрезвычайно профессиональной, отточенной улыбкой, он протянул руку вперёд и огласил:

— Я надеюсь на приятное партнёрство.

— Я искренне надеюсь, что ваши услуги мне не понадобятся.

«Да вот это не мне решать…» — Клейн издал самоуничижительный смешок.

…

Вернувшись на Минск-Стрит, дом 15, Клейн принял горячую ванну. Находясь в ванной комнате, он услышал призрачную мольбу. Голос был женский.

«Мисс Справедливость? Неужели сдвиг в деле Ланевуса?»

Клейн тут же выскочил из ванны, быстро вытерся, оделся и поднялся в пространство над серым туманом.

Глядя на пульсирующую алую звезду, он окутал её своей Духовной Силой и принялся слушать.

— Мистер Шут, не принадлежащий этой эпохе… Достопочтенный Мистер Шут, возникли некоторые трудности, с расследованием дела Ланевуса.

Мисс Справедливость, одетая в белоснежное платье, рассказала о взрыве, который прогремел на Дарави-Стрит, Восточного Района, а также о кончине Гэвина.

Будучи опытным Телепатом, она не передавала собственные догадки, касаемо произошедшего, чтобы ненароком не запутать Мистера Шута.

Клейн внимательно выслушал девушку. Нахмурившись, он осознал, насколько резко действует убийца.

«В отличии от Контр-Адмирала Урагана Килангоса, Ланевус — мошенник, который бы, коснись его что, тут же скрылся с радаров. Только так он и должен был отреагировать. Не было ни единой причины ослушаться здравого смысла и убивать всякого, кто бы за него взялся.»

«Если это было бы привычной практикой, то 80% охотников за головами Восточного Района давным-давно бы вымерли. Это бы вызвало ажиотаж и привело бы за собой расследование Ночных Ястребов или Разума Машины!»

«Хм, неужели блага, которые Ланевус выгадал, после ритуала Истинному Творцу, свели его сума? А что, это вполне в его стиле… Однако, загвоздка в том, что сумасшедшему было бы крайне тяжело не привлекать к себе внимания…» — Клейн впал в глубокие раздумья и не спешил отвечать Мисс Справедливости.

Он взял свежую газету и нашёл в новостном блоке, статью о взрыве. Он сконцентрировался на газетной вырезке и принялся на ней гадать, чтобы узнать не оглашенные подробности инцидента:

«Улики, указывающие на взрыв с Дарави-Стрит.»

Повторяя про себя эту строчку, он откинулся на спинку стула и погрузился в сон. Во сне этом он увидел трёхэтажный серо-голубой дом.

На третьем этаже, в одной из комнат, не хватало окон, половина стен была разрушена. Всё здесь кричало, о произошедшем горе.

Сцена быстро распалась. Клейн очнулся, постучал по краю стола и задумался.

«Все улики остались на месте преступления?»

«Это видение можно трактовать и тем образом, что убийца всё ещё следит за этим домом, выжидая всякого, кто захотел бы начать своё расследование.»

«Да… Таким образом можно и выйти на человека, который затеял поимку Ланевуса.»

«Я замаскируюсь как следует и выдвинусь на место преступления. Кто знает, может я наткнусь там на виновника… Даже если это будет не сам Ланевус, то точно кто-то, кто сним связан.»

«Должно быть, он хорошенько там засел. Как я его найду, так ещё и не привлекая к себе внимания?»

Мысли мельтешили, и тут взгляд Клейна упал на чёрный глаз, мирно лежащий на длинном бронзовом столе. Это был “подарок”, оставленный ему от Росаго.

«Я не могу использовать его в реальном мире, ибо он проклят Истинным Творцом. После сеанса работы с ним, мне будет нанесён необратимый ущерб. Однако, если использовать его осторожно и недолго, я бы мог по тем странным нитям, найти того, кто очень хорошо спрятался. Это вполне приемлемо. Использовать как в тот раз, когда я проверял, ушла ли от меня Мисс Телохранительница…»

Клейн сузил глаза, достал свой маятник и принялся гадать, так ли опасна затеянная им операция.

Ответ был положительным, но амплитуда и частота вращения не были так уж интенсивны.

«Сойдёт…» — Клейн промолчал ещё с несколько секунд и вернулся в реальный мир.

Затем, совершив ритуал, он спустил из мира над серым туманом железный портсигар и перенёс его в спальню.

Переодевшись, наклеив бороду и приготовившись, Клейн подошёл к зеркалу и осмотрел себя.

Учёный вид, который он нехотя излучал, был полностью сокрыт за густой бородой, но карие глаза, похожие на древние пруды, словно что-то скрывая за собой, мерцали на свету лампы.

Человек в зеркале, полностью отличался от Тингенского паренька. Клейн почти не узнавал себя.

Один за другим, бородатый мужчина, сжимал пальцы в кулак. С уверенным взглядом вперёд, самому себе, но казалось, кому-то ещё, он, хриплым голосом вымолвил:

— Капитан, это первый шаг, чтобы отомстить за вас… и за меня.

Клейн, смотря на себя в зеркале, видел лишь ослепительную улыбку, плавно переходящую в звериный оскал.

Глава 283 — Портовый профсоюз

Сио уже давно была в этом бизнесе. Многие вещи делались уже на каком-то инстинктивном уровне, безо всякой мысли.

Когда она заприметила вошедшего, около-двухметрового посетителя, она, не подав виду — продолжила уплетать свою свиную колбасу с жареной картошкой, будто ничего не произошло.

Хоть еда и с соком пережёвывалась во рту Сио, она совсем не чувствовала её вкуса. Выдержав мучительные десятки секунд, она подняла голову и небрежно оглянулась.

Вскоре она заметила, что приметный посетитель, который только что вошёл в таверну, уже стоял перед барной стойкой, в ожидании своей выпивки с закуской.

«Мягкие, вьющиеся светло-жёлтые волосы, тёмно-карие звериные глаза и слегка приспущенные уголки рта… Вокруг него витает аура одиночества и злобы…»

Мало-помалу детали, что замечала Сио, складывались друг к другу в цельный образ.

«Это он!»

«Это убийца!»

«Человек, убивший Уильямса!»

Сио вновь опустила голову и принялась размеренно, кусочек за кусочком, отправлять пищу себе в рот.

Через несколько минут она поставила поднос на стойку вместе с опустошённым стаканом и, не оглядываясь, вышла из Таверны “Профсоюз”.

Высокие ботинки, всё-таки, очень своеобразно влияли на её походку, что, в свою очередь, хорошо сказывалось на маскировке.

Выйдя на свежий воздух, Сио замедлила шаг и, найдя укромное местечко, приступила внимательно наблюдать за входом в таверну, изучая вошедших и вышедших. Выждав какое-то время, она случайно заметила своего старого знакомого, техника по имени Бёртон, который проживал здесь, в Восточном Районе и работал в доках.

Этот молодой человек не чурался угоститься кружечкой дрянного ржаного пива уже к обеду, а то и к полудню. Хоть его жалование и позволяло ему только такого качества напитки, всё же, он не мог себе позволить баловаться ими каждодневно.

Сио проворно подскочила к Бёртону и похлопала его по плечу. Понизив голос, она сказала:

— Угадай кто.

— Сио? — Бёртон развернулся и оглядел бородатого коротышку с головы до пят, так и доподлинно не опознав в нём знаменитую на улицах Восточного района, Арбитра Сио Дереча.

— Я хочу кое-что у тебя спросить, — Сио указала на ближайший неприметный уголок.

Бёртон озадаченно последовал за ней. Лишь на месте, ему в голову пришла мысль о том, что здесь происходит:

— Ты на задании? — Он был прекрасно осведомлён, что Сио — охотница за головами.

— Да, — Аккуратно кивнув и выудив пятак пенни, сказала охотница, — Ты знаешь того высокого мужчину, который сейчас в таверне?

— Ты про того дылду-блондина со взглядом потрошителя? — Бёртон махнул рукой.

— Да, — Коротко ответила Сио и достала сложенный надвое портрет, — Ты должен быть уверен.

— Это точно он. Последние два-три месяца он частенько сюда наведывается. Он чертовски злой, буйный и хорошо дерётся. Лучше бы тебе его не злить.

Бёртон дал несколько советов, внимательно рассмотрев помятый портрет.

«Да уж, от одного его вида у меня мороз по коже. Будто я опять пугливая девчонка, дрожащая перед свирепым чудовищем. Рядом с ним я почувствовала себя в опасности…»

Сио сдавленно выдохнула. Она подняла глаза и спросила своего старого знакомого:

— Может быть, с ним кто-то пытался пойти на контакт? Общался?

— Без понятия. Он не очень-то общителен. Мы даже не знаем, как его зовут. Ну, мы то ему дали прозвище “великан”, — Бёртон скривил губы и покачал головой.

— Его ещё где-нибудь видели, помимо таверны? Поспрашивай своих хороших друзей…

Бёртон почесал затылок и, кажется, что-то вспомнил:

— Когдая был в порту, по работе, я иногда видал там этого “великана”… Эх, Сио, ну почему ты не член профсоюза? Ты ведь такая справедливая, а эти козлы дерут с нас по 1,5 соли в неделю! А когда в доках кто-то объявит забастовку, то нам в половину зарплату урежут, а ведь нам ещё семьи прокармливать. Господи, ведь можно забыть старые обиды. Чтобы всем жилось хорошо, нужно помогать друг-другу, работать сообща. Но нет! “Эти” как организуют свою очередную стачку — так богатеи нашлют своих белых воротничков с дипломатами… И ничего не меняется, всё становится только хуже.

— Подожди-подожди, — Сио подняла правую ладонь и переспросила, — Ты где-нибудь ещё видел этого “великана”?

— Нет. Из наших, наверное, тоже никто не видел. В конце концов, мы частенько о нём болтаем, с глазу на глаз, — Твердо ответил Бёртон.

Сио больше ничего не спрашивала, а просто вручила ему 5 медных пенни.

— Купи себе выпить…

Она развернулась вполоборота и направилась в сторону доков. Оглянувшись назад, она окликнула Бёртона:

— … И да, никому ни слова о нашем разговоре, усёк? Это очень опасно. — Спустя десять минут, Сио набрела на двухэтажное жёлтое здание.

Она сноровисто вывернула наизнанку своё парусиновое пальтишко, обнажив швы и заплатки, мгновенно превратившись из низкорослого работяги в обыкновенного бродягу.

Сио окинула взглядом бездомных, сгрудившихся за углом, шмыгнула и вытерла нос рукавом. Усевшись рядом с приблудными, она внимательно всмотрелась на здание портового профсоюза — с другой стороны улицы — и на людей, что курсировали оттуда и туда.

Время всё шло, а Сио крепилась, перенося холод и влагу, упорно следя за обстановкой вокруг.

Дурные воспоминания проворно просачивались в разум Сио. Она припомнила Уильямса, который так и рвался угостить старую подругу выпивкой, вспомнила тот роковой день, когда взяла в руки ту газету.

Эти воспоминания и чувства, последовавшие за ними, напомнили ей, для чего она здесь.

Как тут, из здания профсоюза вышло около восьми человек, и все они направились в столовую через улицу. Сио прищурилась и внимательно рассмотрела каждого, кто вышел из жёлтого дома.

«Вроде-бы, никого подозрительного…»

Охотница уже собиралась отвернуться и, укутавшись в пальто, выжидать следующую группу рабочих, что направлялись бы на обед — как тут дверь столовой скрипнула и распахнулась, аж жар хлынул наружу. Какой-то выходящий мужчина вытер линзы своих запотевших очков, в золотой оправе.

Сио, потакая своим профессиональным привычкам, бросила взор на источник шума и её глаза застыли.

«Этот взгляд…»

«Эти губы…»

«Эта дурацкая ухмылка! Ланевус?!»

Сио резко откинула голову вбок, не смея и дёрнуться в сторону вышедшего из столовой мужчины.

Бронзовая кожа, коротко стриженные волосы и грубое лицо. Он довольно отличался от человека, изображённого на портретах, за исключением этого взгляда, этой еле заметной улыбки, что вызывало до боли знакомое ощущение.

«Ощущение, что над тобой потешаются! Неужели это Ланевус?»

Ошеломлённая Сио тараном уставилась на каменную плитку.

…

У Саммеров.

После, по-настоящему, роскошного обеда, хозяева и гости собрались в комнате отдыха. Праздно болтая друг с другом, было решено поиграть в техасский покер.

Пикантные слухи сменялись забавными историями из жизни, даже Клейн, порой, вставлял что-то. Переполненные энергией дети Саммеров то и дело, что бесились и шмыгали друг за дружкой.

При всём при этом, где-то там на софе, сидел Юрген Купер, со своим неизменным выражением лица, дающий кому-то из гостей юридическую консультацию и советы. Клейн с улыбкой окликнул Юргена и тихонько спросил:

— Вам скучно?

— Нет, эта болтовня очень интересная, — С ещё более серьёзным видом кивнул адвокат.

— Тогда почему вы ни разу за вечер не улыбнулись? — Участливо поинтересовался детектив.

— А почему вы улыбались? — Хмуро и озадаченно отбил Юрген.

«…» — губы Клейна скривились, в безуспешной попытке что-либо ответить.

Он уже было собирался подшутить над серьёзным Юргеном, мол, тот очень похож на местного кота по имени Броди, как внезапно услышал призрачную мольбу.

«Женский голос…»

«Мисс Справедливость что-то обнаружила. Так быстро, это всё благодаря моей наводке?» — Клейн привстал и слегка поклонился гостям.

— Прошу простить, меня взывает малая нужда.

Клейн, заперевшись в ванной комнате, переставлял ноги по часовой стрелке и вошёл в пространство над серым туманом.

Он был прав, это действительно была Мисс Справедливость. Клейн занервничал, и всё же направил свою Духовную Силу, чтобы внимать её словам. После уже привычного приветствия от юной особы, она отчиталась:

— Мы нашли зацепку. В районе доков, в Таверне “Профсоюз”, находился человек, по прозвищу “Великан”. Проследив за Великаном, и выяснив его маршрут, мы наткнулись на человека, близ портового профсоюза, подозрительно похожего на Ланевуса. Пока что, так называемого Ланевуса, не представляется возможным поймать, потому что защищающий его Великан очень силён и опасен. Мои люди сейчас следят за ним и ждут удобного случая. Также, мои помощники интересуются, при условии, что это настоящий Ланевус, могут ли они сдать его властям и получить за него награду?

«Ланевус обзавёлся могучим и опасным приспешником.»

«Есть ли у него другие прихвостни?»

«Может быть, целая поддерживающая его фракция?»

«Для чего он стольких убил?»

«Что он делал в портовом профсоюзе?»

Голова Клейна рассыпалась вопросами, наметая головную боль.

Касаемо просьбы подручных Мисс Одри, то его ответ был — “да”. Он бы даже предложил им сразу обратиться в Церковь Богини Вечной Ночи, ибо существует риск утечки информации из штаба полиции.

«Сдать с потрохами Ланевуса Ночным Ястребам — своего рода месть!» Про себя вспылил Клейн.

Его обуяло ярое желание, тот же час доподлинно установить личность подозреваемого, ибо он и так слишком долго ждал этого часа.

Он глубоко вздохнул и выдохнул, повторив этот приём несколько раз. Подавив свои эмоции, он отстегнул Духовный Маятник.

«Идти самому в портовый профсоюз — это опасно.»

Закрыв глаза, он продекларировал эти слова семь раз. Раскрыв веки и посмотрев на топазовый кулон, он обнаружил, что тот был совершенно неподвижен.

«Гадание провалилось?» — Клейн нахмурился.

Он переставлял местами слова, использовал другой метод гадания, но всё было без толку.

После мозгового штурма, почему у него не получалось гадание, Клейн установил три возможные тому причины:

«Во-первых, информации для совершения гадания недостаточно. Во-вторых, Ланевуса не было в портовом профсоюзе, и он с ним никак не связан. И в-третьих, у Ланевуса есть артефакты, такие же, как были у Инса Зангвилла, которые защищают его от подобного рода вмешательства.»

«Обереги, защищающие от чужих предсказаний… Маленький презент от Истинного Творца?»

Клейн порассуждал, какое-то время, и всё же решил, что ему нужно самолично отправиться в портовый профсоюз.

«Хочешь сделать что-то хорошо? Сделай это сам, даже если это очень опасно!»

«Если какие-то две дамочки сумели так далеко зайти и остаться незамеченными, то чём я хуже? Мне достаточно одним глазом посмотреть на этого Ланевуса, остальное — дело техники…»

«Естественно, у меня нет права на ошибку. Нужно заранее тщательно подготовиться. Тот же глаз Росаго нужно отправить в пространство над серым туманом, а не тащить его собой. Я сделаю это, чтобы проклятая аура этой Потусторонней Черты не резонировала с аурой Ланевуса. Также, необходимо увеличить свой рост, дабы Великан не узнал меня. Нужно придумать сносную легенду и причину моего появления там, чтобы не вызвать и малейших подозрений. Может, притворюсь репортёром, спешащим на интервью… Надо-бы заглянуть к Майку Джозефу, позаимствовать у него его фальшивое удостоверение журналиста…»

Клейн еле заметно ухмыльнулся, возвращаясь в реальный мир.

Глава 284 — Первобытный ужас

Три часа пополудни. Портовый профсоюз.

Клейн, одетый в коричневую куртку, из-под которой выглядывал толстый неряшливый свитер, поправил свою простенькую кепку. Сейчас он выглядел скорее, как обыкновенный журналист-расследователь, нежели элитный репортёр-интервьюер. В таком облачении ни на банкет не сходишь, ни интервью у высокопоставленного лица не возьмёшь. Эта одежда обошлась ему всего в 1 фунти 10 соли.

Также, его новому стилю аккомпанировали очки в золотой оправе и волосы, аккуратно зачёсанные назад, обильно смазанные воском. С его лица больше не свисала неопрятная борода, взамен ей образовались густые усы, плавно перетекающие в бородку. Теперь он был, по меньшей мере, на пять сантиметров выше, чем обычно. Он изо всех сил старался выглядеть непохожим на обычного себя.

В карманах его брюк или куртки не было никаких, амулетов Чёрного Глаз, оберегов или ещё каких порошков с маслами. Лишь колода Карт Таро, стопка банкнот, авторучка, портмоне (с мелочью, на всякий случай), связка ключей и фальшивое удостоверение репортера.

Он понятия не имел, на что сейчас способен Ланевус, и уж точно не знал, почему на его стороне оказался могущественный Потусторонний Великан. Поэтому, из целей предосторожности, он не взял с собой никаких подозрительных вещей.

Не спуская глаз с двухэтажного жёлтого задания впереди, Клейн пересёк улицу, не подавая и виду, что заметил, как за ним наблюдали.

Он небрежно оттолкнул входную дверь и с неожиданностью для себя обнаружил, что убранство интерьера в портовом профсоюзе, достаточно простенькое. Здесь не было какой-нибудь женщины-администратора или просторного вестибюля. Лестница ведущая на второй этаж была установлена прямо посередине зала, по бокам от неё располагались служебные коридоры. На полу не было паркета, или хотя-бы ковров — низ был исключительно холодный и из бетона. Клейн повернулся в сторону охранника, сидевшего у двери, и огласил:

— Я репортёр из Ежедневной Баклундской Прессы. Меня прислали, чтобы я провёл беседу с работниками вашего профсоюза.

Мужчина, охранявший дверь, был одет во много раз залатанную ветровку, которая едва ли скрывала грязную засаленную рубаху.

Лишь услышав слово “репортёр”, охранник резво подскочил и заголосил на весь зал:

— Нет! Мы больше не бастовали!

— Мне кажется, вы меня неправильно поняли. По правде сказать — я на вашей стороне. Я пишу статью о вашем профсоюзе, которая обличит все несправедливое, к обычным рабочим, отношение. Доверьтесь мне, — Не без помощи способностей Клоуна, Клейн выглядел необычайно выразительным и звучал крайне правдиво.

— Вот оно что… Ступайте к Мистеру Рэду, он наш рекламщик. Поверните там направо… — Поколебавшись с секунду, всё же ответил мужчина.

— Благодарю, — С поклоном ответил Клейн. Свернув направо, он нашёл нужную ему дверь и постучался в кабинет.

Дверь со скрипом отворилась. Мужчина средних лет с редкими волосами посмотрел на прибывшего посетителя и спросил:

— Прошу прощения, я вас знаю?

— Мистер Рэнд? Меня зовут Стейтем, я репортёр Ежедневной Баклундской Прессы. Вот мои документы. Я пишу статью о профсоюзах и выбрал ваш, чтобы привлечь внимание общественности к вашим проблемам, — Клейн был настолько убедителен, что почти поверил сам себе.

— Да, вы по адресу, — Лысеющий мужчина мельком взглянул на удостоверение и с неохотой добавил, — С трудом верится, что вы, репортёры, желаете помогать.

— Напротив, я сам с Восточного Района и не понаслышке знаю, каково порой трудно приходится обычным рабочим. Если не верите мне, то вы вольны ходить за мной по пятам и слушать каждое моё интервью и ваши сомнения отпадут сами собой, — Клейн неожиданно улыбнулся и добавил, — Моя статья, основанная на мнениях непосредственных участников, была бы в разы лучше, чем те небылицы, которые пишут о вас в газетах. В конце концов, вы сможете рассказать о своих взглядах на эту ситуацию, а я, надеюсь, направлю их в нужное вам русло.

Рэнд почесал затылок и нерешительно ответил:

— Тогда ладно… Я буду ходить с вами.

— Отлично, спасибо! — Клейн еле совладал со своими эмоциями.

И вот, уже в сопровождении Рэнда, Клейн, в обличии “Репортёра Стейтема”, стал посещать один за другим офисы, задавая рабочим заранее подготовленные вопросы.

«Правый коридор — ничего. Левый коридор — ничего…»

Клейн преисполненный спокойствием поднялся по деревянной лестнице вверх, на второй этаж.

На сей раз, Рэнд провёл его в кабинет напротив лестницы и представил Клейна присутствующим:

— Внимание всем, это репортёр из Ежедневной Баклундской Прессы, Мистер Стейтем. Он хочет побеседовать с вами, но я должен напомнить вам, что есть некоторые вопросы, на которые вы имеете право не отвечать.

Клейн улыбнулся, сделал шаг вперёд и, проведя взглядом по всем находившимся, совершил приветствующий жест.

И тут, среди пребывающих он заметил знакомую фигуру.

Хоть кожа этого человека приобрела бронзовый оттенок, хоть его ранее округлое лицо стало, несколько угловатым, а обычные очки сменились какими-то дорогими — Клейн всё ещё замечал нечто еле уловимое. Нечто, схожее с его Духовной Силой.

Тут же его ноги задрожали, а сам он сорвался на дёрганную улыбку.

— Я… Простите, что-то мне нездоровится. Где у вастут уборная? — Спросил Клейн, неловко улыбаясь и держась за живот.

Рэнд и персонал ничего не заподозрили. Кто-то из присутствующих ему помог:

— Выходите и сразу налево. В конце вы увидите знак. Клейн виновато улыбнулся и ускользнул из кабинета, быстро направившись в туалет.

Войдя внутрь, он выбрал ближайшую кабинку, сел на унитаз и захлопнул за собой дверь.

Он наклонился вниз и забился в беззвучной истерике. Он хохотал, едва ли теряя равновесие. От смеха, слезы сверкающими капельками разбивались об плитку.

Клейн понял, это был Ланевус!

Он это понял, не потому что почувствовал некое родство, а потому, что он ощутил другую, нет, иную ауру, что выбила его из колеи!

Собственно, именно поэтому, он чуть было не выдал себя.

Он задрожал, его тело сцепило первобытным ужасом! Тот эмоциональный всплеск, то горе и страх, глубоко засевшие в его разуме.

«Это была аура… Истинного Творца!»

Клейн, умывшись в туалете, вернулся к беседе с рабочими, как ни в чём не бывало. Даже стоя лицом к лицу с Ланевусом, хоть и претерпевшим изрядные внешние изменения, он продолжил вести интервью и изображать из себя репортёра известной газеты.

Наконец покончив со всем этим, он попрощался с рабочими профсоюза и вышел из, как оказалось, тускло освещённого здания.

Улицу уже успел окутать туман, а небо заслониться тучами. Будто бы, вечер наступил раньше времени.

«Аура Истинного Творца может исходить только от “Его” тела или его порождений, а также от вещей, которые простираются от них обоих. Например, от вещей, подаренных “Им” или полученных при помощи “Его” божественности… Это можно подтвердить словами Ланевуса, которые тот сказал Юджину Гуду. Кроме того, в этом есть что-то знакомое. Мне даже не пришлось подниматься над серым туманом, чтобы понять, что это он… Если бы я не пересекал дорогу Истинному Творцу и не подвергался его влиянию, то я бы ни за что сейчас не догадался, что эта аура, именно “Его”…»

Клейн хоть был подавлен, всё же, он ощущал некоторое облегчение.

Он стоял на улице и напоказ копошил и приводил в порядок записи разговоров и интервью, ради которых, тот, якобы, и заявился.

Иной раз перебирая записи и мотая головой, он случайно заметил, как среди бродяг было знакомое личико.

«Мисс Сио?»

Клейн тут же догадался, что она здесь делает.

Он не подал виду и убрав записи, направился к станции общественного транспорта. Как тут, прямо перед ним, внезапно остановилась запряжённая лошадьми карета. Из окна оной высунулось знакомое морщинистое лицо.

— Вот мы и снова встретились, — В карете сидел худощавый, элегантно одетый господин с сединой в висках. Это был тот самый детектив, который помогал полицейскому расследованию, Изенгард Стэнтон.

Бывалому детективу тоже не предоставило труда узнать на улице Клейна, который, с их последней встречи, ничуть не изменился… Разве что, стал немного повыше.

— Какое совпадение, как раз вспоминал нашу беседу, — Спокойно ответил Клейн.

— Я здесь, чтобы кое-что узнать. От Сибер целенаправленно избавились, я ручаюсь за это. Убийство, предположительно, было совершено близ доков, на восточном причале.

— Значит, это действительно был подражатель? — Клейн притворился, что ничего не знает.

Обменявшись любезностям, он таки сел на общественный экипаж. Клейн не ехал домой, он совершил пересадку и направился в Клуб Квилег.

В холле клуба, он сноровисто поднялся в пространство над серым туманом, дабы убедиться, что за ним никто не следил.

Только сейчас Клейн чувствовал себя полностью расслаблено, но ему не давало покоя тягучее ощущение страха.

Аура Истинного Творца намертво залипла в его сознании, как ночной кошмар, не дающий покоя. Спина Клейна, которая не раз за сегодня обливалась потом, вновь стала влажной.

Чтобы убедиться полностью, Клейн призвал пергамент из козьей шкуры и перо: “Источник необъяснимо знакомого чувства”.

Отложив перо в сторону и откинувшись на спину стула, бормоча себе под нос, Клейн погрузился в сон.

В сером иллюзорном мире стояла фигура.

Обычные черты лица, круглые очки и нисходящая ухмылка. Это был не кто иной, как Ланевус!

«Наконец-то мы встретились!»

Клейн больше не сдерживался и стиснув зубы, яростно впился глазами в убийцу. Затем он выпрямился и собравшись с мыслями, воззвал к Мисс Справедливости. Клейн, еле сдерживая свои эмоции, холодно заявил:

— Это Ланевус. Вы можете сообщить в Церковь Богини Вечной Ночи и рассказать им, что Ланевус обладает божественностью Падшего Творца.

…

Одри, наблюдавшая за своим отцом, который тренировал гончих, замерла, услышав голос Мистера Шута.

«Падший Творец… Это же Истинный Творец, так? Этот прохиндей правда владеет “Его” божественностью? “Плёвое дело” включающие в себя поимку парня с божественностью Истинного Творца?! Как я и думала, у Мистера Шута есть другие скрытые мотивы… Он нацелился на самого Истинного Творца. В духе Мистера Шута!»

Мысли вихрем замельтешили в голове Одри.

Глава 289 — Гипотеза и расследование

Одри, которая, отчасти, знала правду, не могла не представить себе сцену, описанную Виконтом Глайнтом.

Тьма, а в ней Ланевус, лежит лицом в грязи, усыпанный картами таро. Карты: “Шут”, “Справедливость”, “Висельник”, “Солнце”, “Мир” — лежат картинкой вверх, а остальные Старшие Арканы перевёрнуты. Всё это собой напоминает какое-то зашифрованное Гадание Таро.

«Наверное, то ещё зрелище… Интересно, а на какую часть тела пришлась карта Справедливости?»

«Как к этому отнеслись Потусторонние из МИ-9 с церковью? Не решат ли они, что появилась новая тайная организация?»

«Учитывая, какая идёт слава за Орденом Авроры и то, что в этом деле был замешен Истинный Творец, можно себе представить, какую катастрофу всё это бы вызвало… Был бы затронут не только Баклунд, но и всё королевство… И их план был сорван, всего лишь “плёвым дельцем” Мистера Шута!»

«Это какое-то противостояние божеств?»

«Мистер Шут и Истинный Творец заклятые враги?»

«Теперь понятно, почему он назвал его “Падшим Творцом”…»

Мысли Одри, пришедшие ей на ум, невольно заставили её вздрогнуть.

— Ты чего притихла? — Не выдержав паузы, озадаченно вопросил сидевший напротив Глайнт.

Одри, как рукой сняло, вышла из глубокой задумчивости. Она дурашливо склонила голову и сулыбкой ответила:

— Ну ты же сам сказал, чтобы я представила эту картину.

— Ха-ха, ну да, — Глайнт неловко улыбнулся и вздохнул, — Интересно, на чьих всё-таки руках кровь Ланевуса? А ведь я как-то так и представлял все эти вещи. Это так… Так круто!

«Клуба Таро, конечно же!» — Про себя воскликнула Одри и тихонько произнесла:

— Возможно, это и не организация вовсе, а независимый и очень могущественный Потусторонний…

— Как-бы то ни было, мне определённо нравится его стиль! Кстати, можешь связаться с Сио и Форс, спросить их, когда они смогут добыть формулу Аптекаря? — Взволнованно и с предвкушением добавил виконт.

Одри округлила глаза. Оглядевшись по сторонам, она, понизив голос спросила:

— Как ты только язык не прикусил, галдеть здесь о зельях?

— Не беспокойся, — Глайнт равнодушно улыбнулся, — Всё в порядке. Кроме нас с тобой тут только твоя собака.

Огромный золотистый ретривер от этих слов невольно дёрнулся.

…

Северный район. Кабинет под собором Святого Самуила.

Чёрная мантия и натянутый капюшон, из-под которого виднелись прелестные глаза, подведённые синими тенями, и румяные щёки. Дейли производила очаровательное впечатление, хоть и отдающее неким холодом. Она села за стол и взяла лежащий на нём документ.

Быстро пробежавшись глазами по изложенному в докладе, её глаза внезапно застыли. Её брови тут же нахмурились, и она, сглотнув проронила вслух:

— Ланевус? Почему я узнаю об этом только сейчас? Почему мне не сообщили о вчерашней операции?

Крестет Цезимир, восседавший во главе стола, стыдливо прятал подбородок и губы за свой высоко поднятый ворот. Из-под воротника выступил голос:

— Я побоялся, что ты не сможешь контролировать себя, что могло бы повлиять на успешность операции. Поэтому и решил не сообщать тебе. Прости, я понимаю, что ты чувствуешь. Но, как человек, отвечающий за ту операцию, я должен был устранить все нестабильные элементы… Кстати, тот Ночной Ястреб из бывшего отряда Тингена, проходит обучение в Святом Соборе. Он планирует присоединиться к Красным Перчаткам, этот парень уже почти равен тебе по способностям.

Дейли взглядом провела по присутствующим Ночным Ястребам с дьяконами и усмехнулась:

— Почему же вы считаете, что я могла выйти из-под контроля? Я отдаю отчёт своим действиям и никогда не стала бы поступать опрометчиво. И гнев мой воистину праведный, высвободился бы лишь после поимки Ланевуса! Ох, будь я там, я бы дала понять этому говнюку, что женщина — не всегда слабый пол! Я бы позаботилась о том, чтобы ледяное зубчатое лезвие пробурило его задницу! Чтобы белая кость своими шипами добралась до каждого сантиметра его внутренних органов! Чёрт возьми! Вы действительно дали ему вот так просто сдохнуть?

Крестет Цезимир молча смотрел на Дейли. Выслушав её тираду, он вздохнул и спросил:

— Часто представляла себе, как расправишься с ним?

Дейли замерла и отчаянно, как сдувшийся мячик, пробормотала:

— Слишком часто…

Цезимир отвёл взгляд на других участников собрания.

— Что у вас?

— Согласно нашим предварительным итогам, человек, убивший Ланевуса, считается членом некоей тайной организации и является Потусторонним восьмой Последовательности, Клоуном. Он мастерски использовал бумажные карты в качестве метательных ножей, — доложил один из дьяконов, основываясь на докладе и последних результатах, — Однако, мы не можем точно подтвердить эту гипотезу. Карты таро, что были разбросаны по месту преступления, не выглядели так, будто в них было что-то особенное. В конце концов, Потусторонний не стал ничего делать с картами, что мы нашли неподалёку от трупа. Наше мнение таково: это был какой-то ритуал с символизмом и прочим. Именно поэтому и есть предположение, что этот Потусторонний принадлежит к какой-то неизвестной тайной организации, о которой мы ещё не в курсе. Естественно, вся эта инсценировка — могла быть лишь заметанием следов.

Цезимир слегка кивнул и произнёс:

— В этом что-то есть, отсюда есть за что зацепиться… Айур, есть сведения об информаторе?

Очаровательный мужчина средних лет, Айур Харсон перевернул страницу и сказал:

— Мы выяснили, что это дело рук охотницы за головами. В процессе поиска разыскиваемого преступника Ланевуса, товарищ охотницы за головами был убит членом Ордена Авроры. Чтобы отомстить, она провела частное расследование, которое, в конце концов, привело её в таверну “Профсоюз”, что в доках Восточного Района. В следствии хода операции, охотница и обнаружила Ланевуса. Всё это подтвердили наши свидетели. Ничего странного в этом нет. Мы точно также использовали иных Потусторонних, чтобы утвердить отсутствие какой-либо причастности охотницы за головами и человеком, убившим Ланевуса. Сейчас она, кстати, скрывается и найти её будет крайне трудно.

Цезимир сложил руки и задумавшись добавил:

— Это совпадает с тем, что поведал нам сам Ланевус, о радикалах из Ордена Авроры, когда бахвалился. Есть что-нибудь по репортёру, который недавно разнюхивал в профсоюзе?

Уже другой капитан Ночных Ястребов подхватил:

— А он был не настоящим репортёром. Согласно последней сводке из полицейского участка, это был частный детектив, который не раз пересекался с Майком Джозефом из “Дейли Обсервер”. Джозеф расследовал убийство девушки по имени Сибер. Мы думаем, что детектив что-то нащупал и решил подтвердить свою догадку. Он нашёл профсоюз и замаскировавшись под репортёра, начал своё расследование. Это уже подтвердил детектив Изенгард Стэнтон.

Цезимир Также поинтересовался, всё ли в порядке с людьми, вступившими с Ланевусом в контакт.

— Меня очень смущает отсутствие мотива для убийства, — Немного раздумав утвердил Цезимир, — Этот таинственный Клоун заслуживает нашего самого пристального внимания. Держите руку на пульсе. Судя по всему, на служении Ордена Авроры имеются не только потусторонние уровня Епископа Розы и Теневого Подвижника. Для такого большого города как Баклунд — этого мало. У них должен быть как минимум Оракул, а то и Святой. Мы обрушили их планы. Учитывая их скверный характер и склонность к иррационализму, я боюсь, что они начнут действовать в ответ. Вы все должны быть в состоянии повышенной боевой готовности. Я же останусь здесь, в Баклунде.

— Да ваша светлость! — Хором откликнулись дьяконы и капитаны. Крестет Цезимир помолчал какое-то время и добавил:

— Былой инцидент с Мегоуз и нынешний с Ланевусом выявили проблему: Промышленная зона, Доки и Восточный Район в целом — стали рассадником порока и плодородной почвой для взращивания зла. Вы должны послать туда людей, для слежки и сбора информации. Если дела действительно обстоят таким образом, каким описал их Ланевус, то я подниму этот вопрос на Совете Кардиналов. Я обязательно сделаю всё необходимое, для исполнения надлежащих мер.

…

Клейн проспал всё утро. Несмотря на время суток, за окнами уже будто смеркалось, а улицы окутались мёрзлым туманом.

«У меня тут, между прочим, праздник и хорошее настроение…» — Проворчал он на дрянную погоду. Клейн переоделся, схватил ключи и двинулся на Минск-Стрит.

Попав наконец домой, он сменил рабочую форму на свою повседневную одежду — рубашку и свитер — и убедившись, что за ним никто не следил, а за дверью не стоит какой-нибудь следователь — он тут же окончательно выдохнул.

Он неспеша дошёл до мясной лавки, а по пути заскочил в бакалейную, дабы накупить себе еды к роскошному обеду.

Над Баклундом воссияло послеобеденное солнце, которым Клейн лениво наслаждался, потеряв всякое желание что-либо делать.

На часах было без пятнадцати три. Он взял в руки карманные часы и посмотрел на них. Потом он поднялся в спальню, в которой вошёл в пространство над серым туманом.

Призвав своего двойника, Клейн попрактиковался в его управлении. Размявшись, он сел в кресло и воззвал к членам Клуба Таро.

Ровно в три по Баклундскому времени, в зале дворца взорвались алого оттенка столбы, из которых показались расплывчатые силуэты.

Одри посмотрела на почётное место во главе стола и игриво выдала:

— Доброго дня, Мистер Шут. То “плёвое дельце” выполнено.~

Она намеренно сделала акцент на слове “плёвое”, чтобы выяснить у Мистера Шута, действительно ли Ланевус был устранён его последователем. Ей не терпелось узнать, относились ли те карты таро, что были рассыпаны на месте убийства, к одноимённому клубу.

Клейн намеренно вёл себя сдержанно и лишь с улыбкой утвердил:

— Я уже в курсе. — Сказав это, он вздохнул, — Эх… в эту эпоху — Баклунд и его Восточный Район чуть ли не стали идеальным местом для нисхождения злого бога…

«Что?» — Элджер остолбенел, думая, не послышалось ли ему.

«Как плёвое дело может сопрягаться со злым богом?»

Глава 291 — Продавец и нотариус в одном лице

«Высокая вероятность появления…» — Клейн контролировал Мистера Мира и заставлял его глубоко смеяться.

— Да, у меня действительно нет формулы зелья для Благословенного Ветром, и у меня не будет средств, чтобы получить её в ближайшее время. Однако у меня есть неполная формула для зелья 4-ой Последовательности. Даже несмотря на то, что она неполная, я думаю, что вы должны очень хорошо знать её ценность. Её можно обменять по меньшей мере на 10 000 золотых фунтов, и в большинстве случаев вы даже не можете купить её за деньги, стоящие в несколько раз больше. Это важнейший шаг, который приведёт к качественному изменению человека. Ну так что, вам интересно? Спинальная Жидкость Чёрной Пантеры стоит от 500 до 700 фунтов, а Эфирное Масло Чудо Травы — от 300 до 400 фунтов. Я считаю, что вам всё равно нужно будет подготовить дополнительные 9000 фунтов наличными или предмет равной ценности.

Клейн уже давно предположил, что Последовательность Солнца, Незатенённый, может быть заменена той же Последовательностью Путей Моряка и Читателя, и это предположение было косвенно подтверждено запросом Мистера А и информацией, представленной в дневнике Розелла. Так же Клейн подозревал, что они так-же взаимозаменяемы с Путями Просителя Секретов и Зрителя.

Поэтому он считал, что незавершённая формула Незатенённого была непреодолимым искушением для Висельника, который был Пути Моряка.

«Не страшно, если у вас нет чего-то стоимостью 9000 фунтов на данный момент, Вы можете заплатить в рассрочку, Мистер Шут, засвидетельствует нашу сделку…» — Добавил в уме Клейн.

В настоящее время ему недоставало Спинальной Жидкости Чёрной Пантеры, поэтому он не возражал, чтобы Висельник остался в долгу. В любом случае, ему не нужно было беспокоиться о том, что он может убежать.

«Ну, есть и скрытые риски. Я был бы в очень невыгодном положении, если бы Мистер Висельник внезапно умер…» — С такой дорогой сделкой под рукой, Клейн не мог не чувствовать себя немного тревожно.

«Неполная формула зелья Последовательности 4? Неполная формула, Последовательности полубога? Это то, что вы даже не можете купить за деньги!» — У Одри загорелись глаза. Она не могла скрыть своего любопытства, когда спросила прежде, чем Висельник смог заговорить:

— Мистер Мир, могу я спросить, к четвёртой Последовательности какого Пути относится формула? Если вам неудобно говорить мне об этом, притворитесь, что я никогда не спрашивала.

«Мистер Мир на самом деле имеет формулу зелья 4-ой Последовательности. Даже если она неполная, это всё равно очень шокирует… неудивительно, что Мистер Шут вытащил его в Клуб Таро! Он не простой Потусторонний… Хотя тестовая миссия Сио и Форс подошла к концу. Мистер Шут не сказал, позволит ли он им присоединиться. Ну… у него должны быть другие соображения, и, возможно, ему нужно больше времени, чтобы наблюдать их. Я не должна брать на себя инициативу, чтобы спрашивать, так как это будет выглядеть невежливо…» Много мыслей пробежало в голове Одри в тот момент.

Вопрос Мисс Справедливость был именно тем, что хотел услышать Клейн. Он заставил Мира ответить хриплым голосом:

— Я всё равно собирался это сказать. Это формула зелья 4-ой Последовательности Пути Солнца, Незатенённый.

«Путь Солнца?» — Деррик мгновенно перевёл взгляд на Мистера Мира, который сидел на другом конце длинного бронзового стола, и его глаза внезапно наполнились нетерпением и тоской.

Однако он хранил молчание, потому что знал, что всё ещё находится далеко от порога полубога. Он должен был потратить свои ограниченные ресурсы, чтобы сначала укрепить себя.

Единственное, что заботило его в ближайшем будущем, так это существование Города Серебра, У его жителей в любой момент могло не стать никакого будущего.

— Незатенённый… — Одри грациозно кивнула, а затем радостно сказала, — Спасибо за ваш ответ, Мистер Мир!

Ей казалось, что она снова узнала что-то важное.

— Незатенённый… — Медленно пробормотал Элджер, прежде чем спокойно ответить, — Сожалею, но мне это не нужно.

«Не нужно?» — Клейн был ошеломлён.

Это был совершенно не тот сценарий, который он себе представлял!

В ошеломлении, он заставил, Мистера Мира помедлить, глядя недоверчиво. Это заняло довольно много секунд, прежде чем он сказал:

— Вы можете взять в долг. С Мистером Шутом в качестве свидетеля, я думаю, что вы определённо компенсируете остальное.

— Нет, мне действительно это не нужно. — Элджер покачал головой.

«Не нужно… он действительно не нуждается в этой формуле… он уверен, что получит благосклонность Церкви Повелителя Бурь и будет награждён соответствующим зельем? Или у него есть формула зелья 4-ой Последовательности 4 Пути Моряка? Кажется она называется Сущность Катаклизма?» — Клейн быстро придумал две возможности.

«Что же мне теперь делать? Только не говорите мне, что я вынужден буду продать ему формулы Ведьмы или Демонессы Наслаждений?» — Клейн молча издевался над собой, намеренно заставляя Мир замолчать на несколько секунд, прежде чем сказать:

— Другие формулы зелий или некоторые секреты, которые я знаю? Например… секреты Последовательностей пикового уровня.

Элджер немного изменил позу сидения, прежде чем ответить:

— Я лично знаю некоторые секреты последовательностей пикового уровня. Как вы можете гарантировать, наши знания не пересекаются? Как вы можете гарантировать, что секреты, которые вы мне расскажете, равны по ценности Спинальное Жидкости Чёрной Пантеры и Кристаллу из Эльфийских Родников?

— Каждый из нас откроет Мистеру Шуту секрет Последовательности пикового уровня, и пусть он решает, есть ли совпадения, и определяет их значимость. Мистер Шут, это нормально? — Клейн манипулировал Миром задавая вопрос самому себе.

Затем он сказал с высокомерным видом:

— Конечно.

Элджер медленно кивнул.

— Меня устроит. Давайте начнём.

«Я действительно хочу узнать секрет Последовательностей пикового уровня… но у меня нет никаких дополнительных денег в последнее время, чтобы купить их…» — Одри с завистью смотрела на Мира и Висельника, когда они оба наколдовали кусок пергамента из козьей кожи.

Никогда не беспокоясь о деньгах с тех пор, как она была молода, она, наконец, испытала вкус “бедности”.

Очень скоро Клейн получил содержание, написанное двумя членами Клуба Таро.

Без сомнения, он сначала посмотрел на пергамент из козьей шкуры Висельника и обнаружил, что содержание было простым. Там было только одно предложение.

“Последовательность пикового уровня скрывает путь к божественности.”

«Фух… Отлично. А то для обмена пришлось бы использовать другую информацию…» — Клейн внимательно изучил пергамент из козлиной шкуры, прежде чем тихо усмехнуться.

— Они не пересекаются. Для большинства Потусторонних секреты Мистера Мира не имеют никакой ценности, однако в глазах других людей они чрезвычайно важны. Это нельзя измерить деньгами.

Услышав это заключение, Элджер сразу же попал в затруднительное положение.

Для него получение двух Потусторонних ингредиентов было небольшим бременем. Ему пришлось бы продать много ценных вещей, чтобы обменять их.

Заплатить такую цену, чтобы узнать секрет, который может быть ему не очень полезен? Элджер размышлял над этим почти двадцать секунд, прежде чем сказать:

— Мистер Шут, вы можете дать ещё какие-нибудь намёки? Я ещё не могу принять решение.

«Не можете принять решение?» — Уголок рта Клейна слегка шевельнулся. Он знал, что слова, которые он произнёс, чтобы поддержать свой имидж, имели противоположный эффект и были неэффективны. Он на мгновение заколебался, а затем улыбнулся.

— Содержание, которое он описывает, является более подробным дополнением к известной вам информации.

«Дополнение? Подробное дополнение к пути к божественности?» — Элджер больше не колебался. Он повернул голову, чтобы посмотреть на Мира, и сказал отрывистым и твёрдым голосом:

— Я помогу Вам добыть Спинальную Жидкость Чёрной Пантеры и Кристалл из Эльфийских Родников в течение недели. Конечно, только в случае того, что они появятся на встрече пиратов. Хотя вероятность этого очень высока, мы всё равно не можем исключить, что что-то может случиться. Если это произойдёт, мне, возможно, придётся отложить его до следующей недели, следующей недели или даже следующего месяца. Но не волнуйтесь, я сдержу своё обещание.

— Не проблема. С Мистером Шутом в качестве свидетеля мне нет нужды беспокоиться, — Хрипло ответил Мир.

После того, как они подтвердили сделку, Клейн наколдовал пергамент из козьей кожи перед Висельником.

Элджер нетерпеливо опустил голову, жадно читая каждое слово.

Есть Последовательность 0 над Последовательностью 1!
Последовательность 0 — это Последовательность Истинного Бога!
Она также могжет быть достигнута с помощью соответствующих зелий и ритуалов.

«Последовательность 0? Последовательность Истинного Бога!» — Поначалу Элджер был удивлён и шокирован, но вскоре почувствовал облегчение, а затем восторженно пробормотал:…

«Я понимаю, я понимаю, что это значит!»

Он молча вздохнул и откинулся на спинку стула, как будто ничего не случилось.

«Эта тайна, должно быть, удивительна… Мистер Висельник даже потерял самообладание…» — Одри посмотрела в сторону с тоскливым выражением и сказала Солнцу, который был по диагонали напротив неё:

— Мистер Солнце, я помню, вы упоминали, что в Городе Серебра есть формулы зелий Последовательностей 9, 8 и 7 Пути Дракона?

— Да. — Деррик честно кивнул. — Формула зелья последовательности 7 — Психоаналитик.

— Если я хочу её получить, то какую цену мне придётся заплатить? — Сдержанно спросила Одри.

— Формула зелья Последовательности 7 Пути Солнца, — Без колебаний ответил Деррик.

Одри мягко кивнула и сказала:

— Я сделаю всё возможное, чтобы получить её.

«Хм… Сио и Форс упоминали ранее, что есть Потусторонний Пути Солнца на собрании Мистера А. Он, по крайней мере, Последовательности 7 и является адептом очищения и изгнания бесов. Как только все недавние события успокоятся, я могу попытаться получить формулу от него… кроме того, я должна принять участие большем количестве собраний в заброшенном учебном здании больницы. Мне нужно попытаться войти в контакт с членами Алхимиков Психологии… один из двух путей определённо приведёт к чему-то…» — Мысли промелькнули в голове Одри, но она внезапно поняла, что не сможет получить её, даже если найдёт ключ к формуле… поскольку она всё ещё будет испытывать финансовый кризис в течение следующих нескольких месяцев.

«Цена формулы Последовательности 7 составляет около 800 фунтов, поэтому, если я буду экономить, я должна быть в состоянии приобрести её. Хм… уже октябрь, почти новый год. Тога я стану взрослой, и у меня будет свобода распоряжаться гораздо большей частью моих денег… или мне стоит использовать знания, которым меня научил Мистер Шут, чтобы торговать? Интересно, как “Он” отнесётся к такому поведению…» — Мысли Одри постепенно рассеялись.

Она решила подождать, пока не появится надежда на формулу, прежде чем спросить Мистера Шута.

Сегмент обмена подошёл к концу. Клейн изначально хотел обменять свои знания на магический предмет с небольшой скрытой опасностью, но после того, как он почувствовал боль Висельника, он знал, что тому придётся заплатить большую цену за эти два Потусторонних ингредиента. Вряд ли у него были какие-то дополнительные активы, так что ему оставалось только с сожалением сдаться.

Как только начался сегмент свободного обмена информацией, Элджер взял на себя инициативу упомянуть:

— Корабль и команда Контр-Адмирала Ураган Килангоса были подавлены, что привело к появлению нового пиратского адмирала.

Глава 292 — Обмен новостями

Одри заинтересовалась пиратским адмиралом и спросила:

— Как его зовут? Каков его нынешний титул? В Баклунде не было никаких подобных новостей.

Элджер медленно кивнул.

— Она женщина и в прошлом была знаменитым пиратом. Вы должны были слышать о Недуг Трейси, верно?

— Нет, я мало что знаю о таких вещах. — Одри честно покачала головой.

«Я тоже…» — Мысленно добавил Клейн сидящий в конце длинного стола.

Элджер замолчал на две секунды и, не теряя времени на объяснения, сказал:

— Короче говоря, она усмирила команду экипажа Килангоса в прошлом месяце. Она доказала своими реальными действиями, что обладает силой пиратского адмирала. Она сменила название корабля Килангоса на “Чёрную Смерть” и называет себя Контр-Адмиралом Болезней. В прошлом она действовала независимо и была кем-то, кто специализировалась на проклятиях, чёрном пламени и льду. Её враги всегда будут страдать от внезапных недугов различного рода. В настоящее время никто не знает, к какому Пути она принадлежит, но они уверены, что она находится в Последовательности 5.

Одри слушала его с удовольствием.

— Мистер Висельник, не могли бы вы поподробнее представить нам четырёх пиратских королей и шестерых других пиратских адмиралов? Я только слышал об их именах и титулах, но не знаю, какими сверхспособностями они наделены.

Элджер огляделся и увидел, что и Солнце, и Мир проявляют признаки внимания. Он слегка кивнул и сказал:

— Без проблем. Самый сильный король пиратов — это Король Пяти Морей, Нэст. Он утверждает, что является потомком Соломоновой империи Четвёртой Эпохи. Он не только высокоуровневый Потусторонний, но и владеет ужасающим кораблём-призраком “Тёмный Император”, реликвией империи. Он мастерски использует домен “Порядка”. Он может втянуть своего врага в бой, в той области, в которой он лучше всего разбирается, и создать захватывающие эффекты… А ещё он самый старый пират в мире. Ходят слухи, что ему больше ста лет, и он был активен в пяти морях с эры Розелла. Никто точно не знает, сколько ему лет. Конечно, по сравнению с другими королями пиратов, о нём есть много информации. Что же касается владелицы “Рассвета”, то всё, что мы знаем, это то, что она красивая женщина. Когда-то она была колдуньей, а теперь стала полубогом. Она называет себя “Королевой Мистик”.

…

После представления “Четырёх Королей” Элджер сменил тему на шесть оставшихся пиратских адмиралов.

— Владелец «чёрного тюльпана», Людуэлл, когда-то был подчинённым Короля Пяти Морей. Позже он стал независимым и называет себя “Адмирал Ада”. Ходят слухи, что он установил определённые связи с Нуминозным Епископатом. Он-могущественный медиум и может контролировать все виды существ в мире духов. Он страшный и странный. Ходят слухи, что у него есть кольцо, оставшееся после эпохи древней Смерти. Адмирал Звёзд Каттлея когда-то была последовательницей Королевы Мистерии, но они уже давно отдалились друг от друга. Причина тому, по слухам, заключается в том, что она вступила в особую тайную организацию, разгневавшую Королеву Мистик. И согласно той информации, которую я знаю, эта тайная организация является Орденом Аскетов Моисея.

«Орден Аскетов Моисея… Путь Жреца Тайн… Скрытый Мудрец…» — Клейн внезапно подумал о потере контроля Стариной Нилом и злом боге, который нашёптывал искушения в уши Потусторонних низших Последовательностей того же Пути.

Это был первый раз, когда он узнал новости об Ордене Аскетов Моисея через реальность, а не через книги!

Затем Элджер представил Адмирала Крови Сенора, которого подозревали как нечеловека; Контр-Адмирала Глубоководного Воя Константина, который обладал родословной, которая была частично от морских монстров; Контр-Адмирала Айсберг Эдвина Эдвардс и Контр-Адмирала Даска Булатова Иоана.

— Спасибо Вам большое за то, что поделились со мной. Я начинаю тосковать по морю, — Сказала Одри, переполненная тоской. — Я не знаю, когда смогу по-настоящему путешествовать.

— Нет, Мисс Справедливость, это совсем не так приятно, как вы себе представляете. С моей точки зрения, это смесь крови, хаоса, убийства, желания и ужаса, — Элджер спокойно заглушил её энтузиазм.

Одри кивнула и сменила тему разговора.

— В последнее время в Баклунне было совершено 11 серийных убийств, но одно из них оказалось преступлением-подражателем. Серийные убийства совершаются в отношении женщин, которые были уличными девушками, но теперь работают в обычных профессиях. Убийца вскрывает им животы и удаляет все внутренние органы.

— Похоже, это как-то связано с поклонением дьяволу. Это сделал кто-то из Секты Освящения Крови? — Элджер тут же догадался.

— Даже не знаю. Убийца до сих пор не найден. — Одри мечтала стать детективом, взять с собой Сьюзи и поймать этого проклятого убийцу.

В этот момент Деррик ошеломлённо выпалил:

— Я знаю о таких ритуалах.

«Он знает? Действительно. До Катаклизма, особенно во Вторую Эпоху, дьяволы активно действовали в реальном мире, где они жили на земле. Они были объектом ненависти как со стороны великанов, так и драконов. Это нормально для Города Серебра иметь соответствующие записи… их история не была изменена, и не было никаких пробелов на протяжении поколений…» — Клейн задумчиво посмотрел на Солнце, ожидая, что он скажет больше.

— Вы знаете об этом? — Радостно спросила Одри.

Деррик кивнул.

— Ритуал упоминается в наших дьявольских штудиях, он довольно древний, Дьяволы используют его чтобы дополнить своё продвижение, обычно используемое при продвижении от Последовательности 6 к Последовательности 5.

— Это не церемония поклонения дьяволу, а ритуал продвижения? — Удивлённо спросила Одри.

— Совершенно верно, — Очень серьёзно ответил Деррик. Последовательность 6 Пути Бездны называется Дьяволом. Это также является источником названия той расы.

«Путь Бездны? До Катаклизма Путь Дьявола назывался Путём Бездны, а Дьявол — это только название Последовательности 6… Может ли… Последовательность 0 называться Бездной?» — И снова Клейн обнаружил ценность Солнца.

Многие знания и тайны были потеряны за рекой истории, но Город Серебра всё ещё владел ими!

— Неужели это так… — Одри едва заметно кивнула. — Мистер Солнце, вам известны действительные детали ритуала?

Деррик кивнул и сказал:

— Минимальное требование – 13 человек, максимум – 49, Чем полнее ритуал, тем выше шансы на продвижение. Между двумя убийствами должно быть как минимум три дня. В противном случае, было бы легко потерять контроль, но интервал также не должен превышать девяти дней. Это приведёт к тому, что ритуал будет провален. Каждый раз, когда происходит убийство и после каждой части ритуала, Дьявол съедает органы жертвы. С этого момента он будет находиться в жестоком и кровожадном состоянии, желая причинить вред другим, пока это желание не будет удовлетворено ещё раз.

— Это действительно страшно… — Одри глубоко вздохнула, чувствуя, что не может даже представить себе этого.

Клейн сидел в густом сером тумане, тихо прислушиваясь и вспоминая.

Обсудив дело серийного убийцы, Одри посмотрела на Элджера и собралась с мыслями.

— Мистер Висельник, есть кое-что, что меня интересует. Я посетила несколько собраний Потусторонних и обнаружила, что очень немногие люди продают формулы зелий. И даже если они встречаются, то закрыть сделку бывает очень трудно. Почему это так?

Элджер усмехнулся и сказал:

— Это потому, что формулу зелья легко подделать, а собрания Потусторонних относительно скрытны и не слишком обязывающи. Поэтому никто не осмеливается рисковать своей жизнью. Вы же не собираетесь подготавливать два набора Потусторонних ингредиентов и проводить эксперимент с животными в первую очередь? Эта цена слишком высока.

Одри вдруг почувствовала себя немного виноватой.

— Более того, это не единственная дополнительная плата. Животные могут потерять контроль более легко, чем люди после приёма зелий. Вы должны нанять несколько Потусторонних, чтобы защитить вас, чтобы предотвратить вашу смерть во время ваших экспериментов. Так что для большинства Потусторонних, даже если формула появится, они не посмеют её купить, — Добавил Элджер.

Одри почувствовала себя ещё более виноватой.

Элджер не заметил её реакции и продолжил:

— Из-за этого, если хозяин или член собрания не имеет возможности подтвердить подлинность формулы зелья и ещё не завоевал доверия большинства членов, для торговли формулами то такие сделки трудно закрыть.

«Ну, старый Мистер Око Мудрости может… Мистер А — Пастырь, так что он должен быть в состоянии…» — Клейн откинулся на спинку стула и пробормотал что-то себе под нос в тишине.

У Одри мелькнула мысль, когда она спросила:

— А нельзя ли это сделать, дав клятву?

— Достопочтенная леди, это подпольное собрание. Как вы думаете, можно ли дать клятву во имя одного из семи ортодоксальных божеств? Это не то, что можно решить с помощью клятвы. Необходим соответствующий ритуал. — Элджер усмехнулся. — Что же касается других злых богов или дьяволов и таинственных существ, таких как Скрытый Мудрец и Истинный Создатель, то если вы не “Их” верующие, то кто осмелится принести клятву под их именем? Разве что они желают собственной смерти…

В этот момент он вздохнул.

— Кроме того, без знания метода “действия”, зелья легко приводят к потере контроля, легко превращая людей в монстров. Более того, соответствующие ингредиенты трудно получить и довольно дорого. Поэтому до тех пор, пока семь церквей не позволяют официально признавать такие сделки, им нет необходимости сознательно контролировать распространение формул зелья в широком масштабе, а тем более говорить о продвижении.

— Так вот оно что… — Пробормотала Одри себе под нос, проясняя в голове огромный вопрос.

«Неудивительно…» — Клейн внезапно пришёл к пониманию.

«Семь ортодоксальных богов?» — Деррик очень хотел спросить, кто эти семеро, но в конце концов сдержался.

Он на мгновение задумался и сказал:

— Город Серебра недавно организовал экспедицию, чтобы исследовать глубины тьмы и найти полуразрушенный храм. Статуя, которой поклонялись внутри, была голым человеком, прибитым к кресту вверх ногами. Кроме того, на его поверхности было много пятен крови. Вы не знаете, что это за бог?

«Это… Истинный Творец! Заброшенная Земля Богов на самом деле имеет храм Истинного Творца! Судя по тому, что говорит Солнце, Истинный Творец не должен был существовать до Катаклизма, иначе для Города Серебра было бы невозможно не узнать его!» — Клейн использовал свои способности Клоуна контролировать выражение лица, дабы не выказать шок на его лице.

Справедливость, Висельник и Мир обменялись взглядами, покачали головами и сказали в унисон:

— Мы не знаем.

Как только они закончили говорить, они услышали, как Мистер Шут в сером тумане сказал глубоким голосом:

— Это Падший Творец.

Глава 293 — Беспокойство Деррика

«Падший Творец?» — Деррик тут же нахмурился.

Жители Города Серебра всегда верили во “всемогущего и всеведущего Бога, Господа, Который сотворил всё”; поэтому, когда он услышал подобное имя со словом “падший”, прикреплённым к нему, он не мог не отвергнуть это инстинктивно и чувствовать себя неловко от этого понятия.

«Падший Творец… Вот как Мистер Шут обращается к Истинному Создателю… Вот таков образ этого злого бога… но почему его статуя и храм появляются в пределах границ исследования Города Серебра? Это место считается Забытой Богами Землёй! Или, возможно, до того, как она была оставлена богами, уже существовала вера в Истинного Создателя… может ли святая резиденция, о которой всегда говорит Орден Авроры, быть Забытой Богами Землёй?» — К Элджеру приходило много мыслей, но он не мог сделать точного суждения, потому что история до Катаклизма давно превратилась в мифы и легенды. Это нельзя было просто описать как информацию, окутанную туманом.

Он задумался на две секунды и медленно произнёс:

— У нас есть другое имя для Падшего Творца. Это Истинный Создатель. Фракция, которая верит в “Него”, контролирует Потусторонний Путь, включающий в себя такие Последовательности как Проситель Секретов, Слушатель и Теневой Подвижник. Следующая Последовательность включает в себя Пастыря, о котором вы упоминали ранее.

— Пастырь? — Молчаливый Деррик выпрямился, его глаза наполнились ужасом.

Ему были знаком Потусторонний Путь, Последовательности которого упомянал Висельник, за исключением некоторых, описанных такими же словами в Городе Серебра. Например, Шепчущий и Слушатель.

«Так значит эта странная и злая статуя представляет Путь Просителя Тайн… Старейшина Ловиа уже Пастырь… она ведёт себя всё более и более странно…» — Деррик внезапно начал беспокоиться о недавно выдвинутой старейшине Совета Шести и безопасности Города Серебра.

В прошлом, когда они исследовали окрестные районы, Город Серебра нашёл несколько городов, которые были полностью разрушены. В тех местах лишь на нескольких кусках камней были вырезаны слова, доказывающие существование такой цивилизации.

Все эти слова были вариациями Драконьего, Йотунского и эльфийского языков, и большинство из них многократно описывали один вид существования.

Это существование было названо: “злой бог”!

Жители Города Серебра, участвовавшие в экспедиции, предполагали, что эти города были разрушены злыми богами. Итак, узнав, что Путь Старейшины Ловии, вероятно, контролировался злым богом, как мог Деррик не быть шокирован, обеспокоен и напуган?

Он вернулся в своё молчаливое состояние, разочаровав Одри, которая ждала новых историй о Городе Серебра.

После стольких встреч, после того как она приобрела много информации о рассе драконов, её интерес к Городу Серебра вырос ещё больше.

«Его реакция несколько отличается от того, что я ожидал…» — Некоторое время Элджер спокойно наблюдал за происходящим, но ничего не дождался.

Какое-то мгновение он не мог найти точки входа в разговор. И если бы он спросил прямо, то подозревал, что Солнце потребует оплаты, что было нелёгкой задачей для него, так как он был обременён долгом двух других ингредиентов.

Именно в этот момент они одновременно услышали звук мягкого постукивания по столу.

Клейн скрыл свою усталость за густым серым туманом и сказал со смешком:

— Давайте закончим сегодняшнее собрание на этом.

— По вашей воле. — Одри немедленно встала и присела в реверансе со своей иллюзорной юбкой. Висельник, Солнце и Мир один за другим отвечали ему такими же словами.

Клейн взмахнул рукой и отключил связь, спокойно наблюдая, как расплывчатые тени Мисс Справедливость и остальных исчезают в воздухе.

А потом он заставил исчезнуть свою марионетку под именем Мир. Затем он взял маленький значок, который получил от Ланевуса, и внимательно осмотрел его.

«“Ты к нам примкнёшь, владея этим.”» — Клейн прочитал предложение на обороте значка, но понял, что оно не претерпело никаких изменений.

Он задумался на мгновение и осторожно ввёл в него духовность.

Слой слабого света расцвёл и быстро сгустился в световой луч, вырвавшийся из серого тумана.

Однако его отталкивал бесконечный серый туман.

Луч света внезапно рассеялся, превратившись в кусок иллюзорного пергамента из козьей шкуры размером с ладонь. на нём было написано yf древнtм Фейсакt: “4 января 1350 года, 8 часов вечера в Долине Бабур.”

«Простое коммуникационное устройство в области мистики? Он отправляет сообщения, запрашивает синхронизацию и получает последнее время и место встречи?» — Клейн вспомнил сцену, которую он только что видел, и сделал предварительное заключение об использовании значка.

«1350, это в следующем году… Долина Бабур лежит в этом районе, прежде чем река Тассок войдёт в Баклунд… время точное, но место проведения неопределённо. Это долина длиной почти в сто километров… возможно, этот значок можно использовать в качестве инструмента определения местоположения, когда владелец попадёт туда…» — Клейн снова и снова переворачивал значок, с интересом пытаясь выяснить соответствующие символы, заклинания и характеристики, чтобы увидеть, может ли он скопировать один из них сам.

К сожалению, поскольку он больше не был частью Ночных Ястребов, его познания в мистицизме были всё ещё на том же уровне, что и раньше. У него не было возможности улучшить их дальше.

Поэтому, изучив его в течение нескольких минут, он мог только беспомощно сдаться.

Что касается фразы “Ты к нам примкнёшь, владея этим”, то Клейн не планировал заниматься этим на данный момент.

«Если я смогу стать Безликим к концу этого года, тогда я смогу отправиться туда в маскировке. В противном случае, лучше забыть об этом…» — Тихо сказал себе Клейн, а затем переключил своё внимание на вопрос о продвижении к Фокуснику.

«Истинный Корень и Сок Туманного Треанта, вероятно, добудет Солнце… если моя удача не слишком плоха, я должен быть в состоянии получить Спинальную Жидкость Чёрной Пантеры на этой неделе. Последовательность 7, отностится к средним Последовательностям. Я уже хочу её… Хм… а как должен действовать Фокусник?» — Пока он думал об этом, Клейн начал рассматривать конкретные вопросы.

Благодаря своим переживаниям до и после его смерти и воскресения, он очень быстро постиг истинную сущность Клоуна. Поэтому в этом месяце или около того, ему нужно было только постоянно действовать в своей повседневной жизни, чтобы постепенно переварить зелье. Ему не нужно было делать дальнейшие выводы и корректировать их в соответствии с обратной связью. После убийства Ланевуса и достижения своей первоначальной мести, зелье Клоуна было полностью переварено в тот момент, когда он смеялся сквозь слёзы.

Это был не тот же самый процесс, в котором Клейн впервые переварил зелье Провидца. Это считалось особым случаем, и теперь ему предстояло вернуться к методу “действия” ля Фокусника.

«Истинная сущность Фокусника, заключается в том чтобы выдать иллюзорное за подлинное? Хм, судя по тому, что сказал Заратул в дневнике императора, хотя главным аттрибутом Пути Провидца является не судьба, часть её всё же принадлежит к ней. Значит, должно быть что-то соответствующее этому? Например, может показаться, что судьба может быть изменена в определённой степени, но в конечном итоге всё оказывается иллюзией. Это просто волшебный трюк, который дурачит всех?» — Клейн потёр виски, затем обернул вокруг себя остатки своей духовности и покинул серый туман.

…

Район Сент-Джордж, в двухкомнатной квартире.

— К счастью, я приготовила ещё одно подобное место. Иначе я бы даже не знала, где спрятаться. — Форс посмотрела в зеркало и убрала с её лица упавшие волосы.

— Вот именно… — Слабо отозвалась Сио, лёжа в постели.

— Я только что прочитала в газете, что Ланевус мёртв, но это дело касается божественности, так что оно не закончится так скоро. Мы должны спрятаться на некоторое время. Нет, это ты будешь прятаться, а не я. Я честный клинический врач, автор бестселлера! — Форс посмотрела на себя в зеркало и начала накладывать простой макияж.

Сио не смогла ничего возразить, она медленно села и сказала:

— К счастью, я была достаточно умна и обладала богатым опытом. Когда я наняла кого-то, чтобы сделать отчёт, я не сказала прямо, что это связано с божественностью Истинного Создателя. Я только описала Ланевуса как, кажущегося очень опасным и что цель испытала огромные изменения, как будто он молился злым богам. Если бы не это, то я даже не осмелилась бы остаться в Баклунде. Быть втянутой в сражения высокого уровня, безусловно, хлопотно и опасно. Я больше не хочу брать на себя никаких миссий Мисс Одри!

— Неужели? — Спросила Форс, не оборачиваясь.

— Хм… — Сио замолкла на несколько секунд, — На самом деле, нам не нужно было упоминать о божественности. Так как Мисс Одри смогла обнаружить это со своей стороны, Церковь Богини определённо была бы способна сделать это… они, скорее всего, убили “гиганта”, верно?

— Я не могу быть в этом уверена, — Ответила Форс, не смягчая своих слов.

Сио замерла, а затем испустила долгий, медленный вздох.

Форс прекратила то, что она делала и повернула голову, чтобы посмотреть на неё:

— Эта миссия была в основном завершена тобой, поэтому я не буду претендавать на часть оплаты. Там в общей сложности 200 фунтов, так что с 70 фунтами, которые ты накопила, даже если вычесть расходы, ты должна быть близка к получению первого Потустороннего ингредиента для зелья Шерифа!

— Но я не смогу так быстро получить эти 100 фунтов от полиции. — Сио поджала губы.

Это не означало, что полиция не была готова дать деньги за вознаграждение, но она не могла взять их прямо. Она должна была пройти через друга, который помог ей доставить сообщение — это он был официальным получателем награды.

Так как она верила, что это дело определённо вызовет огромный шум, у неё не было мужества, чтобы найти своего друга в ближайшее время.

Что же касается того, будет ли этот друг пытаться отжать награду, она была вполне уверена в нём, так как тот и раньше помогал многим охотникам за головами. Конечно, он мог претендовать на комиссионные, но если бы он осмелился прямо присвоить себе все деньги за награду, то давно бы уже умер в каком-нибудь неведомом тёмном переулке.

— Но в конечном счёте награда будет принадлежать тебе. — Форс сделала паузу на две секунды и серьёзно спросила, — Когда ты накопишь достаточно денег, ты свяжешься с парнем в маске и будешь работать на него, чтобы купить у него соответствующие ингредиенты?

— Нет, если только я не встречу его где-нибудь ещё, то нет никакой надежды. — Ответила Сио.

…

Район Императрицы. Роскошная вилла графа Холл.

Одри всё ещё вспоминала сегодняшнюю встречу, когда вдруг увидела свою личную горничную Энни, которая шла к ней с листком бумаги.

— Мисс, вам телеграмма, это с восточного побережья Балама, — Улыбнулась Энни.

«От Альфреда?» — Одри с радостью приняла телеграмму и внимательно прочла.

“Дорогая сестра, Радужная Саламандра, о которой ты просила, прибыла в Притц-Харбор вчера вечером. Я приказал доставить её в наше поместье в пригороде.”

«Прибыла вчера вечером? Тогда её доставят в моё поместье уже сегодня, а самое позднее-завтра…» — Одри склонила голову набок и посмотрела на Сьюзи, которая боролась со своими закусками.

— Сьюзи, подарок, который я приготовила для тебя, уже почти здесь.

— Гав? — Сьюзи в замешательстве посмотрела на свою хозяйку.

Глава 294 — Адмирал Звёзд

♫ Дзынь-дзынь!

Клейн несколько раз объехал лужайку позади дома Леппарда на велосипеде, который только что закончил изобретатель.

— Это не так плохо, как я ожидал, но нет никакого смысла делать колокольчик отдельно. Водитель не сможет освободить руку, когда столкнётся с опстной ситуацией, будет лучше приделать колокольчик к ручке, так его будет намного проще и удобней использовать. — Правая рука Клейна крепко сжала тормоз, замедляя байк до полной остановки.

Тем временем он вернул колокольчик который держал в левой руке на прежнее место.

Леппард на мгновение задумался.

— Да, вы правы. Я просто подражал звону колоколов вагонов и забыл, что это совершенно новый вид транспорта.

В этот момент он посмотрел на Клейна, который очень фамильярно слезал с велосипеда, когда ставил его на стойку.

— У меня создаётся ощущение, что вы ездили на подобном типе транспортного средства раньше, и вероятно очень хорошо… я уверен, что все другие велосипеды на рынке очень испорчены и очень отличаются от моего велосипеда.

«Вам стоит узнать больше о совместных велосипедах… будучи Клоуном, я вообще-то должен ездить и на одноколёсном велосипеде…» — Клейн молча высмеял перед улыбкой.

— Это не имеет никакого отношения к опыту, важно уметь держать баланс и попрактиковаться. — Он быстро сменил тему разговора. — Но основываясь на том что вы рассказали, стоимость производства довольно высока, и это сильно расходится с сегментом рынка нашего продукта. Вы должны как можно скорее придумать план снижения стоимости, и вы должны понимать, что дворяне, магнаты и другие люди из высших классов общества определённо не предпочтут ездить на собственных велосипедах. Это было бы позорно, и то же самое касается среднего класса с годовым доходом 300 фунтов или выше. Наша целевая аудитория — клерки, почтальоны, так называемые аристократы рабочего класса и люди, которые зарабатывают от семидесяти до трёхсот фунтов в год.

— Это всего лишь прототип, да — термин, изобретённый императором Розеллом. Это нормально что сейчас он имеет высокую стоимость. Если последующая индустриализация будет успешной, я думаю, что не будет проблемой снизить её до 6 фунтов. Если мы сможем найти дешёвый заменяющий материал для натурального каучука, то может и ещё ниже. Это самый дорогой компонент. — Ответил Леппард, уже давно обдумывая эту проблему.

«К сожалению, сырой нефти в этом мире до сих пор не найдено… интересно, существует ли она на самом деле или нет… Может ли рафинированная каменноугольная смола быть заменой в этом аспекте? Я вообще не разбираюсь в подобных вещах, я не изучал эту область и не являюсь Учёным…» — Клейн, на мгновение задумался и сказал:

— Если удастся уменьшить стоимость ниже четырёх фунтов, мы будем богаты. Что касается дешёвого материала, используемого для замены натурального каучука, вы можете полистать рукопись Розелла. Может быть, у него есть какие-то идеи.

— Да, — Сказал Леппард и вдруг добавил, — Кстати, я только что вспомнил, что на следующей неделе в Королевском Музее состоится мемориальная выставка императора Розелла! Она организована Церковью Бога Пара и Машин. Ходят слухи, что там будут оригинальные чертежи изобретений императора Розелла и всевозможные реликвии.

«Оригинальные чертежи изобретений и всевозможные реликвии?» — Сердце Клейна пропустило удар и нажало:

— А когда именно? Мне это очень интересно.

— Со следующего вторника по следующую пятницу, каждый день с девяти утра до шести вечера. Хотя император Розелле когда-то был врагом королевства, очарование его легендарной жизни не уменьшилось из-за этого.

— Я определённо выделю некоторое время в своём графике, чтобы посетить выставку. — Клейн выудил свой пухлый бумажник и достал две десятифунтовые и две пятифунтовые банкноты. — Вот вам и второй платёж. Используйте его, чтобы изучить, как сократить расходы и сделать наиболее совершенную заявку в патентном ведомстве. Если у вас нет адвоката, которого вы знаете, я могу порекомендовать своего, и последние двадцать фунтов будут даны вам на следующей неделе, чтобы найти новых инвесторов и завершить индустриализацию продукта. Конечно, я также помогу Вам войти в контакт с людьми, которые могут быть заинтересованы.

Ему и в голову не приходило монополизировать доходы от продажи велосипедов. Во-первых, у него не было денег для массового производства, а во-вторых, он считал, что ему не хватает социальных связей, необходимых для индустриализации, продвижения и продаж. Он едва мог сделать это сам или нанять людей, чтобы сделать это. Это была тяжёлая работа без всякой гарантии успеха. Не исключено даже, что он может что-то потерять. В этом случае было бы лучше привлечь новых инвесторов с соответствующими ресурсами и каналами и позволить профессионалам заниматься профессиональной работой.

Что ещё более важно, у него тогда была бы возможность заранее обналичить определённое количество акций, накопив ресурсы и наличные деньги, которые ему были нужны для продвижения к Безликому. Он хотел избежать ситуации, когда он столкнётся с ингредиентами, но у него не будет денег, чтобы купить их.

«Кроме того, я не собираюсь быть велосипедным магнатом, я должен держаться подальше от вещей, которые могут привлечь внимание общества ко мне, прежде чем стану Безликим. Мне нужно “действовать” как Фокусник, а не как бизнесмен или владелец фабрики…» — Вздохнул Клейн в своём сердце.

— Я знаю нескольких юристов, — Пробормотал Леппард забирая вторую порцию инвестиционных средств. — Вместо дополнительных инвесторов, почему бы не пойти в банк и не попросить ссуду? Когда мы получим патент, я уверен, что Банк Баклунда или Банк Варвата дадут нам денежный займ.

— Привлекая инвесторов, мы так-же получим связи, каналы и навыки. Понимаете? — С улыбкой пояснил Клейн. Затем он надел шляпу и сказал, — Когда вы подадите заявку на патент, пришлите мне письмо. Вы знаете знаешь мой адрес.

…

Море Сони. Остров с потухшим вулканом.

Один за другим корабли с мачтами и парусами приближались к берегу, теснясь на довольно большом причале.

Звуки пения пиратов, их крики, смех, проклятия и аплодисменты наполняли воздух, превращая это место в море веселья.

Висельник, Элджер Уилсон сошёл с Синего Мстителя, взобрался на скалу неподалёку и молча наблюдал за происходящим.

За исключением Четырёх Королей и Семи Пиратских Адмиралов, остальные пираты получили известие об этом только неделю назад. Большинство из них не смогут прибыть вовремя, это необходимо для того чтобы флоты разных стран и могущественные Потусторонние из разных церквей не начали штурм. Элджер наблюдал, как пираты носят бочки с элем, не обращая на него внимания.

Он знал, что в Королевстве Лоэн уже есть новое поколение броненосных боевых кораблей, но он не беспокоился о встрече с одним из них здесь, поскольку прошло всего четыре месяца, и объявленный непобедимый флот всё ещё нуждался в большем количестве броненосных боевых кораблей и различных типов кораблей для поддержки, а также времени для обучения военных офицеров, матросов и артиллеристов. Не было никакого способа, которым они могли бы создать боевую силу меньше чем за год.

Как только мысли Элджера унеслись прочь, пираты на кораблях и пристани внезапно закричали в тревоге. Одни уходили вглубь острова, другие поспешно отводили свои корабли от пристани, словно спасаясь от дьяволов и чумы.

Всего за несколько минут былая шумная сцена превратилась в пустынный беспорядок и тишину.

Элджер повернул голову, чтобы посмотреть на море, и увидел выкрашенный в чёрный цвет корабль с огромным белым флагом, с мачты которого свисал череп.

Череп был чёрным как смоль, а его глазницы горели призрачным синим пламенем.

«Чёрная Смерть…» — Прошептал Элджер.

Он понял, почему пираты так поспешно удрали.

Где бы ни проходила Контр-Адмирал Недуг Трейси, она оставляла за собой след заболевших без всякой причины людей!

Чёрная Смерть медленно приблизился к берегу, когда на носу корабля появилась фигура в белой льняной рубашке и тёмно-красном пальто.

Фигура была довольно красивой леди, и она также излучала героическую атмосферу.

Её прекрасные чёрные волосы были высоко закручены, а голову обматывал белый шарф. На ней были бежевые брюки, высокая стройная фигура, и в ней не было недостатка элегантности.

Больше всего внимания привлекли длинные прямые брови женщины и острые ярко-голубые глаза.

Когда она смотрела вокруг, её глаза иногда теряли фокус, делая её взгляд рассеянным и исключительно привлекательным.

Странствующий поэт, который смешался с пиратами, в какой-то момент появился на краю утёса и начал декламировать.

— Она всегда будет девочкой; Она действительно приносит болезни; О, Я болен. Мои мысли заняты только ею. ♫

Несколько пиратов, которые ушли, собрались ещё раз, они словно загипнотизированные смотрели на Недуг Трейси.

Элджер сдержал своё презрение, взглянув на пиратов и внутренне усмехнулся.

«Действительно кучка парней без будущего или воли. Только что они прятались как крысы, а теперь, они соблазнены её красотой.»

«Хотя Недуг Трейси действительно очень красива, но не до такой степени, чтобы действовать таким образом. О… Возможно Потусторонняя сила, связанная с обольщением?»

В то время как его мысли кружились, Контр-Адмирал Недуг Трейси покинула Чёрную Смерть и направилась к чёрному дворцу в глубине острова.

В этот момент на море появился огромный парусник. На его флаге был изображён глаз без ресниц, окружённый десятью звёздами.

«Адмирал Звёзд Каттлея…» — Элджер мягко кивнул.

Поскольку Чёрная Смерть и другие корабли уже стояли на причале, огромный корабль не приближался к берегу. Вместо этого он обошёл вокруг защищённой скалы и встал на якорь.

Вскоре после этого мрачное небо внезапно осветилось, и кусочки звёздного сияния посыпались вниз, конденсируясь в воздухе, образуя прозрачный длинный мост, который вёл от гигантского парусного корабля ко дворцу.

Женщина ступила на длинный мост словно прогуливалась по воздуху.

Она была одета в чёрное классическое платье с многочисленными символами и магическими характеристиками, написанными на нём. Самым очевидным из них был загадочный глаз без ресниц.

На поясе этой женщины висел небесный шар и короткий скипетр. Она напоминала могущественных колдунов, которые были активны в фольклоре Четвёртой Чпохи.

Элджер поднял глаза и слегка нахмурился, пробормотав в замешательстве:

«Этот небесный шар выглядит очень знакомо…»

«Это как, это как… странная стеклянная бутылка, которую я ранее получил, та, которую я понятия не имел, как использовать, и которая в конечном итоге разбилась после того, как Мистер Шут вытащил меня на собрание…»

…

На окраине Района Императрицы.

Одри привела своих служанок и огромного золотистого ретривера Сьюзи в её собственное поместье.

— Мисс, доставка из гавани Энмата совсем рядом, — Почтительно сказал дворецкий, заведующий поместьем.

— Хорошо. — Одри слегка кивнула и полушутливо сказала большому золотистому ретриверу рядом с ней, — Сьюзи, это твой подарок.

Пока они говорили, они повернули за угол и увидели так называемый подарок.

Это была гигантская ящерица, чья кожа меняла цвет в зависимости от того, как свет падал на неё. Она была трёхметровой длины, и её высота достигала колен Одри даже при том, что она лежала на земле.

Это были два колоссальных существа, достаточно огромных, чтобы напугать ребёнка!

— Гав? — Она повернула голову, чтобы посмотреть на свою госпожу, и увидела, что выражение её лица было точно таким же, как и у неё. Очевидно, она не ожидала, что подарок будет настолько огромным.

Глава 295 — Все ингредиенты собраны

У Одри всегда было подсознательное понимание того, что “Радужная Саламандра” = “Гипофиз Радужной Саламандры” = “размер ладони”. Для неё это было бы что-то мягкое с желобками, Потусторонний ингредиент, который постоянно менял цвет.

Так какое же это имеет отношение к трёхметровому колоссу перед ней?

На мгновение она растерялась, но когда услышала лай Сьюзи, то пришла в себя. Она сделала вид, что удовлетворена результатом, и сказала дворецкому:

— Это именно тот образец животного, который мне нужен. Эм… он просто немного больше, чем я думала, самую малость. Возьми слуг и перенесите это на склад. Я изучу его, когда буду свободна.

— Да, Мисс! — Дворецкий немедленно проинструктировал находившихся поблизости слуг-мужчин, которые украдкой поглядывали на свою госпожу.

Одри огляделась и, не говоря больше ни слова, повела Сьюзи в кабинет поместья. Под тем предлогом, что ей нужно сосредоточиться на написании ответного письма брату, она велела всем служанкам, которых привела с собой, оставаться снаружи.

«После того, как вскрытие будет сделано, там будет два набора Гипофизов Радужных Саламандр… часть может быть использована для обмена на Кролика-Дальнеземца, как раз достаточно, чтобы состряпать бутылёк зелья Телепата…» — Одри постепенно оправилась от своего удивления и замешательства, когда она начала думать о продвижении Сьюзи.

В этот момент она подумала о серьёзной проблеме.

Она понятия не имела, переварила ли Сьюзи своё зелье или нет!

«Если оно не было полностью переварено, потребление зелья Телепата легко приведёт к потере контроля… она не похожа на человека, который может выдержать это. Погоди, как же она выдержала это в первый раз!? Кроме того, её нынешний интеллект примерно такой же, как у десятилетнего ребёнка. она уже изучает слова на языке королевства Лоэн, и она сказала, что хочет читать газеты и журналы, а также книги…» Одри задумалась на несколько секунд. Она посмотрела на смущённого большого золотистого ретривера, сидевшую рядом с ней.

— Сьюзи, ты полностью переварила зелье?

— Переварила? — Сьюзи ответила с чёткой артикуляцией, выражая своё недоумение.

Одри уже сказала ей, что это было зелье, и она предупредила её, чтобы та никому не говорила, в том числе ни одному разумному животному, которое может лаять или мяукать.

Одри медленно и тяжело кивнула головой.

— Это очень странное и уникальное чувство. Это похоже на то, как что-то иллюзорное внутри твоего тела разрушается и сливается с твоим сознанием. Ты словно смутно видеть иллюзорные звёзды одну за другой, и словно сама становишься одной из них. Эти звёзды притягиваются друг к другу, стремясь слиться воедино.

Сьюзи спокойно выслушала всё это, а затем ответила лёгким и бодрым голосом:

— Тогда я должна была полностью переварить его. У меня уже было подобное чувство раньше.

«Да? Сьюзи полностью переварила зелье Зрителя? Но никто не учил её методу “действия”! Самое большее, я иногда напоминала ей, чтобы она наблюдала больше и оставалась спокойной…» — Одри удивлённо спросила:

— И как давно ты его переварила?

— В прошлом месяце, позапрошлом или даже раньше… — Сьюзи изо всех сил старалась вспомнить, когда это было. Видя, что выражение лица её хозяйки становится всё более и более странным, она поспешно завиляла хвостом и робко добавила, — Я не помню… я всего-навсего собака. Мне не положено думать о таких вещах. Гав!

“Всего-навсего собака”… Но ты справилась немногим позже меня… Надеюсь в разговоре с Потусторонними, мне не придётся упоминать, что я почти уступила собаке в усвоении зелья…

«Аргх! Одри, о чём ты только думаешь!» — Одри сохранила свою элегантную улыбку и вежливо похвалила питомца:

— Очень хорошо… ты очень хорошо справилась с перевариванием зелья.

…

Вернувшись от Леппарда, Клейн неторопливо задремал после обеда.

Но вскоре он был разбужен иллюзорными, сбивающими с толку криками.

«Мужчина? Это Мистер Висельник или Солнце? Готов один из последних основных ингредиентов для моего зелья?» — Клейн попытался различить, кому принадлежал голос и вскоре забыл о своём гневе от того что его разбудили посреди ночи. Он быстро встал, сделал четыре шага против часовой стрелки чтобы подняться над серым туманом.

Он заметил, что алая звезда, символизировавшая Висельника, пульсировала. Поэтому он протянул свою руку, распространяя свою духовность и прикоснулся к ней.

После произнесения почётного имени Шута Висельник молился:

— … я уже добыл Спинальную Жидкость Чёрной Пантеры и Кристалл из Эльфийских Родников. Пожалуйста, позвольте мне провести жертвенный ритуал и обратиться к вам за помощью в передаче ингридиентов Мистеру Миру.

«Это довольно быстро… Висельник сказал, что скоро среди пиратов произойдёт грандиозное событие. Как-то довольно быстро оно случилось… он всегда сдерживается, когда говорит, никогда полностью не говоря правду…» — Клейн незаметно кивнул и сказал:

— Конечно.

После простого ритуала жертвоприношения Элджер подавил желание спросить Мистера Шута, имеет ли к нему какое-нибудь отношение небесный шар, который он видел у Адмирала Звёзд Каттлеи.

В этот момент Клейн уже забыл о нём и восхищённо рассматривал два Потусторонних ингредиента на поверхности длинного бронзового стола.

Спинальная Жидкость Чёрной Пантеры казалась полупрозрачной жидкостью, но если присмотреться внимательно, то можно было обнаружить, что её прозрачность также разделена на разные уровни. Чем ниже они опускались, тем более прозрачными становились на разных уровнях. Это полностью удовлетворяло кого-то с обсессивно-компульсивным расстройством.

Кристалл из Эльфийских Родников был похож на выцветшее яйцо. Его панцирь был очень тонким, и казалось, что он легко может разбиться от прикосновения. Даже прислушиваясь, можно было слышать звук шипящей воды внутри.

«Осталось получить 300 фунтов и совершить последние штрихи… Для зелья Фокусника мне не хватает только Корня и Сока Туманного Древа. Интересно, когда Солнце завершит свою миссию…» — Клейн ждал в предвкушении.

Что касается других дополнительных ингредиентов, то он уже купил их в разных магазинах. Например, каплевидный драгоценный камень, был куплен в ювелирном магазине, и он измельчил его в порошок. 5 граммов — это примерно 2,5 фунта.

Солнце, Деррик, не заставил Клейна долго ждать, и в среду вечером он вознёс Шуту молитву о том, что он приготовил Истинный Корень и Сок Туманного Древа, и попросил его передать их Миру.

Истинный Корень Туманного Древа был сердцевидным, коричневым, размером с ладонь и морщинистым. Он был похож на кожу старика, но его спина была гладкой и изящной, как драгоценный камень. Он слегка расширялся и сжимался, как будто обладал определённой жизненной силой.

Его сок был светло-зелёным и искрящимся, что делало его очень вкусным на вид.

Клейн просто смотрел на них, чувствуя себя немного самодовольно.

В настоящее время Последовательность 7 считается порогом в средние Последовательности.

Это означало, что Потусторонний наконец-то сможет попрощаться с состоянием, когда он лишь немного сильнее обычных людей и то лишь в некоторых аспектах. Теперь же они были бы в состоянии обладать относительным изобилием Потусторонних сил!

«Фух…» — Клейн медленно выдохнул, вернулся в свою спальню и призвал самого себя чтобы перенести Потусторонние ингредиенты в реальный мир.

Он не подготовил никаких дополнительных сосудов, вместо этого он несколько раз вымыл на кухне железный котёл и начал готовить зелье в соответствии с этапами: сначал дополнительные ингредиенты, затем основные.

Со способностью Клоуна контролировать своё тело, он быстро закончил первую стадию, и один за другим, он добавил Спинальную Жидкость Чёрной Пантеры и Корень Туманного Древа.

♫ Пшшш!

С резким звуком бледно-белый туман внезапно поднялся и был насильно втянут обратно в котёл невидимой силой.

Когда всё успокоилось, Клейн быстро вылил каждую каплю жидкости в приготовленную им прозрачную бутылочку.

Эта жидкость была довольно особенной. Она выглядела так, будто фейерверки постоянно выпускались из неё. Красный, оранжевый, жёлтый, зелёный и другие цвета постоянно рассеивались, исчезали, а затем снова появлялись.

Это было зелье Фокусника!

Клейн зажал между большим и указательным пальцами левой руки монету достоинством в один фунт, подбросил её вверх и раскрыл ладонь, чтобы поймать.

Он использовал гадание, чтобы убедиться, что зелье, которое он состряпал, правильное!

♫ Па!

Золотая монета упала, её портрет был обращён вверх, что говорит о положительном ответе!

Без малейшего колебания Клейн убрал золотую монету, взял зелье и вышел из кухни.

В этот момент небо было уже тёмным. Газовые лампы в комнате ещё не были зажжены, отчего всё вокруг погрузилось в полную темноту. Только свет около эркерного окна создавал мрачную картину.

Клейн сел на диван и начал Когитировать, чтобы успокоить своё взволнованное сердце и временно выбросить все свои эмоции из тела.

Сделав всё это, он поднял стеклянную бутылочку, наклонил голову и выпил зелье Фокусника.

♫ Глыть! Глыть!

Леденящее зелье попало ему в горло, и каждый миг казалось, что там лопаются бесчисленные пузырьки.

Всё тело Клейна испытывало эту стимуляцию, и огромное количество информации затопило его разум, расцветая в фейерверке.

Вены на его лбу вздулись, и ему показалось, что его голова вот-вот лопнет!

Однако для Клейна, привыкшего к невыносимому рёву во время того как он постоянно подымается над серым туманом, а так же слышавшего бредни Истинного Творца было не так уж сложно вытерпеть это.

«[Хорнакис… Флегреа… Хорнакис… Флегреа… Хорнакис… Флегреа…]»

Эфирное искушение повторилось снова. Голова Клейна пульсировала от боли, но он постепенно постепенно пришёл в себя, и начал сознательно сдерживать свои мысли, очерчивая сферический свет и медленно входя в состояние Когитации.

После некоторого периода времени его зрение восстановилось. В то же время он почувствовал зуд во всём теле, особенно на руках.

Клейн закатал рукава и с удивлением увидел, что одна из его рук была покрыта глубокими морщинами, как у столетнего старика. Другая рука потеряла свой цвет и стала полупрозрачной. Он мог непосредственно видеть свои кровеносные сосуды, мышцы и вены.

«Неужели… я чуть не потерял контроль? Нет, так не должно быть. Это должно быть остаточное влияние…» — Клейн сидел на диване в темноте, наклонившись вперёд и осторожно наблюдая за аномальным видом своих рук, словно те ужасающие существа, за которыми он следил через стекло террариума.

Клейн не мог поверить, что все происходящее здесь имеет хоть какое-нибудь отношение к нему. Он тихо сидел на диване в темноте, наблюдая, как его сморщенная кожа и полупрозрачное состояние рук медленно восстанавливаются. Пять-шесть минут спустя Клейн негромко вздохнул. Все наконец вернулось в норму.

«Хорошо, что никому не пришла в голову идея ко мне сейчас заявиться… Я продвинулся только тогда, когда полностью переварил зелье 8-ой Последовательности и тем не менее испытал такие серьёзные побочные эффекты, для Потусторонних которые полагались лишь на время, чтобы переварить зелье пройти этот этап было бы невообразимо сложно.»

«Неудивительно, что Капитану понадобилось девять лет…»

«Неудивительно, что Суэйн, бывший капитан команды Уполномоченных Карателей и по совместительству владелец бара Злой Дракон, не осмелился употребить зелье Последовательности 7, Навигатор…»

Посидев молча более десяти секунд, Клейн медленно поднялся.

Наконец он достиг средней Последовательности.

Наконец он стал Фокусником.

Глава 297 — Бред Полной Луны

Клейн только успел надеть свой двубортный сюртук, подхватил цилиндр и направился к двери, когда услышал серию иллюзорных молитв.

«Кто же это?» — Он слегка нахмурился и прислушался, но смог только подтвердить, что просительница была женщиной и что её голос был отрывистым, как будто она испытывала сильную боль.

Так как у него не было ничего особенно срочного, чтобы заняться, недавно продвинувшийся Фокусник, Клейн, небрежно бросил свой цилиндр точно на вешалку для пальто, и вернулся в свою спальню. Сделав четыре шага против часовой стрелки, он вошёл в величественный дворец.

На этот раз он не увидел никакой иллюзорной звезды, расширяющейся или сжимающейся с глубоким красным свечением. Вместо этого в конце древнего, испещрённого пятнами бронзового стола, рядом с креслом Шута, вспыхнуло яркое сияние.

«Это молитва не от члена Клуба Таро… это Сио или та дама с вьющимися каштановыми волосами?» — Размышлял Клейн, усаживаясь на своё место.

Поскольку он уже опустошил свой анонимный счёт, он не подозревал, что кто-то пытается украсть его богатство.

Откинувшись назад, Клейн протянул левой рукой, распространяя свою духовность, чтобы коснуться пульсирующего света.

Сцена вокруг него внезапно изменилась. Он увидел опрокинутый кофейный столик, перевёрнутый диван, книги и бумаги, разбросанные по всему полу, и женщину с каштановыми волосами, извивающуюся от боли.

В то же время Клейн услышал её молитвы.

— Шут, который не принадлежит этой эпохе… Таинственный правитель над серым туманом… Король Жёлтого и Чёрного, которому сопутствует удача… Спасите меня… спасите…

«Спасти её? Судя по всему, она теряет контроль. Её волосы становятся длиннее с заметной скоростью, а кожа покрыта слоем зловещего белого света.»

«Как же я могу спасти её…» — Осторожно подумал Клейн несколько секунд, чувствуя себя совершенно сбитым с толку.

Именно в этот момент он уловил в мучительных мольбах женщины слабый, иллюзорный, неясный бред.

«Точно, бредни!»

Эти бредни были похожи на те, что он испытал перед тем, как подняться над серым туманом, но в них не было ни безумия, ни зла вообще. Более того, в нём не было явной злобы.

«Похоже, что состояние этой дамы, почти потерявшей контроль, является результатом слышания этого бреда… если она перестанет его слышать, сможет ли она успокоиться и восстановиться?» — Клейн задумчиво протянул руку к колеблющейся искре света.

После этого он позволил своей духовности вырваться из своего тела, установив прочную и таинственную связь.

После продвижения к Фокуснику его духовность стала намного более обильной, и бремя в этом аспекте соответственно уменьшилось.

…

Форс почувствовала, как у неё закружилась голова, а мысли превратились в кипящую воду, они постоянно бурлили в попытке прорваться сквозь оковы её головы.

«Я умираю… я не хочу, я не хочу становиться монстром…» — Как раз в тот момент, когда она с горечью думала об этом, боль нахлынула на неё, как приливная волна.

Внезапно она окончательно проснулась. Боль, раздражение, безумие и отчаяние, которые она так глубоко чувствовала в своих костях, казалось, больше не существовали, словно это была только иллюзия.

Мне удалось так быстро пережить это сегодня? Разве это не длиннее во время Кровавой Луны? Сбитая с толку, Форс открыла глаза, которые она бессознательно закрыла. Она обнаружила под собой бескрайний серовато-белый туман, а перед ней — древний, покрытый пятнами бронзовый стол.

«Что же это за место?» — Удивлённая, она огляделась и увидела множество высоких каменных колонн, а также огромный дворец, который был подпёрт этими каменными колоннами.

Затем, в самом конце длинного бронзового стола, она увидела таинственную фигуру, окутанную густым серым туманом, которая, казалось, смотрела на всё сверху.

«Что это за место такое? И кто он такой?» — Форс настороженно обернулась спрашивая себя.

И тут она вспомнила, что только что сделала!

Испытывая невыносимую боль, она произнесла таинственное заклинание, которое Сио нашла в “Истории Аристократии Королевства Лоэн”, заклинание, которое, скорее всего, было направлено на какого-то злого духа!

«Нет, что-то не то! Он ведь помог мне, спас от мучений, помог мне избавиться от пагубного воздействия этих ужасных бредней… он даже затащил меня в этот странный мир…» Пока Форс подавляла страх в своём сердце, она привстала и поклонилась.

— Могу я узнать, кто вы такой? — В этот момент она внезапно вспомнила о содержании заклинания и выпалила, — Это вы Шут! Эм, Мистер Шут! Так Вы и есть Его Превосходительство Шут?

Клейн улыбнулся, слегка кивнул и сказал:

— Зовите меня просто Мистер Шут.

Говоря это, он заметил, что на спинке стула, на котором сидела Форс, символы и таинственные узоры, образованные сияющими звёздами, быстро менялись.

Всего за одну-две секунды они слой за слоем преобразились в символ с многослойной дверью!

«Дверь?» — Как только Клейн увидел этот символ, он сразу же связал его с упоминанием Мистера Дура в дневнике Розелла.

Во время полнолуния тот приближалась к реальному миру испускал крики о помощи!

«Может ли этот бред иметь какое-то отношение к Мистеру Дуру? Хм… сегодня ночь Кровавой Луны, усиленная версия полнолуния… эта дама соответствует Двери, а символ на спинке кресла Мисс Сио похож на меч правосудия…» Клейн слегка кивнул.

Таким образом, он подтвердил, что как только установится стабильная связь и что если призванный будет являеться Потусторонним, символ за сиденьем будет меняться в соответствии с фактическими Путём призванного. Им не обязательно было присоединяться к Клубу Таро и приходить в таинственное пространство над серым туманом через определённые промежутки времени.

В этот момент в сердце Форс поднялись волны шока.

«Шут… это действительно Шут… это почётное имя указывает на могущественное существование!»

«Чего же он хочет? Захочет ли он совершить сделку ценой которой будет моя душа?»

«Хех, это по крайней мере лучше, чем потерять контроль от этих бредней… я думаю, что мне удалось вернуть свою жизнь обратно. Что бы ни случилось в будущем, это будет просто бонус…»

Всё ещё погруженная в свои мысли, она вдруг услышала, как Мистер Шут с улыбкой спросил:

— Вы слышите “это” каждое полнолуние?

«Откуда он это знает?» — Форс удивлённо посмотрела на него и ошеломлённо ответила:

— Да.

Прежде чем она закончила свою фразу, она внезапно подумала о возможности и спросила:

— А… вы знаете происхождение этих бредней? Вы знаете, кто пытается причинить мне вред? Знаете ли вы, как решить эту проблему раз и навсегда?

«Он жалкий человек, который заблудился во тьме и попал в ловушку…» — Клейн намеревался ответить словами, которые сформировали бы его образ, но когда он подумал об этом, он не мог быть уверен, что женщина перед ним действительно слышала слова, исходящие от Мистера Дура.

Чтобы не ошибиться и не опозориться в будущем, он пропустил вопрос мимо ушей и сказал с неопределённой улыбкой:

— Возможно, он вовсе не обязательно хочет причинить вам боль. Возможно, он просто просит вас о помощи.

Следовательно, эти бредни не были злыми или безумными.

— Он просит меня о помощи? Но эти бредни толкают меня всё ближе и ближе к потере контроля. Если бы Вы не помогли мне, я бы уже превратилась в монстра, — Недоверчиво ответила Форс.

Клейн усмехнулся и сказал:

— Это потому, что вы слишком слабы.

— Я слишком слаба? — Форс была ошеломлена и растеряна.

Клейн кратко объяснил:

— Очевидна фундаментальная разница, между вами и этим существом. Возможно, потоки ветра из его ноздрей смогут разорвать вас на ошмётки… Может один лишь его взгляд, в силе остановить ваше сердце… Конечно, если он намеренно контролирует свою собственную силу, это не значит, что он не может нормально общаться с вами. Однако его голосу может потребоваться пройти через слои препятствий, чтобы достичь ваших ушей. Преднамеренный контроль обычно подразумевает отказ обратиться за помощью. Хе-хе, это если мы предположим, что он зовёт на помощь.

«Очевидна фундаментальная разница, между мной и этим существом… я могла бы умерла от одного его взгляда…» — Форс была ошеломлена тем, что она услышала. Через некоторое время она выдавила из себя улыбку и сказала:

— Это напоминает мне одну поговорку: “Не взирай прямо на Бога”…

Клейн посмотрел на неё с улыбкой, не дав положительного ответа.

«Может быть, эти ужасные бредни действительно исходят от существа, которое почти бог? Мистер Шут может помочь мне устранить влияние этого человека, и всё это время он говорил об этом довольно мягким тоном… означает ли это, что он и тот человек находятся на одном уровне?» — Чем больше она думала об этом, тем больше шокировалась. Даже её тело не могло унять дрожь.

Клейн подождал несколько секунд, а затем спросил:

— Как долго это длится в каждое полнолуние?

— От трёх до пяти минут. Если это ночь Кровавой Луны, то это продлится более семи минут, — Форс собралась с мыслями и честно ответила.

Чем больше Клейн узнавал, тем больше ему казалось, что бредни и правда принадлежит Мистеру Дуру.

Он на время отложил этот вопрос и улыбнулся.

— Вы можете вернуться через несколько минут. Есть только один способ решить вашу проблему, и это — поднять вашу Последовательность.

Форс на мгновение заколебалась, прежде чем сказать:

— Могу ли я обращаться к вашему имени, всякий раз в ночь полной луну? Я… я стану вашей благочестиваой последовательницей!

— Нет, в этом нет необходимости. — Клейн улыбнулся и покачал головой. — Но я не против того, чтобы помочь вам в этом деле.

— Большое вам спасибо! — Хотя она подозревала, что имеет дело со злым богом, она больше не хотела испытывать тот же болезненный “кошмар”, что и раньше.

После подтверждения этого факта она сильно расслабилась. Заметив, что вокруг длинного бронзового стола стояло много стульев, она испытующе спросила:

— Мистер Шут, кажется, есть и другие люди, кто часто сюда приходят?

«Нет, они не обязательно должны быть людьми…» — Мысленно добавил Форс.

Клейн улыбнулся и сказал с небрежным отношением:

— Это несколько человек, которые похожи на вас. Я притянул их сюда по разным причинам. Они пожелали, регулярно проводить собрания, чтобы торговать формулами, ингредиентами, информацией и миссиями. Я согласился на это.

Форс была очарована тем, что она услышала. Думая, что она уже была частью этого, она смело спросила:

— Мистер Шут, могу ли я присоединиться к этому собранию?

— Конечно. В три часа дня по понедельникам. Устраните возможные непредвиденные обстоятельства. — Клейн улыбнулся и указал на карты, внезапно появившиеся на поверхности длинного бронзового стола. — Они решили использовать названия Карт Таро в качестве своих псевдонимов. Вы можете выбрать себе одну из тех что не заняты…”

Форс кивнула головой, тасуя карты и разрезая их с большим интересом, бормоча:

— Пусть судьба укажет мой псевдоним…

Вскоре она вытащила карту и посмотрела на неё: “Маг”!

Глава 301 — Пробуждение

♫ Мяу!

Крик чёрной кошки эхом разнёсся по уединённому лесу. Взрослый мужчина и окружавшие его подростки одновременно посмотрели на лежавший посередине труп.

Завыл холодный ветер, а чёрная кошка, только что удачно приземлившаяся около мертвеца, уставилась на лысого мужчину. Она сердито таращилась и махала хвостом.

Внезапно, её шерсть встала дыбом и пробуксовав на месте, она удрала прочь.

На бедную кошку уже никто не обращал внимание. Все участвовавшие в ритуале уставились на хладное тело.

Счёт шёл уже на минуты, а труп всё никак не вставал.

— Опять провал?

Один из подростков подсел на корточки рядом с мертвяком и потыкал в него пальцем.

— Без толку, — Обернулся юноша к распорядителю, — Никаких реакций.

Как тут, откуда ни возьмись, ему в лицо ударил порыв ветра.

Мертвец поднял половину туловища и сел!

Юноша вскрикнул, выпучив глаза:

— Оно живое! Живое!

Не успев вдоволь нарадоваться успехом, юноша вдруг почувствовал на своём плече хладную руку.

♫ Αрв!

Мертвец жадно вцепился зубами в плоть парня.

— А! Помогите! — В ужасе заверещал юнец, так и не вырвавшись из лап мертвеца.

Τруп поднял голову, обнажив ряды гнилых зубов, с которых свисали лоскуты плоти. Кровь освежила его сухую кожу.

Распорядитель на мгновение опешил, но всё же, взяв себя в руки, он достал медный свисток и задул, что есть мочи.

— Я приказываю тебе именем Смерти! — на Древнем Гермесе заголосил лысый мужчина.

Эхо взбудоражило лес, даже труп обомлел и замер на месте.

Юноша, чьё плечо было залито кровью, тут же рухнул, словно тот отдал душу. Грязь под его ногами вспенилась, ибо он порядочно обмочился.

— Это сработало…

Пробормотал человек в чёрном, с приятным удивлением на лице. Он указал пальцем на ожившего мертвеца и ещё раз вскрикнул на Гермесе:

— Восстань!

Труп вскочил, расправил плечи и понёсся в глубь леса.

— Вернись! — Завопил распорядитель, но труп, казалось, его вовсе не слушал.

Он снова присвистнул в медный артефакт и повелительным тоном выкрикнул:

— Я приказываю тебе, именем Смерти!

Мертвец скрылся в ночи.

— Приказываю… Тебе… Вернуться…

Лысый мужчина стоял как вкопанный и ошеломлённо бормотал себе что-то под нос.

Клейн прятался в лесу, держа в одной руке медный свисток, а в другой спичечный коробок. Он зажигал и тут же гасил спички.

Он ходил взад по дуге.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

К нему подбежал труп, скалясь бледной рожей, источая отвратительные зловония. Его безжизненные глаза вонзились в старинный медный артефакт.

Клейн надул щеки, как следует прицелился и издал:

— Бах!

Труп зашатался, в его груди появилось отверстие.

— Бах!

Клейн выпустил ещё одну Воздушную Пулю.

♫ Брызг!

Голова мертвяка разлетелась вдребезги, орошая траву гнилостными сгустками.

Однако, голова, по всей видимости, не являлась в достаточной степени важной частью его тела. Мертвец лишь замедлил ход, но продолжил движение.

Клейн как следует выругался.

Яркий столб пламени выбился из земли, поджарив одежду кадавра.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

Труп, охваченный пламенем, помчался прямо на Клейна, словно бешеный бык!

♫ Пуф! ♫ Пуф! ♫ Пуф!

Клейн щёлкал пальцами что есть мочи, выбивая искры огня одну за другой.

Трупу было всё равно, он неумолимо мчал вперёд. Ηо всё же, пламя возгоралось и становилось всё злее. Тело плавилось и источало миазмы

Наконец, окончательно превратившись в “человека-факела”, мертвец предстал прямо перед Клейном.

Он схватил обидчика своими горящими лапами и пламя перескочило на Клейна.

Когтистая пятерня сцапнула его плечо, аж искры посыпались.

Клейна охватывало пламя.

Β этот момент, словно труп израсходовал запас своих мертвецких сил, он перестал драться. Он стремительно таял, изрыгая своим туловищем тёмно-зелёный огонь, окончательно усыхая и превращаясь в груду пепла и масляного воска.

«Он куда сильнее чем любой зомби или призрак… Ну, не настолько, как посланец Мистера Азика, конечно… Если бы не я, в этом лесу бы все погибли…»

Клейн покачал головой и прошёл меж деревьев, направляясь к месту проведения ритуала.

К тому моменту, лысый мужчина в чёрном балахоне, уже заметил что-то неладное. Без малейших колебаний, он развернулся и побежал в противоположном, от источника шума, направлении. Сопровождающие же его юные особы, мгновенно рассыпались в разные стороны, издавая ор и крик. Однако, осознав, что они были единственными в этом лесу, они робко остановились и вернулись в исходное место.

Увидев ходячего мертвеца и помнив участь опрометчивого товарища, которого по его же неосторожности покусали, ребята не осмеливались убегать в чащу леса.

Они озирались друг на друга. Никто не решался помочь пострадавшему парню, из которого хлыстала кровь, боясь, что он в любой момент может превратиться в зомби.

В мёртвой тишине, в которой ребята могли с лёгкостью услышать биение сердец друг друга, ибо те били, что барабан — вдруг возник клоун. Клоун был по-клоунски одет, на нём был грим и двигался он самой, что ни на есть, клоунской походкой.

Это была иллюзия, созданная лично Клейном.

Клоун огляделся по сторонам, он явно не собирался преследовать лысого татуированного мужчину. Вместо этого он хриплым голосом спросил молодёжь:

— Кто распоряжался и заведовал ритуалом?

— Кто?

— Что?

Подростки окаменели, оцепенели и вообще пребывали в настоящем шоке от происходящего.

Им потребовалось несколько секунд, чтобы наконец вытолкать дрожащего паренька вперёд. Он дрожащим голосом ответил:

— Н-наш у-учитель древнего языка Фейсак, Капуски Рид… Он сказал, что обладает глубокими познаниями в смерти и что он хочет раскрыть с нами тайны бессмертия.

«Значит, он школьный учитель… Тайны бессмертия? Интересно, он платит все налоги? Судя по его поведению, он точно не Духовный Медиум. Максимум, Копатель Могил… На самом деле, он вполне-себе может быть Сборщиком Трупов… К тому же, он, возможно, вообще не с Пути Смерти… Может он просто присоединился к Нуминозному Епископату, так, из интереса…»

После того, как Клейн получил точное место, где находился Капуски, он добавил:

— Ребята, вы можете уходить. Не вскрывайте эту тему и не рассказывайте никому… Иначе вас настигнет смерть… Нет, правда, вы умрёте, если продолжите.

Мальчишки и девчонки, перепуганные произошедшим, закивали. Переглянувшись ещё раз, они засобирались уходить.

Девушка с длинными волосами указала на парня, до сих пор лежавшего на земле, стонущего от боли:

— Он… Он будет в порядке?

— Пока он жив, но вам бы его к врачу отвести. Скажите, что его покусала гиена, — Клейн развернулся и направился обратно в лес.

Все переглянулись ещё раз, и кто-то выпалил Клейну вслед:

— П-простите! Α как вас зовут?

Клейн не обернулся, а лишь улыбнулся и бросил:

— Никак. Я всего лишь привратник ада.

Туман рассеялся, а клоуна и след простыл.

Конечно, всё это были иллюзии.

— Привратник ада?

Ребята повторяли эти слова, явно не до конца понимания услышанного.

Ветер завыл и пронзил своим хладом их юношеские кости. Ребята задрожали и побежали оттуда, не осмеливаясь оглянуться назад.

…

«Он член Нуминозного Епископата? Какое разочарование… Если он не отказался от своей нынешней личности, я навещу его посреди ночи, когда у меня будет время, поглядим что он знает… Да, ему следует преподать урок, чтобы впредь он не доставлял неприятности детям. Неужели он думает, что Танец Духов и ритуал воскрешения — это детская забава?»

Клейн, как обычно, оценивал всё с точки зрения Ночного Ястреба.

Вскоре он вернулся к особняку Рого Колломана, и принялся терпеливо ждать, пока охранный патруль пройдёт мимо, дав ему возможность прошмыгнуть обратно внутрь.

Как ему представилась возможность, он тут же перелез через забор и быстро, словно тень, поднялся на балкон.

Его обманка всё ещё была на месте.

♫ Тыц.

Клейн щёлкнул пальцами.

Фигура перед ним превратилось в тонкий лист бумаги, который поплыл ему прямо на ладонь.

Этот листок больше нельзя было использовать, он был испорчен.

Клейн не осмелился его выбросить и затолкал его себе в карман.

Закончив, он неторопливо двинулся по коридору, прямо к спальне Адоля.

— Что так долго? — Дрожа вопросил Стюарт.

Он подходил к двери и смотрел, как Шерлок Мориарти курил одну сигарету за другой. По долгу службы, он не мог оставить свой пост.

Клейн тихо рассмеялся и ответил:

— Отдохни, расслабься. Тоже можешь сходить, я не против.

— Я…

Только Стюарт собирался согласиться с напарником, как вдруг он представил, как стоит один-одинёшенек посреди темноты, под завываниями ледяного ветра.

Он выдавил улыбку и сказал:

—… Я обойдусь, спасибо.

Клейн молча улыбнулся и сел в кресло-качалку.

Так продолжалось до самого рассвета. Всё было в порядке.

Адоль проснулся и тут же погрузился в раздумья.

Клейн ничего не сказал, а лишь сдал пост Каслане и её помощнице, и медленно пошёл в свою комнату, дабы вздремнуть.

Клейн сквозь сон услышал радостный голос Рого Колломана:

— Ох, мой мальчик, ты в порядке? Святой Владыка Бурь, я пожертвую церкви 300 фунтов! Скажи мне, мой мальчик, тебя ведь никто не убьёт? Скажи, что это было просто недоразумение!

«300 фунтов? Как щедро…»

Клейн, бормоча перевернулся на другой бок, подбивая себе под ноги мягкое одеяло.

Так он и уснул.

В полдень Клейн спустился вниз, чтобы поесть. Каслана села напротив него и, слегка нахмурившись, спросила:

— Что-нибудь было ночью?

— Ничего, — Ответил Клейн.

— Считается ли важным, что Адоль выходил в туалет? — Усмехнулся проходящий мимо Стюарт.

Она посмотрела на них, потом отвела взгляд и тихо проронила:

— Нет…

Уголок рта Клейна еле заметно приподнялся, а его руки принялись умело разделываться с бифштексом.

Глава 302 — Подсказка

Детектив, находящийся несколько дней в отпуске, взамен которого выступил Клейн, вернулся на Гримм-Гарден-Стрит, в аккурат к окончанию ланча. Это означало, что работа Клейна была завершена.

Благодаря внезапному улучшению состояния Αдоля, Рого Колломан расщедрился, и помимо оговорённой платы за услуги, он надбавил ещё 5 фунтов.

«Типичное проявление щедрости, для такого человека как Рого… Хотя, в сравнении с другими здешними или живущими в Районе Императрицы, ювелирный бизнесмен не так уж и богат. Улица Гримм-Гарден находится на самой окраине, да и Кладбище Гримм недалеко… Мне понадобилось десять минут, чтобы добраться до него… Эх, Мисс Телохрани… Нет, Мисс Шерон, точно является Потусторонней пятой Последовательности — она берёт тысячу фунтов за три рабочих дня, когда я, седьмой Последовательности и стою всего 15 фунтов в день. Ощутимая разница…»

«Конечно, если бы я брался за такие задания каждый день, то мой доход составил бы более 5400 фунтов в год, и я бы стоял на верхушке среднего класса. Даже столичные топ-менеджеры какого-нибудь банка зарабатывают всего 5000 фунтов в год… Хе-хе, если просто представить. Для большинства детективов перспектива заработать — периодична, непостоянна… Чтобы мне продвинуться к шестой Последовательности, нужно купить столько ингредиентов, что их общая стоимость точно превышает 3000 фунтов. От одной только мысли об этом, у меня начинает болеть голова. Для нормального человека, этой суммы денег вполне достаточно для поддержания хорошей жизни!»

«Вот что действительно радует, так это то, что я владею методом действия. Усвоение зелья Фокусника займёт от шести месяцев до трёх лет. Даже если я всё буду делать правильно, я смогу скостить всего один-два месяца от общего срока. У меня ещё есть очень много времени, чтобы скопить деньжат и добыть ингредиентов…»

«Подождите-ка, Мисс Справедливость всё ещё должна мне… то есть, моему последователю 5000 фунтов…»

«Да, ей сейчас нелегко приходится, в финансовом плане и ей будет трудно найти эту сумму наличными, по крайней мерее ближайшее время…»

Клейн взял свои заслуженные три пятифунтовые банкноты и покинул Западный Район.

Вернувшись на Минск-Стрит, он быстренько избавился от использованной бумажной фигурки и сделал ещё две таких.

Вечером, сев на метро, он добрался до Баклудского Моста. Следуя объявлению компании Эрнст, он нашёл дом, где проводились собрания Потусторонних и выстучал пароль.

Как и в прошлые разы, он надел железную маску, что скрывала половину его лица, накинул чёрную мантию с капюшоном и последовал за служителем в зал для проведения собрания, где горела одна единственная свеча.

Беглым взглядом Клейн обнаружил, что на сегодняшнем собрании участвовало в половину меньше Потусторонних, чем в прошлый раз.

«Я пришёл точно в срок. Остальные опаздывают?»

На сей раз он не менял своей походки, а быстренько выбрал место и сел.

Через несколько минут, Око Мудрости прочистил горло и объявил:

— Остальные не придут. Поскольку серийный убийца ещё не изловлен, а Ночные Ястребы, Уполномоченные Каратели на пару с Разумом Машины проводят крупномасштабные розыскные мероприятия. Были задействованы даже МИ-9 и тамошние Потусторонние… В такой неудобной ситуации, понятное дело, не до участия в собраниях… Честно признаться, я удивлён количеству людей, которые пришли сегодня.

«Вполне естественно, что эта суматоха коснулась каждого…»

Клейн нервно огляделся, в поисках толстого Аптекаря. Аптекарь был на месте, что радовало.

Аптекарь, придерживая свою маску, выкрикнул, уже безо всякой надежды:

— Ищу кристаллы с Эльфийских Родников. Цена договорная.

— Они у меня, — Без колебаний ответил Клейн.

Клейну было боязно, что у кого-то другого тоже могли быть такие кристаллы, ведь это бы не в лучшую сторону сказалось на конечной цене.

Да, Потусторонние ингредиенты сами по себе редкость, но осторожность не мешала, особенно когда дело касалось денег.

— Ищу кристаллы…

Аптекарю было настолько привычно не получать ответа на его крики, что он продолжил объявлять потенциальную сделку, как тут его осенило. Он тут же кинул взгляд на Клейна и выпалил:

— У тебя есть?

— Да.

Клейн нашёл пылающий голос Аптекаря слишком перевозбуждённым.

Он закатал чёрную мантию и достал железный портсигар.

♫ Клац

Клейн открыл импровизированную шкатулку и показал кристаллы Аптекарю.

— Если вы беспокоитесь по поводу подлинности, можем передать их Мистеру Око Мудрости на оценку, — Тихо добавил Клейн.

В этом не было особенной необходимости, потому что даже с первого взгляда понятно — перед тобой нечто Потустороннее. Однако, Око Мудрости мог также определить, был ли проклят предмет или нет.

Во всяком случае, всё же, была возможность обмана. Не обладая определёнными познаниями, можно было легко обмануться, спутав нечто схожее с тем, что тебе было нужно изначально. Τогда оценка была просто необходима.

Аптекарь посмотрел на кристалл как кот на сметану, как матрос на прекрасную девицу. Очарованный толстяк продолжал какое-то время пялиться на объект вожделения, но как его отпустило, тут же вскрикнул:

— Ηет, не нужно! Это оно! Это точно оно!

Клейн улыбнулся и назвал цену:

— 300 фунтов и подсказку к формуле Аптекаря, пожалуйста.

— Подсказка для формулы Аптекаря… Это же ты!

Толстый мужчина затряс подбородком, наконец вспомнив человека, с которым сидел рядом.

Это же был тот самый парень, из-за которого он напрасно приносил успокоительное!

Сердечко аптекаря болезненно сжалось, достигнув предела, он эмоционально вздохнул:

— Ты действительно счастливчик! Я точно выбрал не тот Путь…

«Я — Король Жёлтого и Чёрного, в конце концов, мне сопутствует удача…»

Клейн молча посмеялся над собой.

Аптекарь вздохнул ещё раз и сменил позу.

— Это слишком дорого. 200 фунтов и подсказка.

— Подсказка, это приятный бонус, ибо я никак не смогу подтвердить её подлинность. Поэтому 300 фунтов и ни пенни меньше, — Клейн нарочито улыбнулся, — Эта цена на самом деле очень справедливая. Если бы на моём месте был кто-то другой, он с лёгкостью запросил бы за кристалл 400 фунтов, а то и все 500 и вы, скорее всего, приняли бы даже такую цену.

— Я не глупец какой-то! Могу и подождать, — Аптекарь проворчал что-то невнятное, — Подлинность подсказки сможет проверить старик… Э-э, Око Мудрости?

— Я смогу проверить что-то объективно существующее, имеющее детальную информацию. подсказки не входит в ряд этих условий, — спокойно заявил Око Мудрости.

Гаданием, от части, можно проверить подлинность подсказки. Если, конечно, подсказка для формулы Последовательности не выше моей на две или три ступени…

Клейн на секунду прикинул возможности.

Конечно же он не стал говорить об этом вслух.

— Ну ладно… 300 фунтов плюс подсказка. Тебе опять свезло, “везунчик”.

Аптекарь глубоко вздохнул и вытащил пачку денег. Он пересчитал, влажными от слюней пальцами соответствующую сумму и попросил слугу принести ему ручку и бумагу, дабы тот написал часть формулы.

Закончив писать, он сложил листок и передал его служащему, вместе с деньгами и чем-то ещё.

Клейн был удивлён.

Β дополнении к деньгам и подсказке, там также были четыре стеклянные склянки, наполненные какой-то прозрачной жидкостью.

— Что это такое? — Озадаченно спросил Клейн.

— Α ты забыл? Твоё успокоительное, по моему особому рецепту. Десять соли за бутылку, два фунта за четыре. Поэтому там и лежит 298 фунтов.

«А ведь я действительно забыл… Я делал всё это, чтобы завоевать доверие Мисс Шерон, но теперь, когда её со мной нет, зачем мне это… Что ж, ладно; возможно, когда-нибудь да пригодится…»

Клейн молча передал кристалл с Эльфийских Родников. Взяв деньги, он при всех их пересчитал и даже проверил подлинность, при свете тусклой свечки.

«В общей сложности 298 фунтов… Всё верно…»

В его бумажнике не было никакой наличности, поэтому он свернул купюры и сложил их в карман.

Убрав успокоительное, он развернул записку и прочитал подсказку:

“На южной стороне моста, на Роуз-Стрит, в Церкви Урожая, найди Епископа Утравского. Помогая ему, ты получишь формулу Аптекаря.”

«Церковь Урожая. Это один из немногих соборов Церкви Матери Земли. Под их началом два Потусторонних Пути: Фермера и Аптекаря… Пока всё совпадает…»

Подумал Клейн и сложил записку.

Женщины, у которой он купил Топор Бурь, не было нигде видно. Клейн был разочарован. Теперь, когда у него на руках было 509 фунтов, ему хотелось хорошо экипироваться.

Собрание всё шло и много сделок был совершено, много кто так и не смог договориться. Сидевший, до того момента молча человек, тихим голосом проронил:

— Моего друга схватили Уполномоченные Каратели, его заключили в особую тюрьму. Я хочу нанять нескольких человек, чтобы спасти его.

Око Мудрости тут же отозвался:

— Бродячий Пёс, оставь эту затею! Одного отряда Уполномоченных Карателей с лихвой хватит, чтобы всех здесь перебить. Судьба твоего друга предрешена.

Бродячий Пёс неловко огляделся и увидел, что на его просьбу никто не откликнулся. Он стукнул себя по ноге и рявкнул:

— Но в чём он виноват?! Он превосходный врач, он спас множество жизней и не причинил никому вреда! Только из-за того, что он когда-то выпил зелье, его заключат за решётку в месте, куда даже солнце пробиться не сможет? Может, над ним даже эксперименты ставить будут… Почему так? Почему?

Муки Бродячего Пса эхом раздались по залу. Даже Аптекарь, который не умел держать язык за зубами — помалкивал.

«Эх…»

Клейн, как бывший официальный Потусторонний, знавший эти процедуры, мог только глубоко вздохнуть.

«Без огласки метода действия, “дикие” Потусторонние — это бомбы замедленного действия…»

«Но если популяризировать метод действия, то всюду воцарится хаос, а по улицам прольётся море крови… Ведь существуют законы Нерушимости и Сохранения Потусторонних Черт…»

На этой трагичной ноте собрание подошло к концу.

Клейн, который больше ничего не мог поиметь с этого собрания, вдруг спросил собравшихся:

— У кого-нибудь есть револьвер и пули, зачарованные Потусторонними эффектами? К примеру, для охоты на демонов.

Он не уточнил калибр пуль, ибо у него ещё не было на руках револьвера. Он вполне мог подождать, пока не купит патроны, а уже потом подбирать под них оружие.

В тишине раздался женский голос:

— Я могу поспрашивать. Ответ дам на следующем собрании.

«Кажется, эта та дамочка, которая ковала Потустороннее оружие…»

Клейн вздохнул.

— Ладно.

После окончания собрания, он не сразу поехал домой. Вместо этого он отправился в Восточный Район, переоделся и направился к границе между Северным Районом и Хиллстоном.

Именно там жил предполагаемый член Нуминозного Епископата, Капуски Рид.

Глава 304 — Перья

«Перья?»

Глядя на пустующую могилу, усыпанную белыми перьями, Клейн подумал об ангелах.

Все каноны семи главных церквей были переполнены всяческими преданиями об Ангелах и Святых. Ангелы отличались двумя, тремя, а то и шестью парами белоснежных крыльев.

Однако, это не единственное, о чём он подумал.

Мистер Азик однажды описал ему свой странный сон.

Одна из сцен происходила внутри стен тёмного мавзолея. Мистер Азик находился в окружении распахнутых древних саркофагов, внутри которых лежали тела с белыми крыльями, растущими прямо из их спин!

«Это какая-то характерная черта для Пути Смерти или нечто связанное с Нуминозным Епископатом?»

Клейн не произнёс ни слова, сдерживая свои эмоции и спокойно разглядывая испачканные в масле перья.

По разумению Клейна, старый джентльмен не был Ангелом, так как обладатели первой или даже второй Последовательности, даже после смерти, могли сильнейшим образом воздействовать на окружающую среду. К примеру, священный артефакт “Прах Святой Селены”, который хранился в Тингене, за Вратами Чаниса, протягивал почти незримые чёрные нити, которые удерживали запечатанные артефакты.

«Может, он и не умер вовсе… Он как Мистер Азик?»

Клейн наклонился и поднял три белых пёрышка.

Он собирался погадать на перьях, когда вернётся домой.

Капуски наконец пришёл в себя, посмотрел на Клейна и в страхе выпалил:

— Где же тело?!

— Ушло, наверное, — Клейн источал спокойствие.

— Ушло?! — В ужасе повторил Капуски, теперь уже полностью осознавая, насколько опасны пробудившиеся мертвецы.

Его ноги дрожали, ещё сильнее чем голос:

— Н-но я не проводил н-над ним р-ритуал воскрешения!

Клейн обернулся к нему, несколько секунд посмотрел в глаза и с тенью улыбки произнёс:

— “Смерть, это ещё не конец”.

— Смерть, это ещё не конец… Смерть, это ещё не конец…

Капуски был очень взволнован. Казалось, его впервые по-настоящему испугал смысл этой фразы. Изнемогая от дрожи и ужаса, он вскрикнул:

— Он вернётся?!

«Стало быть, его медный свисток вызывает посланника, который, вероятно, принадлежит этому старому джентльмену. Иными словами, вручая письмо посланнику, ты отправляешь его, как по почте, прямо таинственному старцу в руки. Старцу, который умер с полгода назад… Хе-хе, интересно, куда он делся… В каком он сейчас состоянии…»

Клейн проигнорировал вопрос Капуски и дал очередное напутствие:

— Не дуй больше в этот свисток.

— Ты хочешь сказать, что медный свисток вернул его к жизни? — Ужаснулся Капуски.

Клейн, которому уже изрядно надоели эти расспросы, не успел что-либо ответить, как истеричный учитель снова вопросил:

— Поможешь мне выбросить его в речку? Если нет… Я, наверное, сам справлюсь.

«А как же “философия смерти” и всё такое?» — Воскликнул в уме Клейн, протягивая руку, чтобы взять свисток Капуски.

Он планировал послать как-нибудь письмо мертвецу, только чтобы посмотреть, что произойдёт, эксперимента ради.

Конечно, если эта затея на сулила слишком большую опасность.

Попросив Капуски снова зарыть могилу, Клейн поболтал с ним о “Танце Смерти”, поделился с ним познаниями в этой области, и кое-что подчерпнул для себя. Он также подробно допросил учителя, как именно он похоронил старика — лицом вниз или же вверх.

«Вообще, Танец Духов достойная, эффективная, и что самое главное, простая к исполнению альтернатива громоздкой и сложной ритуальной магии…»

Видя, каких результатов уже добился Капуски, Клейн ему наказал, чтобы тот прекращал свои зловещие эксперименты.

Выйдя с его двора, он свернул к улице, на которой сел в экипаж в сторону Восточного Района.

Переодевшись, он вернулся на Минск-Стрит. Войдя домой, он тут же поднялся в спальню и после поднялся над серым туманом с тремя белыми перьями и новообретённым медным свистком.

Усевшись в кресло Шута, он призвал гадальные принадлежности. Резким росчерком пера Клейн вывел простое предложение: “Их происхождение”.

Затем он взял в руку три белых пёрышка и откинулся на спинку кресла.

Еле слышимое песнопение унесло Клейна в иллюзорную даль, где всё было соткано из расплывчатых, серо-белых контуров.

Он оказался в мире, где властвовала дремучая тьма, не пускающая в себя и лучика света. Внезапно, темень окрасилась в багровый тон. Из коричневой почвы высунулась тонкая бледная рука.

Некто, пронзая руками землю, медленно поднялся из могилы.

В алом лунном свете, блестели перья со спины, торчащие из в клочья разорванной одежды.

Седовласый старец склонил голову, раскрыв пустые, лишённые эмоций очи.

Он двинулся вперёд, продираясь сквозь преграды, углубляясь в темноту, исчезая где-то в ночи.

Сон разбился вдребезги и Клейн проснулся.

«Из его спины торчали белые перья… Его состояние очень схоже с тем, что испытывала Мадам Шерон, но не совсем… От него исходила тяжёлая злоба… Кажется, он был словно в стадии неполной трансформации между человеческим телом и телом духа… Посланник, меж двух миров?»

Клейн стучал пальцем по столу и размышлял об увиденном.

Затем, он выяснил, было ли опасно использовать медный свисток, доставшийся ему от Капуски. Получив положительный ответ, он также наблюдал, как его маятник быстро крутился по часовой стрелке с очень большой амплитудой.

«Жалко, что я не могу напрямую использовать этот свисток над серым туманом. Посланник вообще не сможет войти… Иначе было бы слишком просто…»

Клейн ещё какое-то время бормотал себе что-то под нос, но вскоре он вернулся в реальный мир.

…

Ранним утром, в живительную прохладу, где-то в лесу близ Района Императрицы.

Круглолицый мужчина лет тридцати, аккуратно складывал травы в свой кожаный мешочек, прикреплённый к поясу.

Закончив с работой на день, он выпрямил спину и принялся разминаться.

«Кажется, я иду на поправку. Да уж, я уже не такой крепкий и устойчивый к ядам, каким был раньше… И всё же… Почему моя восьмая Последовательность называется Укротитель Зверей? Какое она имеет отношение к Аптекарю… Ну, Аптекарь, по-своему, “укрощает” растения, к тому же использует части животных, хоть и мёртвых… Когда Укротитель Зверей укрощает и использует только живых особей… Интересно, а Потусторонние животные поддаются дрессировке? А седьмая Последовательность моего Пути позволит мне приручать и использовать, скажем, людей? Старик даже не назвал мне наименование седьмой Последовательности, не то что, формулу дать. Когда я приду в себя, мне стоит попытаться связаться с ним…»

Аптекарь начал энергично взмахивать руками и ногами, дабы кровь прильнула ко всем частям его крепнувшего тела. Он закончил лишь тогда, когда окончательно измотался.

— Ух… Ух…

Тяжело дыша, он осознал наличие одной серьёзной загвоздки.

«Чем вообще занимается Укротитель Зверей?»

«Так, ну, Укротитель Зверей же… Ищет животных и приручает их, так?»

Пока Аптекарь бормотал себе под нос, он вдруг ощутил чьё-то присутствие и посмотрел в сторону искусственного озера.

Вдоль воды радостно нёсся огромный золотистый ретривер.

Большая собака, словно ощутив на себе взгляд Аптекаря, внезапно повернула голову.

Их взгляды встретились, но так продолжалось недолго. Золотистый ретривер, словно уставшая от игры в гляделки, проворно развернулась и убежала, исчезнув без следа.

…

В холле роскошной семейной усадьбы.

Сьюзи вернулась в комнату с пианино и села у ног Одри, высунув язык и тяжело дыша.

Послушно дождавшись, когда светловолосая хозяйка закончит с партитурой, она с ужасом поделилась:

— Одри, я видела какого-то страшилу!

— Неужто? Он хотел с тобой поиграть? — Спросила с любопытством и некоторым беспокойством хозяйка.

Сьюзи на мгновение задумалась и ответила:

— Я… Мы… Короче, он очень опасный. Моя интуиция меня ещё никогда не подводила.

— … И как он выглядел?

Одри сразу же подумала о том, чтобы рассказать об этом “страшиле” охранникам и слугам.

— Я его не разглядела. Но я точно почувствовала, что он мой враг! — На полном серьёзе ответила собака.

— Твой враг? Типа, твоя личная собачья немезида? — Одри сдержанно улыбнулась, — Сьюзи, воздержись-ка пока от гуляний в лесу.

— Гав! Одри, ты сегодня не в духе? Я поняла это по твоей музыке.

Одри мягко кивнула и ответила собаке:

— Я только что получила сообщение от Глайнта. Форс и Сио передали мне, что сегодняшнее собрание отменилось. Я хотела получить там некоторые Потусторонние ингредиенты для тебя.

«А также попытать счастье и вступить в контакт с Алхимиками Психологиии…»

Добавила она про себя.

— Но почему? — Озадаченно спросила Сьюзи.

— Говорят, это из-за тех чудовищных убийств. Субботним утром в Баклунде.

…

Клейн попытался приготовить блюдо с лапшой, которое он любил есть в детстве. Для этого он купил муку высшего сорта, добавил в неё воду с сахаром и размешал её до состояния “пасты”.

Затем он налил масла в горшок, равномерно размазав по его дну жидкость.

Когда масло нагрелось, он зачерпнул ложкой немного пасты и размазал её тонким слоем внутри горшочка.

Под шварканье масла, он разложил несколько плоско нарезанных кусков хлеба внутрь, позволяя аромату растечься по кухне.

Почти закончив, он снял мелкие кусочки хлеба один за другим и положил их себе на тарелку. Затем он добавил воды и превратил то, что осталось, в тесто.

Вернувшись в столовую с готовой лепёшкой и пастой, Клейн неторопливо оторвал кусок и сунул его в рот.

От приготовленной пищи исходил сладостный аромат пшеницы, возбуждающий аппетит. Блюдо было простым и незамысловатым, но исключительно вкусным.

«Вкус детства…»

Клейн быстро расправлялся с пищей.

Почти закончив с едой, он вдруг услышал, как в его дверь позвонили.

«Неужто работёнка?»

Клейн вытер руки салфеткой и направился к двери.

Коснувшись дверной ручки, в его сознании возник образ посетителя.

Это был джентльмен средних лет с седыми бакенбардами, худощавым лицом и незаурядным темпераментом.

Это был частный детектив Изенгард Стэнтон!

«Что он здесь делает?»

Клейн тут же распахнул дверь.

— Доброе утро Мистер Стэнтон. Что-то случилось? — Спросил Клейн с улыбкой и участливым видом.

Изенгард снял свой цилиндр и улыбнулся.

— Доброе утро, Мистер Мориарти. Я хочу с вами поработать, — Без затей ответил детектив, — Я вижу в вас отличного сыщика.

— Сотрудничество? — Клейн не скрыл своего удивления.

Изенгард стукнул своей чёрной тростью в пол и торжественным басом заявил:

— Чтобы найти серийного убийцу, наводящего ужас на улицы Баклунда! Кстати, полиция уже назначила за него награду: 2000 фунтов.

Глава 307 — Палладин Рассвета

«Убить тебя?»

Клейна впервые просили о чём-то подобном, что, несомненно, ввело его в ступор.

Ему даже на мгновение показалось, что это всё какая-то уловка.

Отец Утравски продолжал смотреть Клейну в глаза.

— Убей прежнего меня…

«Отче, неужели обязательно выдерживать эти долгие паузы?»

Клейн сглотнул и озадаченно произнёс:

— Прошлого не исправить, на то способны лишь боги.

— Я не имею в виду, какое-то “искупление”, я говорю обо мне. Истинном мне.

Видя, что Клейн всё ещё был смущён, епископ добавил:

— Прежний “я” любил убивать, воспевал битву, и “он” всё никак не сгинет, сколько бы я не раскаивался. Я чувствую, что где-то внутри меня “он” ждёт момента, чтобы выбраться наружу. Я подавляю его мессой, аскетизмом и проповедями, вверяя всего себя учению Матери Земли, дабы познать душевный покой.

«Иными словами, отпечатки прошлого настолько глубоки, что не дают тебе покоя по сей день, спровоцировав подобие раздвоения личности…»

Диванный психолог Клейн Моретти сделал предварительное заключение и в раздумьях вымолвил:

— Ну, это уже какое-то психическое расстройство. Вам бы на осмотр к психиатру записаться.

— Пробовал, но безуспешно. Может вы не знаете, но существует ряд врачей определённой Потусторонней Последовательности, которые находятся под контролем Церкви Матери Земли. Я обращался к настоящим целителям. Они изучили мою проблему и считают, что это не совсем психическое расстройство. Есть риск потерять над собой контроль. Если я сорвусь, то без сомнений, превращусь в неистовое чудовище, — Вздохнул Утравски.

«Здесь необходим специалист седьмой Последовательности, Пути Зрителя, Психиатр…»

— Я вам верю. Полагаю, вы уже нашли корень проблемы и способ её решения, но не сыскали подходящего исполнителя, верно?

— Да, истинно так. Все эти годы, помимо проповедей и службы, я искал людей или вещи, что смогли бы помочь мне. В конце концов, благодаря благословению Матери Земли, мне в руки попал один мистический артефакт. Поговаривают, что это реликвия, раньше принадлежала древнему дракону.

Заметив, что Клейн не смутился, у Отца Утравски появился проблеск надежды. Отче продолжил:

— Этот предмет позволяет проникнуть в самую отдалённую часть души или, если сказать по-другому, в потаённые глубины подсознания. Если всё сделать правильно, то материализуется сон, в котором и будет прятаться прошлое. Победив отголоски стародавних времён, я стану свободен.

«Ну, а чего я ещё мог ожидать? Справедливости ради стоит отметить, что подобные методы действительно могут сработать, в качестве контрмер его недуга…»

Клейн взволнованно вздохнул и настороженно спросил:

— Какие существуют противопоказания или потенциальный для вас вред? Почему вы так уверены, что мне эта задача не по силам?

Епископ склонил голову набок и ответил:

— Как только вы примените этот артефакт, ваше сознание переместиться в моё, где ему придётся преодолеть множество преград. Моё прежнее “я” непременно этим воспользуется, оно захочет вам помешать, обмануть или даже убить! И по прошествии пяти минут, что вы пробудете там, артефакт заставит вас полностью потерять ваш разум, и ваше сознание никогда не сможет найти дорогу назад, оставив вас в ловушке… Таким образом, вы уснёте навсегда. Кроме того, если вас убьют на задворках подсознания, то вы умрёте в реальной жизни… Поверьте мне, с “прошлым мной” лучше не связываться.

«Вот оно что… Ну, тогда для меня это никакая не проблема. Меня не так-то просто выбить из сознания. Даже если этот артефакт настолько силён, насколько это возможно — то это всё равно не такая уж и проблема. Пока у меня есть пространство для маневра, я всегда смогу сделать четыре шага против часовой, пропеть своё имя и подняться над серым туманом… Единственное что действительно важно, так это то, насколько на самом деле был силён Отец Утравски в былые годы… Какие правила сражения внутри подсознания?»

Клейн немного подумал и спросил:

— Что же в вас было такого особенного? Я не думаю, что вам проиграю.

Взгляд преподобного на мгновение затуманился.

— Я был истинным Воином… Я достиг шестой Последовательности своего Потустороннего Пути, став Паладином Рассвета.

«Значит, он не только цветочки сажал… А, ну да, он же сказал, что совершил какое-то преступление и бежал в море, пока не был обращён церковью… Шестая Последовательность, значит… Ну, это вовсе не означает, что я не справлюсь… Фокусник всё равно очень хорош, особенно если всё заранее подготовить перед боем. Да и самым потаённым в моём сердце могут быть только воспоминания о доме…»

— Этот артефакт ослабит “вас прежнего”?

— Да, но стоит учитывать, что артефакт этот не для ослабления врага, посему эффект не будет таким сильным.

«Он просто повысит мои шансы…»

— На что стоит обращать внимание?

— Всё как в обычном бою. Сильные атаки — эффективны, иллюзии — поддаются развеиванию. Но следует помнить одно, что на определённом уровне погружения, “он” сможет создавать миражи, в которых легко заплутать, — Отче подчеркнул, — именно поэтому, вы должны быть, как минимум седьмой, а то и шестой Последовательности, ведь риск, уж поверьте, не иллюзорен. Хе-хе, если бы я не поклялся на Священной Эмблеме Матери Земли, что не попрошу помощи у церкви, вероятно, нашего разговора бы и не случилось.

«Я понял… Что ж, я не боюсь снов…»

Клейн немного улыбнулся.

— Последний вопрос: чего мне ожидать от Паладина Рассвета?

Отец Утравски нахмурил своё морщинистое лицо и со вздохом ответил:

— О таком нельзя распространятся в кругах Потусторонних. Однако, сражаясь на полях битв, я всё равно показывал себя и на что способен. Чем больше вы знаете, тем выше ваши шансы на успех, верно?

— Да, — Честно ответил Клейн и кивнул.

— Паладин Рассвета обладает силой, способной вызвать потоки света вокруг себя, в радиусе сорока-пятидесяти метров. Этот свет не только разгоняет иллюзии, но и изгоняет злых духов и призраков, в том числе и ослабляя их… Паладин Рассвета может призвать доспехи, сотканные из зарева света, ничуть не уступающие по крепости обычным, но и ничего не весящие и не стесняющие движения. Но, их можно пробить… Также Паладин Рассвета призывает и всевозможные виды оружия. Самым сильным из которых, вне сомнений, является двуручная рапира. Имя ей “Клинок Зари”; она неимоверно острая, непоколебимо крепкая, а удары очищают от зла… Кроме того, Паладины Рассвета обладают сверхъестественной силой, способной создавать ураган света. Этот ураган разрушает доспехи, перемалывает кости и изничтожает злых духов.

«Потустороннего в нём не так уж и много… Высокий оборонительный и наступательный потенциал и не боится наваждений… Ну, благо, что Паладина Рассвета стоит бояться только в том случае, если ты какой-нибудь призрак…»

Клейн слушал и моделировал боевые ситуации, одну за другой, ища самый надёжный способ, чтобы справиться с Паладином Рассвета.

Епископ Утравски продолжал спокойно разглядывать Клейна. Он не давил на него, но и не гнал прочь.

Составив некое подобие плана, Клейн обратился к преподобному:

— Возможно, я готов попробовать, но мне нужно время, чтобы удостовериться, что вы мне не лжёте.

— Без проблем, — Ошеломлённым тоном ответил отче, — Всё же, я должен вам напомнить, что не стоит недооценивать меня, как противника. Я понятия не имею, откуда в вас столько уверенности, но поверьте и в то, что раньше, я был крайне искусен в бою.

— Я бы не стал попросту рисковать своей жизнью, — Клейн прижал руку к груди, поклонился и вышел из церкви.

Он нашёл укромное местечко, где быстро поднялся над серым туманом и совершил гадание.

Получив ответ, что опасность была, но на приемлемом уровне, он немедленно вернулся в реальный мир. На сей раз, весь этот процесс, от силы, занял двадцать секунд.

Клейн вернулся к Епископу, который так и стоял на своём месте.

— Я берусь за ваше поручение.

Отец Утравски пристально взглянул на Клейна и очень медленно изрёк:

— Если у вас всё получится, я не только отдам вам формулу Аптекаря, но и подарю мистический артефакт. Последний, кстати, без особых негативных эффектов.

Клейн был изумлён.

— Отец, вы так щедры!

Преподобный не сказал больше ни слова и достал из потайного кармашка своей коричневой рясы странную свечу.

Наружный слой свечи, казалось, был обёрнут в слой человеческой кожи.

Невооружённым взглядом виднелись неровности.

Фитиль был длиной с палец, а сама свечка переливалась чёрным цветом.

— Зажги её своей Духовной Силой, — Отче протянул Клейну крошечную, странную свечку.

Но Клейн не послушался двухметрового преподобного. Вместо этого он достал спичечный коробок, выудил оттуда несколько спичек и положил их себе в карман брюк. Он зажёг и тут же задул ещё несколько спичек, которые разбросал по разным углам храма. Затем он поправил бумажные фигурки, удостоверился, что не забыл медный свисток Азика и проверил наличие пары шармов.

Он готовился к наихудшему сценарию из возможных.

После того, как он закончил, Клейн щёлкнул пальцами и вызвал синее Духовное Пламя.

♫ Ших!

Он поднёс огонёк к фитильку чёрной свечи.

С виду, ничего не изменилось, но Клейн остро ощутил, что он погрузился в иной мир.

Прямо перед собой он лицезрел Отца Утравски, он всё так же стоял на том же самом месте. Его крепкое тело излучало угнетение.

Полный раскаяния мужчина посмотрел на Клейна и его лицо исказилось в свирепой гримасе.

Свет схлопнулся, цвета преобразились и Клейн уже стоял в эпицентре битвы!

♫ Вспышка!

Епископ Утравски, обильно истекающий кровью, с грохотом рухнул на землю.

Клейн дрогнул, перед ним расцвело настоящее поле битвы.

Он лишь молча наблюдал за действом.

Глава 309 — Выбери одно

Иллюзия спала, и Клейн вновь увидел загадочную свечу, со странным фитильком и бледным пламенем.

Ни разбитых скамей, ни развороченного пола, ни даже изничтоженного Паладина Рассвета — всё встало на круги своя.

Епископ Утравски, что не так давно стоял перед Клейном, уже сидел на скамье. Он склонил голову и прижимал ладонями свои виски.

С него ливнем струился пот.

Словно почувствовав, что Клейн погасил свечу, отче вздрогнул. Епископ еле нашёл в себе силы, чтобы встретиться с ним взглядом.

Его морщинистое лицо покраснело, а со слегка помутнённых глаз полились слезы.

Однако, это были слезы радости. Великан больше не источал гнетущего ощущения, как прежде.

Клейну даже на секунду показалось, что перед ним сидел заново родившийся человек.

Лицо полное слёз и искренней радости было тому доказательством.

Клейн и Утравски добродушно улыбнулись друг другу.

— Вы превзошли все мои ожидания.

— Ну, нужно было лишь как следует подготовиться. Что касалось моего противника, то “вы”, кажется, недооценивали меня. К тому же, “вы” были изрядно ослаблены. Случись эта битва в реальной жизни, я бы, наверное, и ног не унёс, — Спокойно ответил Клейн.

Отец Утравски не стал зацикливаться на этом вопросе. Преисполненный облегчением он вымолвил:

— Как и был оговорено, я отдаю вам формулу Аптекаря. Также вручаю вам один мистический артефакт. У вас два варианта на выбор.

Говоря это, он достал из кармана нечто, вроде контейнера с трубкой и иглой.

— Я не знаю названия этого приспособления, да и давать своё никогда не хотел. Зато знаю, как им пользоваться: через эту трубочку втягивается ваша кровь, а хранится она будет здесь. В экстренной ситуации, вы сможете влить свою “улучшенную” кровь обратно, тем самым излечив себя от болезней, прогнав усталость и облегчив страдания от ранений и травм. Ваша прыть, самообладание и прочие схожие характеристики будут заметно усилены.

Епископ пальцами указывал на трубочку всасывания и резервуар для крови.

— А что насчёт негативных эффектов? — Рассудительно спросил Клейн.

Утравски глазами провёл по таинственным символам, высеченным на трубке, и пояснил:

— После “сдачи” крови, вы будете ослаблены последующие двенадцать часов. Если вы решите влить свою кровь обратно, не дождавшись срока в те же двенадцать часов — вы не возымеете для себя никаких положительных эффектов. Конечно, лимит в двенадцать часов, несколько, усреднён. Всё строго зависит от состояния вашего тела и его особенностей. Кроме того, использовать этот артефакт надлежит не чаще чем раз в неделю. В противном случае, на ряду с обретением усилений, вы можете потерять контроль. Кстати, есть ещё кое-что. Если будете носить его с собой больше получаса, вы станете, несколько, раздражительным.

«Хорошо, что во времена “бурной молодости” он не переливал себе кровь… Тогда бы у меня точно не было шансов…»

Это было первое, что пришло ему в голову.

Клейн нахмурился, явно обдумывая все плюсы и минусы этого артефакта.

Не важно, “штраф” ли это на двенадцать часов, периоды слабости или изменения психического состояния — всё это были негативные эффекты, которые были присущи всякому мистическому предмету. Но после того, как Клейн самолично столкнулся с людским неистовством, после того как испытал на себе наваждение злого бога, он отчётливо понимал, что психическое состояние Потустороннего — крайне важно. Если постоянно испытывать на себе подобные расстройства, то можно было легко потерять контроль!

— А каков второй вариант? — Спросил Клейн после нескольких секунд молчания.

Епископ улыбнулся и вынул из кармана простой медный ключик.

— Это называется “мастер-ключ”. Ему по силам отворить любую дверь, где есть не зачарованный замок. Впрочем, нечто зачарованное им тоже можно открыть. В месте, где нет ни замков, ни дверей, он создаст проход. Хе-хе, иными словами, если нет магического барьера, а стены не слишком толстые — ключ это откроет. Он не излучает Духовную Силу, мастер-ключ целиком и полностью запечатан. Никакой Потусторонний никогда не догадается, что это какой-то артефакт.

Утравски встал, ускоренным шагом подошёл к стене церковного зала и прижал к ней мастер-ключ.

Ключик мягко повернулся, и кирпичная стена зашлась рябью. Епископ медленно, словно погружаясь воду, прошёл сквозь преграду и оказался снаружи.

Немного погодя, Отец Утравски снова вернулся в церковный зал, попав в него через входную дверь.

— Ну что, вы определились? — Спросил высокий священник, опустив голову.

— Хм, а что опасного в себе таит мастер-ключ?

— Человек, носящий его, порою может заблудиться, — С ехидной улыбкой отозвался великан.

«Заблудиться? Я Провидец, чёрт побери!»

Кажется, Клейн уже решился с призом.

— Мне нужен мастер-ключ.

Он точно не хотел рисковать своим психическим здоровьем.

«Какая досада, ведь больше всего я хотел эту свечку…»

Со вздохом подумал Клейн.

— Как изволите.

Отец Утравски протянул медный ключ и забрал себе странную свечу, обёрнутую в человеческую кожу.

Пока Клейн рассматривал новообретённый артефакт, Утравски пальцем указал в сторону и сказал:

— Я пока схожу за формулой. Подождите здесь.

Клейн молча кивнул. Воспользовавшись моментом, он подбросил монетку, дабы узнать, не обманул ли его великан.

Получив ответ, Клейн хмыкнул, сам подошёл к стене с рядком свечек и прижал медный ключ к кирпичу.

Как тут же перед ним не стало свечей, испускавших благоухания. Шумел ветер, кругом была пожухлая трава и грязный, усеянный мусором, задний двор. Где-то сбоку светил уличный фонарь.

«Сработало…»

Клейн с улыбкой повторил процедуру, но уже чтобы попасть в церковь.

Тяжёлый топот пронёсся по каменным плитам, это был Утравски, державший в руке жёлто-коричневый свиток.

— Если угодно, вы можете проверить её на подлинность. Если возникнут проблемы, вы всегда можете найти меня здесь.

Большущая рука с небольшим в ней пергаментом, протянулась к Клейну.

«Основные ингредиенты: рог взрослого летающего единорога, 3 грамма кристаллического яда королевской медузы…»

Клейн взглянул на Утравски и с улыбкой ответил:

— Да, я верю в её подлинность.

«Точней… я проверю её позже над серым туманом…»

Епископ слегка кивнул, и не говоря больше ни слова, повернулся к святыне Матери Земли.

Он широко раскинул руки и тихонько благоговел:

— Хвала тебе, мать всего сущего!

Клейн прибрал мастер-ключ и формулу Аптекаря по карманам. Собравшись уходить, он полушутя бросил епископу:

— Может, меня привела к вам сама Матерь Земля.

«Ну, а как иначе?» — Молча усмехнулся верующий в Богиню Вечной Ночи.

— Все дороги протоптаны Матерью. Иначе, моя мольба о помощи не дошла бы до ваших ушей. Я бы не получил эту свечу, а сам не остановился здесь, — С ласковым выражением лица произнёс преподобный.

«Речь полная самосогласованной логики, типичная для глубоко верующего…»

Клейн вдруг почувствовал, что ему более не о чем разговаривать с Утравски. Он поклонился и произнёс:

— Благодарю вас за всё. Мне пора уходить.

Он выпрямился и зашагал прочь. Фигура Клейна стремительно исчезала из церковного зала, а потом и с Роуз-Стрит.

Десять минут спустя, он обернулся и вновь разглядел красивый фасад церкви Матери Земли.

«Что, неужели мне придётся это делать?» — Кривя лицо, пробормотал Клейн.

А ведь он действительно хотел упрямо полагаться на свой ум и отвергал любую возможность потеряться в пространстве.

Рука потянулась вверх, схватила одну из ветвей и Клейн сделал себе импровизированную лозу.

Лозоходством можно было не только искать людей, но и предметы или правильные направления!

Клейну удалось без происшествий вернуться домой, где он подтвердил подлинность формулы и свойства мастер-ключа.

…

Воскресным утром.

Проснувшись, Клейн, как полагается, плотно позавтракал. Закончив с едой, он достал ручку, листок бумаги и принялся писать письмо Изенгарду Стэнтону. В письме он просил обратиться за помощью к полицейским, дабы те предоставили адреса подозреваемых в убийствах четырёхлетней давности.

Сложив письмо и засунув его в конверт, Клейн наклеил на него чёрную марку достоинством в один пенни. Одевшись, он взял шляпу и трость, и вышел из дома, чтобы опустить готовый к отправке конверт в почтовый ящик на конце улицы.

Он повстречался с Миссис и Мистером Саммер, которые были нарядно одеты.

У их дверей остановилась арендованная карета.

— Доброе утро. Вы что, уже на какой-то банкет поехали? — С некоторым удивлением поинтересовался Клейн.

Люк Саммер усмехнулся и ответил:

— Мы помогаем его организовать.

Миссис Стелин слегка вздёрнулся подбородок и добавила:

— Мэри успешно вошла в совет по природному здравоохранению. Сегодня вечером, в честь этого, будет большой бал.

«У Миссис Мэри получилось? Впечатляюще…»

Клейн вздохнул и с улыбкой сказал:

— Пожалуйста, передайте Миссис Мэри мои искренние поздравления.

Люк Саммер кивнул и с прищуром спросил:

— Вы разве не читали утреннюю прессу? Все члены совета были опубликованы. Председателем является Сэр Дерс Шоу, а первый секретарь — Мистер Хибберт Холл.

Глава 310 — Национальный Совет Природного Здравоохранения

«Сэр Дерс Шоу? Мистер Хибберт Холл? Это, вообще, кто?»

— Ну, будем надеяться, что эти двое принесут в Баклунд голубое небо и чуточку солнечного света, — Полушутя прокомментировал Клейн.

— Да, хоть розжиг собственного камина, это привилегия любого свободного гражданина, но чистое небо, естественно, выше этого, — Люк Саммер, как член Αссоциации Сокращения Сажи Королевства, взволнованно вздохнул и махнул рукой на экипаж, — нам уже пора, не стоит заставлять Мэри ждать

Старлинг Саммер, изображая сдержанность, добавила:

— На балу также будут присутствовать члены Баклундского парламентария, а то и аристократы со всего Королевства.

— Могу себе представить, всё величие сего мероприятия, — Вежливо похвалил Клейн, разглядывая уезжающую вдаль карету.

Подойдя к почтовому ящику, Клейна опередил почтальон, одетый в тёмно-зелёную униформу. Мужчина положил письмо и уехал дальше.

«Я вовремя.»

Клейн вытащил связку ключей и небрежно выбрал самый неказистый из всех.

♫ Щёлк!

Мастер-ключ с лёгкостью справился с почтовым замочком.

«Эту вещицу надо держать при себе…» — Пробормотал Клейн, доставая газеты с письмом.

Письмо, конечно же, было от Изенгарда Стэнтона.

Он поделился, что просмотрел и другие нераскрытые серийные убийства, которые посчитал подозрительными. К тому же, как сообщал Изенгард, ему удалось связаться с полицейским департаментом, чтобы те предоставили статусы и местоположения подозреваемых лиц, в тех самых нераскрытых делах. Он отправил это письмо не только Клейну, но ещё Каслане и другим действующим детективам, что интересовались данным вопросом.

Среди тех нераскрытых убийств, о которых упоминал в письме Изенгард, также числились два случая, на которых акцентировал внимание сам Клейн.

«Гении мыслят одинаково… Опоздал я со своим письмом…»

Клейн улыбнулся и вернулся в гостиную.

По словам Стэнтона, искать новых подозреваемых было бессмысленно, а круг из имеющихся никогда не сужался. После стольких лет безуспешных поисков, найти хоть какую-то зацепку не представлялось возможным.

Например, одним из четырёх подозреваемых, по другому делу, был подросток, чья мать тоже стала жертвой преступления. Паренёк, будучи единственным ребёнком в неполной семье, подвергся жестокому обращению со стороны своей матери, и стал первым подозреваемым. Но вот незадача — парень был подстрелен в бандитской стычке, от чего скончался на операционном столе.

Его тело было кремировано, а потом захоронено на городском кладбище.

Вот такое нехитрое алиби имел подросток.

«Если бы его не кремировали — я бы самолично вырыл могилу, чтобы удостовериться в этом…»

Клейн, знакомый не понаслышке с возвращением с того света, серьёзно рассматривал любой исход событий.

Осталось трое подозреваемых: первый, за последние время, несколько раз переезжал. Полиция потеряла его из виду, и всё никак не могла обнаружить; второй обанкротился и был вынужден переехать из Северного Района в Восточный; а последний, всё также держал продуктовый магазинчик, на той же улице.

Клейн достал чистый лист бумаги. В письме он просил проследить за двумя подозреваемыми, у которых были конкретные адреса. Он добавил, что серийные убийцы, обычно, очень жестоки и агрессивны. Попросил быть предельно осторожным и не подходить близко, без серьёзной на то причины.

“Мне нужно знать всё, что касается их психического состояния. К примеру: как часто они общаются с другими людьми, вспыльчивы ли, идут ли на конфликты…”

Клейн, представляя серийных убийц, как кровожадных психопатов, опираясь на рассказ Солнца.

Подчеркнув всю необходимость сохранения дистанции и поддержания собственной безопасности, Детектив Мориарти сложил письмо, вложил его в новенький конверт и наклеил чёрную марку.

Затем он записал имя адресата: “Детектив Стюарт”.

…

Район Императрицы. Роскошная вилла Графа Холла.

Сьюзи лежала в углу кабинета и со скучающим видом оглядывалась по сторонам.

Граф Холл, с набитым животом затянулся трубкой и сказал своему старшему сыну:

— Знаешь, почему я настоял, чтобы ты стал членом НСПЗ?

— Τы хочешь через меня влиять на формирование тамошних нормативов и актов? — Задумчиво ответил Хибберт Холл.

— Нет, хоть я и являюсь вторым по величине акционером угольно и сталелитейного консорциума, это меня не волнует. Я не сомневаюсь, что за устранением загрязнения атмосферы — будущее… Хибберт, наша семья имеет некоторое отношение к Палате Лордов, и ты, рано или поздно, станешь её членом. Так ответь же мне, почему некоторые дворяне, обладая одним и тем же статусом “Член Палаты Лордов”, имеют разные положения? За вычетом спикера и других особ.

— Ну, дворянский титул, коммерческий статус, богатства, какие-нибудь особенные отношения с правительством или армией? — С вопросительной интонацией ответил старший сын.

— Это так, но это ещё не всё. В дополнении ко всему тому, что ты сказал, также идёт авторитет. Твоя способность решать вопросы. Люди идут за теми, кто внушает им доверие, а как иначе внушить доверие, если не разрешать насущные проблемы? В будущем, когда ты станешь влиять на политику, ты должен будешь стараться изо всех сил, чтобы поучаствовать во всём, что раскроет твой потенциал и способности. Постепенно и верно, твоя деятельность будет замечена. Шаг за шагом, ты завоюешь их доверие, это и будет источником твоего авторитета… Взгляни на положение дворян в Республике Интис, Хибберт. Ты же понимаешь, что с течением времени и с развитием общества, начнёт падать влияние титула, а привычные привилегии сходить на нет. Кому нужен почётный титул, когда совсем скоро миром будут править деловые люди? Вот на что следует обратить внимание.

— А что, если я столкнусь с чем-то, что мне будет не по силам? — Пробухтел себе под нос Хибберт.

— Тогда сделай вид, что ты можешь с этим справиться, — По-отечески улыбнулся Граф Холл, — Не бойся тратить деньги. Формируй команды профессионалов, прислушивайся к их мнению и принимай решения. Мы все в чём-то не разбираемся, а деньгам под силу всё.

— Я понял, отец, — С приподнятым настроением ответил Хибберт.

В этот момент Сьюзи, сидевшая рядом, со скуки зевнула.

Когда всё закончилось, она проскользнула в комнату к Οдри и повторила всё, что услышала, находясь в кабинете Графа Холла.

Одри выслушала собаку и с улыбкой заключила:

— Они обсуждали хорошие вещи. Помнишь, ты всегда жаловалась на уличный запах? Вот они как раз и говорили, как бы его устранить.

— Неужели? — Удивлённо спросила Сьюзи, не совсем понимания связи.

Одри не собиралась дальше разговаривать со Сьюзи, она думала о своём.

Она всё намеревалась привлечь внимание, к кошмарным условиям Восточного Района, к засилью криминала в промышленной зоне и доках. К сожалению, Одри так и не нашла подходящего момента заявить об этом, на последних двух общественных собраниях.

Аристократам и чиновникам было всё равно на судьбы обнищавших рабочих. Казалось, что на тот беспредел нет управы, как бы сильно того не захотела, неравнодушная дочка графа.

…

Понедельничным днём, Клейн вернулся на Μинск-Стрит, дом 15 из Клуба Квилег.

Поскольку Стюарт ещё не представил никаких результатов, касаемо своего предварительного расследования, Клейну нечего было делать, кроме как пойти в клуб, дабы попрактиковаться в стрельбе и полакомиться бесплатной пищей.

Он даже успел кое с кем познакомиться, пока был в Клубе Квилег.

«Рукопожатиями вымощена дорога деловых…»

Клейн вздохнул и сделал четыре шага против часовой стрелки.

Поднявшись в пространство над серым туманом, Клейн достал чёрный глаз Росаго и принялся вертеть его в руках. Затем он послал сообщение Солнцу, что собрание Клуба Таро вот-вот начнётся.

После того, как все приготовления были совершены, Клейн дождался трёх часов и коснулся алых звёзд, установив прочную связь. У Мага также была своя звезда.

Форс Уолл испугалась внезапного наплыва серого тумана, который ослепил её, пока та писала письмо подруге Сио.

В мгновение ока она очутилась в величественном дворце. Перед ней стоял древний, бронзовый стол. За столом её уже ждали расплывчатые фигуры.

«Ах, это должно быть и есть те члены клуба, о которых говорил Мистер Шут…»

Подумала ошеломлённая Форс.

Ηесмотря на то, что членов клуба было не рассмотреть, она явственно ощущала их мощь и могущество.

«Что я только здесь делаю…»

Прошептала переполненная страхом и неуверенностью девушка.

«Хотя, если даже я, Потусторонняя девятой Последовательности, смогла вступить в этот клуб, то что следует думать об остальных? Значит, необязательно быть самым сильным, чтобы с тобой связался Мистер Шут. Стало быть, все они отличились делом…»

Форс немного успокоилась.

Одри заметила, что на их собрании появился новый человек.

«Женщина… Это Сио или Форс? Одна из них прошла испытание? Или это кто-то другой?»

Одри была настолько взволнованна, что чуть ли не позабыла поздороваться с Мистером Шутом.

Какой бы расплывчатой ни была фигура, она всё ещё могла видеть цвет волос, силуэт, акцент и манеру речи!

«Хм… Помнится, Мистер Висельник вычислил во мне дворянку, лишь по моему особому произношению…»

Одри встала, приподняла подол платья и произнесла:

— Доброго дня, достопочтенный Мистер Шут~

После приветствия, она не скрывала своего любопытства и тут же обратилась к новому члену клуба:

— Ну здравствуй, — С улыбкой произнесла Мисс Справедливость.

Глава 312 — Неудачные попытки конспирации

Деррик умолк и сложил руки, а Мистер Мир кивнул и заявил:

— Очень исчерпывающе, Мистер Солнце. Сделка завершена.

К тому времени, Клейн уже снял барьер, отделявший их от Висельника, Мага и Справедливости.

Нависла тишина, и лишь Мистер Мир, управляемым Мистером Шутом, с мрачной улыбкой заключил:

— У меня всё.

Имея примерные представления, на что способен Мистер Шут, Форс горела желанием продвинуться по своему Пути.

Она ясно помнила его слова. Чтобы её мигрени прекратились, ей следовало продвинуться по своему Пути.

Форс с нетерпением ждала возможности заиметь следующую формулу.

«Я хочу получить формулу, однако это позволит им узнать мой Потусторонний Путь… Хотя так или иначе, в процессе общения это всё равно раскороется, но мне стоит выдерживать некоторую маскировку, хотя бы на первых собраниях…»

Пораздумав чутка, Форс обратилась к членам клуба:

— Я ищу формулу Аптекаря и Мастера Уловок. Плачу наличными.

Она не просто так добавила в свой запрос формулу Аптекаря. Форс посчитала, что таким образом она собьёт с толку рассуждения других людей. Если у кого-то из присутствующих и была такая формула, то она вполне могла бы её приобрести, и перепродать Виконту Глайнту, который давно мечтал об этой формуле. При любом раскладе, она не понесла бы серьёзных убытков, но и также имела возможность подзаработать.

Что же касалось денег — то и в них она не испытывала недостатка. На её счёт поступали не только отчисления с продаж её книги-бестселлера, но и с других дел, довольно значительные суммы. Взять хотя-бы те же 650 фунтов, которые она получила от Мисс Одри.

«Бедняжка Сио. Она потратила более 200 фунтов на компенсации семьям двух погибших, что были замешаны в деле Ланевуса. Интересно, Мисс Одри покроет эти расходы? Записка с именем Мистера Шута была найдена в шкафу Виконта Глайнта… Возможно ли, что один из его предков был членом этих собраний? Сколько существует этот клуб? Года? Столетия?»

Мисс Маг сидела с совершенно отвлечённым видом.

Всего через два места от неё, сидела Одри, которая была изрядно удивлена услышанным.

«Это точно Форс! Мастер Уловок для себя, а Аптекарь, чтобы продать Глайнту! Хитрая обманка…» — Одри не удержалась и расплылась в самодовольной ухмылке.

«Она не высокоуровневая. В лучшем случае восьмой Последовательности или даже девятой… Кто знает, где Мистер Шут нашёл её… Акцент, будто, Баклундский…» — Висельник тоже наблюдал за новенькой, чтобы убедиться, что она не представляет для него угрозы.

Солнцу же вовсе не было до всего этого дела. Единственное, что ему было интересно — была ли Мисс Маг его землячкой, или она жила в мире, откуда пребывала Мисс Справедливость и остальные.

Клейн, заметивший эту очевидную попытку бросить пыль в глаза, жалостливо взглянул на Форс.

«Встретившись с Телепатом, очень сложно скрыть от него свои мысли, особенно если он хорошо вас знает… Особенно, если о присутствии того даже не подозреваешь…»

Мистер Шут вздохнул, а Мистер Мир отозвался на просьбу новенькой:

— У меня есть формула Аптекаря. Отдам за 230 фунтов. Формулу Мастера Уловок попытаюсь найти, но ничего не обещаю.

Клейн сделал предложение от лица Мистера Мира, на тот случай, если его предложение захотят перебить, например Висельник или Солнце — тогда он сам сможет вмешаться.

Что касалось формулы Мастера Уловок, то у него были кое-какие намётки.

По его мнению, мистический артефакт мастер-ключ, как-то был связан с Последовательностью Мастера Уловок, или с её младшим представителем — Учеником. Погадав о его происхождении над серым туманом он возможно сможет получить некоторые подсказки.

«Что ж, самый верный способ — спросить о ключе самого Мистера Дура. Но чтобы к нему обратиться, Форс надлежит стать сильнее, наверное, ей даже придётся познать метод действия… Но если достичь прогресса, при котором она сможет разобрать ту галиматью, которой он сдабривает её каждое полнолунье, то это бы значило, что она уже продвинулась по Пути… Какой-то замкнутый круг…»

Клейн прикидывал варианты и сокрушался от их несостоятельности.

Мисс Маг выслушала Мистера Мира и оглянулась. Никто не собирался делать ей альтернативных предложений.

Было очевидно, что нужных ей формул у них не имелось.

— Мистер Мир, прошу, сделайте всё возможное, чтобы отыскать формулу Мастера Уловок. Аптекаря я готова купить прямо сейчас. Как мне произвести оплату?

«Фунты значит… Похоже, Мистер Мир из Лоэна, раз готов принять плату этой валютой… Впрочем, Лоэнский фунт широко распространён и вне королевства…»

Форс также вела свои размышления, о происхождениях того или иного члена клуба.

Мистер Мир, казалось, заметил оценивающий взгляд Мисс Мага.

— Вы можете пожертвовать деньги Мистеру Шуту. Таким образом и завершим сделку.

— Чтобы что-либо передать мне, — Отозвался Мистер Шут, — Вам следует совершить ритуал жертвоприношения…

«Жертвоприношения? Мистер Шут в состоянии принимать жертвы? Он настолько силён? Неудивительно, что он так себя ведёт…»

Форс, слегка потрясённая некоторыми деталями, молча слушала и запоминала особенности ритуала.

Когда Мистер Шут закончил, Мистер Мир достал формулу Аптекаря и передал её Мисс Магу.

— Сделку заверит сам Мистер Шут, так что можете ни о чём не беспокоиться.

— Я доверяю Мистеру Шуту, — Немедленно кивнула Форс.

Она развернула листок и впилась глазами в содержимое.

Одри, которая всё это время наблюдала за своей подругой, не могла больше наблюдать её мытарств и вскользь прокомментировала:

— Вы также можете обратиться к Мистеру Шуту, во время жертвоприношения, он поведает вам содержимое формулы. Вам нет нужды всё это запоминать самой. Если у вас возникнут какие-то трудности, просто взмолитесь ему, повторяя его почётное имя.

«Она так легко говорит об этом… Так значит Мисс Одри всё это время обращалась к “нему”… С чего бы Мистеру Шуту помогать нам в таких пустяках? Как-то это неправильно… Впрочем, таким же образом, через ритуальную магию, обращаются и к семи ортодоксальным богам…»

— Спасибо за честность, вы прямо-таки олицетворение своего же псевдонима.

Одри не знала, что ответить на такую любезность.

— Мисс Маг, а вы в курсе о “методе действия”? — Второпях спросила Одри.

— “Метод действия”? — В недоумении переспросила Форс.

Она оглянулась и обнаружила, что другие члены Клуба Таро никак даже никак не отреагировали, услышав этот странный термин. Стало быть, они были в курсе.

«Это собрание заставляет меня чувствовать себя деревенщиной, которая только приехала в Баклунд… Я была на стольких собраниях Потусторонних и ничего о таком не слышала…»

Форс выглядела одновременно опечаленной своей невежественностью и обрадованной новыми познаниями.

Это чувство было сопряжено с неким вдохновением, и ей тут же захотелось написать какой-нибудь роман, с названием, что-то вроде: “Путешествие Мисс Уолл по Стране Грёз”.

— Кажется, вы не знаете, что это такое, — Одри, зная подругу, сделала логичное умозаключение.

Мисс Справедливость сразу же обернулась и с распахнутыми глазами обратилась к человеку, сплошь и полностью окутанному серым туманом, что сидел в конце бронзового стола.

— Мистер Шут, немогли бы вы рассказать Мисс Магу о методе действия?

— Если так, то какую цену ей придётся заплатить? — С налётом непостижимости вопросил Клейн.

Одри намеривалась прямо спросить, можно ли совершить обмен на записи из дневника Розелла. Однако, она быстро вспомнила, что между Потусторонними обществами, в которых состоит как Форс, так и она сама — крайне много совпадений. Поэтому сделав это, она рисковала потерять потенциальные возможности заполучить желанные ею страницы дневника.

«Это не проблема, а лишь вопрос времени. Когда-нибудь Форс догадается, что Мистеру Шуту нужны записи Розелла, а я обзаведусь другими Потусторонними кругами… Однако, она знает, что у меня есть пара страниц, и как они станут ей нужны — она придёт за ними ко мне. Но ведь Мистер Шут уже прочитал их… Надо будет после собрания как-нибудь донести до Форс, что я потеряли те записи…»

Одри быстренько предсказала цепочку возможных событий и языком тела постаралась передать Мистеру Шуту все свои опасения.

«На что Мисс Справедливость намекает? Ах, кажется, я понял… Она знает Форс, но почему-то не хочет раскрывать ей свою личность… Возможно, Мисс Справедливость вся изъёрзалась, боясь, что моя плата как-то разоблачит её?»

Клейн задумчиво хмыкнул.

— Решайте сами, я не желаю повторяться о подобных вещах, — Глубоким тоном заявил Мистер Шут.

«Я не могу нарушить свою клятву Богине…» — Добавил про себя Клейн.

«Хвала господину Шуту!» — Сердечко Одри запрыгало от радости.

Мисс Справедливость прокашлялась, выпрямилась и слегка вздёрнула подбородок.

— “Метод действия” — это тот метод, благодаря которому вы ускорите усвоение зелья и сведёте к минимуму риск потерять контроль. Ну так что, вы желаете знать о методе действия?

«Правда существует такой метод? Мистер Шут слишком серьёзен, чтобы шутить о подобном!»

Форс широко распахнула свои несколько томные глаза, подкусила губу и воскликнула:

— Да!

Любой Потусторонний желал бы знать о таком методе!

Форс не на шутку разволновалась.

Одри тщательно подумала, перед тем как продолжить:

— Есть два важных условия. Первое: вы не рассказываете никому о методе действия, без разрешения Мистера Шута. Второе: знание стоит 200 фунтов.

Одри, назначая стоимость, ориентировалась на ценник дневника Розелла. Но на самом деле, если по достоинству оценивать те несколько страниц, то они обошлись бы в гораздо меньшую сумму, ибо в первозданном виде были даже не переведены. К тому же, цену сбивал тот факт, что сами записи легко могли оказаться подделкой.

«Хм… Если последователь Мистера Шута больше не бедствует, то я заберу эти 200 фунтов и пущу их в дело, чтобы найти остальные дневниковые записи… А там и долг перед Мистером Шутом погашу…»

Одри уже предалась фантазиям о грядущих сделках.

«200 фунтов? Схема, позволяющая снизить риск сойти сума, стоит всего 200 фунтов? Дёшево как-то…»

Опасаясь, что Справедливость откажется от сделки, Мисс Маг без колебаний ответила:

— Идёт!

Как тут в её сердце ёкнуло. Ведь банковский счёт, принадлежавший Форс, по вступлению в Клуб Таро, начал стремительно таять.

Глава 314 — Предполагаемый путь

«Народ Вечной Ночи, жившие на вершине горного хребта Хорнакис, верили во владыку Вечной Ночи и Матерь Неба… Это как-то относится к “Демоническому Волку”? Ведь я действительно слышу его имя… Хорнакис… Флегрея…»

«Древнее божество… Демонический Волк… Богиня Вечной Ночи… Где связь? Согласно Розеллу, нулевая Последовательность эквивалентна силе истинного бога… Каждый из Потусторонних Путей имеет нулевую Последовательность… Получается, Богиня унаследовала силу от Демонического Волка Вечной Ночи?»

«Всё же, это лишь догадки. Школа Мысли Жизни поклоняется Луне, алая луна, в свою очередь, происходит из глаза Создателя, но они не верят в Богиню Вечной Ночи…»

Клейн молча устанавливал связи, а Мистер Мир продолжал беседу:

— Это всё?

— Ну, это же всего лишь мифы, — Деррик чувствовал вину, словно он не выполнил часть сделки.

Будучи несколько смущённым, Солнце отрубил:

— Если вам мало, то вы можете задать другой вопрос.

«Другой вопрос? Солнце, ты слишком щедрый… Что ж, ты сам предложил!»

— Ваша добросовестность и прямодушие не знает границ, — Хрипло заметил Мистер Мир, — Когда-то давно, я повстречался с одним Потусторонним, и он мог переключаться между физическим миром и астральным. Также он мог манипулировать… Зомби. Вы знаете, что это за Путь?

Несмотря на то, что Солнце находился в Городе Серебра, в Забытых Богами Землях, и ему было невозможным установить какую-либо связь между словами Клейна и положением в Баклунде — Мистер Мир был крайне осторожен, в выборе слов.

— К слову, он не был высокоуровневым Потусторонним, — Добавила марионетка.

Деррик припомнил учебные годы и ответил:

— Если он не был высокой Последовательности, то Путь Феникса отметается.

— Путь Феникса? — Клейн прямо-таки заставил Мистера Мира выдавить из себя удивление.

Деррик уже понимал, что есть некоторые несостыковки между Потусторонней терминологией Города Серебра, и той, что использовала Мисс Справедливость и остальные. Поэтому Деррик поспешил пояснить:

— Это тот Путь, управляющий смертью и частично контролирующий духовный мир. Его девятая Последовательность “Сборщик Трупов”.

«Ага, Путь Смерти… Неужели Предок Феникса, Грегас, был древним Богом Смерти…»

Клейн, полный невозмутимости, сидел в конце длинного бронзового стола.

— Да, я понял. Продолжайте.

— Я могу предположить лишь два варианта, — Немедленно произнёс Деррик, — Первый, это какой-то особый тип Дьявола. Как я уже говорил раньше, Потусторонние этой Последовательности крайне разношерстны. Среди них есть представитель вида, свободно переходящий из своего тела в астральный мир и обратно, но их довольно редко когда встретишь. Я не знаю, могут ли они управлять зомби.

— Могут ли люди сделать это?

— Не знаю подобных примеров, — Честно признался Деррик.

— А что насчёт второго варианта? — Клейн вспоминал поведение Мисс Шерон в бою, а Мистер Мир не отступал и одолевал Солнце вопросами.

— Он мутант, — Серьёзно ответил Солнце.

— Мутант? Мутантов же можно отнести к разряду монстров, — Прохрипел Мир.

Клейн всё ещё помнил слова Мистера Азика. Последний упоминал, что термин “мутант” был применим к людям, подвергнувшимся разным проклятиям. Как раз из-за таких проклятий, человек и мутировал в разного рода существ и созданий.

Когда-то они были обычными людьми, но после проклятия, их сердца переполнялись гневом и животным пороком. У каждого из них был свой триггер, который срабатывал при определённых обстоятельствах. И уж если это случилось, то мутант подвергается нечеловеческой ярости и жажде крови.

С каждым разом, когда они давали волю своим эмоциями и животным инстинктам, они понемногу становились всё безжалостнее. В конце концов, мутант теряет все те качества, что присуще человеку.

Самым известным представителем мутантов, несомненно, был оборотень.

— Всё верно, мутанты — это вид монстров, который берет своё начало из негативного воздействия определённых свойств Потусторонних Черт.

«Это не проклятие, а негативное влияние Потусторонних Черт? Это отличается от описания Мистера Азика…»

«Вот значит что было известно о мутантах до Катаклизма? Общие знания Города Серебра весьма ценны для Потусторонних Северного и Южного континентов…»

Клейн всё больше понимал особенности Забытых Богами Земель.

— Всё это формирует особый Потусторонний Путь. Поэтому обычные люди тоже могут превращаться в мутантов, употребляя зелья.

— Путь Мутанта? Интересно, а как называется начальная Последовательность этого Пути? — С неприкрытым любопытством разразился вопросами Мистер Мир.

— В Городе Серебра, девятую Последовательность этого Пути называют “Заключённый”… Ум — узник тела, а тело — заключено бременем. Это ёмко описывает низменные желания и животные инстинкты, что подавляет в себе мутант.

«Заключённый? Это Путь Школы Мысли Розы. Они славятся своей любовью к кровавым жертвоприношениям и своему, Прикованному Богу… Мадам Шарон едва ли была похожа на хладнокровную особу… Погодите-ка, Марика преследовали какие-то непонятные личности. Неужели он и Мадам Шарон — предатели Школы Мысли Розы? Их преследовали, потому что они хотели превратиться в обезумевших еретиков?»

— Я очень доволен вашим ответом. Сделка завершена.

После этого, несколько членов клуба, как бы, уже по привычке, поделились друг с другом новостями.

Через какое-то время, Клейн закончил собрание Клуба Таро, как раз перед тем, как у него окончательно исчерпалась бы Духовная Сила.

Даже его марионетка исчезла. Клейн остался наедине с собой. Он вернулся за мастер-ключом и снова сел на своё место.

«Прочитав страницы дневника Розелла, я сделал закономерный вывод, что существует высокая вероятность отсутствия нулевой Последовательности для Пути Ученика… Наверное, я был слишком опрометчив. Если первая и вторая Последовательности могут эффективно атаковать сквозь пространство… На что тогда способна нулевая? Нельзя рисковать своей жизнью…»

Затем он написал: “Откуда это.”

Клейн держал в руке мастер-ключ, чтобы наверняка не ошибиться.

Откинувшись на спинку стула, Клейн несколько раз повторил вслух написанное на пергаменте и постепенно погрузился в сон.

В серой дымке разрушенного мира, он увидел бронзовый светильник с мерцающей свечкой внутри.

Светильная лампа освещала какую-то потайную комнату, в которую не проникал естественный свет. На длинных столах располагались различные склянки и перегонные колбы, где-то сбоку валялись железные горшки, а с полок свисали потрёпанные тетради и книги.

Молодой человек, одетый в строгий чёрный костюм, сгорбившись стоял перед столом и буравил взглядом бутылёк с каким-то зельем.

— Предки, я вступаю в жизнь Потустороннего. Я обязательно верну славу семьи Авраам!

Парень вскрикнул что-то невнятное и запрокинул бутылочку с варевом.

Его лицо исказилось в кошмарной гримасе боли и ужаса!

Внезапно он жалобно взвизгнул. Согнувшись в корчах, юноша сорвал с себя одежду, содрал кожу и обратился чудовищем.

♫ Фрш!

Кожа лопнула, надломились кости, полилась кровь вперемешку со слезами. Куски плоти, казалось, и вовсе жили своей собственной жизнью — топорщились, лоснились и извивались, покрывая пол багровой кашицей.

Когда вопли утихли, а чавканье мяса прекратилось — свет упал на разломанный палец, вдруг оказавшийся простым на вид медным ключом.

Клейн заметил в куче изорванной одежды небольшие серебряные часы, инкрустированные, казалось, бриллиантами.

Когда сон закончился, он тут же раскрыл глаза и взглянул на мастер-ключ.

«Серьёзно, ты облажался только начав. А сколько пафоса было…»

«Семья Авраамов была могущественными аристократами во время Четвёртой Эпохи. Говаривали, что за ними был Потусторонний Путь Ученика, но, вероятно, далеко это не зашло…»

Клейн вспоминал сценку, которую только что увидел. Постучав пальцами по краю стола, он буркнул:

«Говорил он на Лоэнском. Что-за акцент у него был?»

«Инкрустировать карманные часы бриллиантами стало модным лет десять назад… Стоит вернуться к Утравски, может я смогу выяснить, откуда он взял этот мастер-ключ…»

Клейн уже было собирался покинуть дворец, как краем глаза заметил, что алая звезда Мисс Мага, начала пульсировать. Это была Форс, которая просила провести ритуал жертвоприношения.

Обычно, Форс не носила с собой много наличных, но так как она планировала посетить собрание Потусторонних, то припасла 500 фунтов, дабы купить себе что-нибудь. Кто же знал, что собрание будет отменено. Но в виду сложившихся обстоятельств, теперь ей было куда деть эту сумму, ведь Форс приобрела формулу Аптекаря и узнала про метод действия. В общей сложности, она потратила 430 фунтов.

Форс не сразу поняла, что произошло, когда лёгкое свечение озарило её комнату, а деньги исчезли. Ей только оставалось, что покорнейше поблагодарить Мистера Шута.

«Я продам формулу Аптекарю Виконту Глайнту за 300 фунтов. Лучше не жадничать, иначе это поставит под вопрос наше долгосрочное сотрудничество… На Мисс Одри лучше пока не обращать внимания. Она надеется вступить в контакт с Алхимиками Психологии и заполучить от них формулу. Если у неё не получится, тогда можно будет спросить формулу для неё в Клубе Таро… Эх… Нужно проверить в действии, этот метод “действия”… Какая же всё-таки Сио халявщица! Будучи Арбитром, она неосознанно выполняла требования метода действия…»

Форс крепко задумалась о будущем и предстоящих испытаниях.

Клейн получил 430 фунтов и послание от Мисс Справедливости. В послании Одри изъявила желание пустить в дело те 200 фунтов, чтобы найти недостающие дневниковые записи. Она хотела удостовериться, не будет ли Мистер Шут против, если его последователь не получит этих денег.

«Я против. Мне не хватает всего пары фунтов до тысячи!»

Клейн отклонил предложение Мисс Справедливости.

Затем он, в порядке очереди, помог Солнцу и напомнил ему информацию о семи богах.

Завершив свои дела, Клейн, полный изнеможения, вернулся в реальный мир. Он раздвинул занавески, пустив дневной свет и принялся просматривать папку с делами, в поисках потенциального животного, виновного в серийных убийствах.

Глава 315 — Возвращение в Церковь Урожая

Город Серебра. В тесной комнатушке.

Деррик Берг сидел на постели и размышлял над полученными знаниями о семи богах.

Имена богов, которые он никогда не слышал, древние мифы, больше похожие на сказки — всё это указывало на то, что снаружи существовал новый мир, совершенно отличный от Города Серебра.

«Неужели боги не покинули их?»

Деррик неподвижно сидел в темноте. Лишь время от времени за окном вспыхивали молнии, заносящие свет в его мрачную комнату.

В своей голове он скрупулёзно сравнивал силы “новых богов” с теми, что покинули его земли.

«Так называемый “Бог Битвы” смахивает на Короля Гигантов Аурмира. “Повелитель Бурь” обладает схожей силой, что и Король Эльфов Сониатрим. “Богиня Вечной Ночи”, судя по всему, является сплетением Флегрея и Лилит…»

«Остались: “Вечное Пылающее Солнце”, “Матерь-Земля”, “Бог Знаний и Мудрости” и “Бог Пара и Машин”… Их я ни к кому не могу подвязать…»

«Легенды и мифы уже выветрились у меня из головы… Хм, может я смогу найти что-нибудь в библиотеке…»

Деррик тут же встал с кровати и пошёл воплощать в жизнь свой план.

Но он столкнулся с одной проблемой, созданной особенной спецификой местного образования. Суть в том, что, когда юных жителей Города Серебра обучали общим наукам, всё их внимание было сосредоточено на практических курсах. Ребят учили различать дьяволов, классифицировать монстров, обучали заклинаниям защиты от тёмных сил и прочим потусторонним основам. Всё обучение было построено на том, чтобы на выходе получались монстроборцы или, хотя-бы, сведущие в лечебных травах специалисты. Что касалось каких-то дополнительных занятий, таких как изучение мифов и легенд, то к ним уделяли крайне мало внимания.

История Города Серебра не только не сделала жителей более сплочёнными или наученными на ошибках прошлого, но и не сумела поднять патриотический дух. Не малый вклад в это отношение вложил Совет Шести. Деррик едва ли мог вспомнить какие-то значимые событие, произошедшие хотя-бы тридцать или двадцать лет назад.

С Топором Ураганов в руках, Деррик вышел из своего дома, следуя по чистой и просто сложенной каменной дорожке. Пройдя немного вперёд, перед ним предстали башни-близнецы, что величаво возвышались над севером города.

Один из этажей башен-близнецов служил библиотекой Города Серебра. Там происходил обмен “очков заслуг” на различные предметы первой, и не только, необходимости. В самом верху расположился Совет Шести, в застенках которого, по слухам, хранился могущественный потусторонний артефакт, безустанно поддерживающий жизнь Города Серебра, уж как две тысячи лет. А также там хранились формлы Потусторонних зелий и ингредиенты.

Войдя в башню, Деррик поднялся на третий её этаж, и на память, отыскал полки, где хранились древние фолианты, наводнённые историями, мифами и легендами.

И вот, спустя минуты поисков и шуршаний пыльными обложками, на глаза Деррику попалась нужная ему книга. Он уже потянул к ней свою руку, как тут же его опередила светлокожая, изящная ладонь, цепко выхватившая с полки намеченную книжицу.

Деррик повёл глазами по худенькой ручке и тут же смиренно опустил голову, прижав руку к груди.

— Приветствую вас, Старейшина Ловиа.

Владельцем изящных рук и “Мифов о Сотворении Мира” была одной из членов Совета Шести, Пастырем Ловией.

На ней было чёрное длинное платье, расшитое загадочными пурпурными узорами. Её серебристые волосы немного завивались в концах, несмотря на их очевидную густоту.

В светлом и гладком личике виднелась настоящая женская красота. На вид ей было чуть за тридцать, но в светло-серых глазках чувствовалась лихая искорка, вперемешку с осознанной силой.

Ловиа кратко ответила на приветствие Деррика и мягко кивнула. Она молча взяла древнюю книгу и покинула книжные стеллажи.

«Старейшине Ловии, кажется, уже лучше. Она уже не такая как прежде… Никогда не угадаешь, в каком она сейчас настроении: то плачет, то хихикает или сердито ворчит, а когда апатична…»

Деррик провожал взглядом уходящую женщину средних лет.

Как тут его пронзил необъятный ужас!

Всё потому, что Старейшина Ловиа вела себя нормально…

Старейшина Ловиа… Вела себя нормально…

…

Прочитав всё досье, Клейн так и не нашёл никаких упоминаний о каких-либо животных. Было очевидно, что полицейские упустили такую возможность начисто.

«А я чуть было не забылся. Мне нельзя рисковать и начинать своё собственное расследование. Я уже молчу про отсутствие у меня спецсредств… Я точно не сумею опередить Дьявола с его “чутьём” и даже к Ночным Ястребам мне закрыта дорога… Как хлопотно… Да — я лишь помощник на подхвате… Моё дело анализировать, выдвигать гипотезы…»

Клейн тщательно напомнил себе свою миссию.

В его планах также было наказать Стюарту, чтобы тот выяснил, были ли у подозреваемых домашние животные, но тут же отмёл эту идею. В случае подтверждения самых страшных догадок Клейна, радушный детектив, с которым он недавно познакомился, точно бы пострадал.

«Нет никаких улик, некого подозревать и уж тем более преследовать с пистолетом наголо. Стюарту ничего не грозит… Как бы то ни было, Дьяволы отличны от тех же членов Ордена Авроры. Дьявол осторожен, не показывается… Завтра или послезавтра Стюарт сдаст отчёт. Возможно, там будут какие-то зацепки…»

Клейн резко подскочил с дивана, засунул руки в карманы и принялся энергично курсировать по комнате.

Теперь главной его задачей, было элегантно внедрить идею в главную расследовательскую машину, что убийца, вполне вероятно, может оказаться зверем.

«Не могу же я вот так прямо об этом заявить?! Нет, слишком подозрительно…»

Клейн искусал себе всю нижнюю губу, но он всё-таки придумал один способ.

Детектив Шерлок Мориарти достал из стола конверт, схватил ручку и принялся учинять свой план.

Дорогой Мистер Стэнтон,
Я тщательно подумал о нашем общем деле и выявил одну проблему. Когда наши детективы вели дискуссии, касаемо личности убийцы, все они находили действия преступника строго профессиональными и без малейшего намёка на его неопытность. Они полагали, что убийца точно не мог родиться с таким мастерством умерщвления и ему потребовалось крайне много времени, чтобы, так сказать, “набить руку”. К примеру, подобными образчиками легко могут стать какие-то хирурги из медицинских школ или заправские мясники.
Тогда-то я и предположил, что убийца мог совершать эти преступления и раньше, что, кстати, и дало вектор нашему теперешнему расследованию, которому я уделяю всё своё внимание.
Но после того, как я переспал с этой мыслью несколько дней, я думаю, что мы где-то недоглядели. Возможно, он учился убивать не на людях. Представьте, что он практиковался на бедных зверушках! Число животных, ежедневно погибающих в Баклунде — неисчислимо, а те, что грязнут в канализациях и вовсе не поддаётся даже примерному подсчёту. Последние очень хорошо подходят, в качестве тренировочных мишеней. Такова моя мысль. Надеюсь на скорый ответ.
Детектив Шерлок Мориарти.

Клейн не стал упоминать, что убийца легко может оказаться зверем, мутировавшим в Дьявола. Его идеей было то, что он напомнит о важности животного царства и таким образом даст импульс в нужном направлении.

Написав это письмо, сам Клейн почувствовал, насколько это важный виток в расследовании.

«Дьявол был на свободе, потому что всё это время, он убивал ни в чём не повинных зверей, до которых властям нет никакого дела.»

«Да и канализационные твари — это не те существа, о которых приходится волноваться подавляющему большинству людей.»

«Что ж, будем надеяться, что моё письмо наведёт детективов на очевидную мысль…»

Клейн сложил письмо, оделся и понёс его к почтовому ящику в конце улицы.

Пятнадцать минут спустя, адвокат Юрген, который снова и снова видел Детектива Шерлока, проходящего мимо его эркерного кона, наконец не мог более сопротивляться любопытству и распахнул входную дверь:

— Мистер Мориарти, вы что, забыли ключ от своего дома? — Вежливо поинтересовался Юрген.

— Ну, вроде того, — Клейн выдавил улыбочку.

— Тогда почему бы вам не зайти ко мне, в лице гостя? Домой вернётесь после ужина, ещё до наступления темноты. Надеюсь, полный желудок не помешает вам вломиться в свой собственный дом? — Юрген уставился на Клейна с самым серьёзным видом, на который тот только был способен.

— Серьёзно? — Клейн был настолько ошеломлён этим предложением, что даже немного пискнул. — Для меня это будет честью.

В конце концов, бабуля Юргена была самым настоящем мастером поварского искусства!

А ещё он мог без устали дразнить их кота! Когда совсем стемнело, Клейн, насытившись, отправился домой, дабы немного отдохнуть.

В его планах было ещё раз посетить Роуз-Стрит, чтобы расспросить Отца Утравски о происхождении мастер-ключа.

С помощью лозоходства, он успешно добрался до Церкви Урожая, невзирая на глубокую ночь. Клейн проник внутрь тем же путём, что и в первое посещение.

Однако, Епископа Утравски внутри не было и лишь пустые скамейки наполняли мрачный церковный зал.

«У него что, выходной?» — Клейн был несколько озадачен увиденным.

Пройдя вперёд и завернув за угол, он увидел высокого, великаноподобного преподобного, поднимавшегося по лестнице из подвала. Оттуда, из тяжёлой каменной двери, доносился глухой стук.

«Он там держит кого-то?»

Голову Клейна тут же одолели извращённые фантазии.

Епископ Утравски поднял глаза и увидел Клейна, одетого в ту же самую одежду, что и в день их знакомства.

— Вы что, ещё не нашли дорогу домой? — С не меньшим удивлением вопросил Утравски.

— Разве я похож на человека, который может потеряться? — Клейн ехидно улыбнулся,

«Нет, отче, я пришёл к вам.»

— Формула настоящая, это точно…

Отец Утравски нахмурился и остановился на середине лестницы.

В результате чего, он оказался на одном уровне с Клейном.

— Нет, с формулой всё в порядке, — Честно ответил Клейн.

В этот момент в тяжеленную подвальную дверь забарабанили со всё возрастающей силой. Вместе с глухими ударами раздался мужской крик:

— А ну выпустите меня отсюда!

— Это что? — Клейн повёл глазами вниз, поджав губы.

Отец Утравски тепло улыбнулся и произнёс:

— Вампир.

— Что плохого, в том чтобы быть Вампиром?! — Донёсся вой из подвала, — Неужели ты считаешь, что этот чёртов подвал лучшее для меня место? Неужели я обречён вечно слушать твоё ворчание и молитвы? Чушь собачья! Я достопочтенный Сангвин, и не смей порочить моё славное имя этим плебейским словом!

Клейн и Утравски переглянулись, а самозабвенный Сангвин продолжил истошно вопить:

— Я поклоняюсь Луне и ни за что не уверую в вашу Мать-Землю! Сдавайся, ты, проклятый священник!

Это была первая встреча Клейна с настоящим Вампиром, поэтому он не удержался и спросил:

— Отче, где вы его изловили?

Епископ Утравски бросил на Клейна странный взгляд и ответил:

— А это прежний владелец твоего мастер-ключа. Однажды он заплутал и проник в мою церковь.

Клейн всерьёз задумался, стоит ли с собой таскать этот злополучный ключ.

«Хвала Богине, я ещё могу использовать свои потусторонние силы…»

С благодарностью подумал Клейн.

— Он очутился в этих стенах, мучаясь жаждой крови, тут то он и попал ко мне в заботливые руки, — С отеческой улыбкой пояснил Утравски.

— Бред сивой кобылы! Даже не заикайся о крови! Я питаюсь только кровью девственниц, а ты мне, грязный старикан, и подавно не сдался, — Уже вереща заходился Вампир.

— Когда ему понадобится кровь, я угощу его своей, — Без тени гнева заявил преподобный.

Клейн кивнул и ещё раз взглянул на дверь. На ней была изображена священная эмблема жизни и множество таинственных символов, образующих полную печать.

«Думаю, эта деревянная глыба гасит любые крики… А когда в главном зале происходит служба, уж вряд ли тебя кто-нибудь услышит, достопочтенный Сангвин…»

— Чем я могу помочь? — Спросил Епископ.

— Я хотел спросить, — Откровенно ответил Клейн, — Откуда взялся мастер-ключ.

— Тогда вам придётся спросить его, — Утравски указал на подвальную дверь.

Вампир внутри внезапно стих, а потом, также внезапно, рассмеялся и выдал:

— Эй, дружище, я могу тебе рассказать. Но если ты вытащишь меня отсюда.

Глава 316 — Никогда не действуйте без подготовки

«Он ещё и торгуется…»

Услышав Вампира, Клейн одновременно удивился и раздражился.

Он бросил взгляд на рядом стоящего епископа и обратился к нему:

— Отче, можно мне взять вашу свечу? Ну вы поняли, о какой я говорю.

— Что? Зачем тебе она? — Тут же отозвался ошеломлённый Сангвин.

Епископ Утравски тепло взглянул на Клейна.

— Это Свеча Ментального Ужаса. Что ты собираешься с ней делать?

«Как услужливо… А ведь, я даже не спрашивал её названия…»

Уголки рта Клейна медленно поползли вверх.

— Я планирую использовать её по прямому назначению. Хочу исследовать самые потаённые глубины нашего с вами подневольного друга. Как нам уже стало известно — я довольно талантлив в этой области.

— Ублюдок, мать твою, даже не думай! — Донёсся крик из подвала, — Будь ты проклят, если поступишь так с благородным Сангвином!

Крики стихли, а Клейн ухмыльнулся.

— Эй-эй-эй! Я буду говорить. Я всё расскажу!

— Ну вот и славненько, — Лучезарно улыбнулся Клейн.

— Хмф! Чёртов лиходей, — Тихо чертыхался вампир, — Я всего лишь, время от времени, хаживал в местную больницу и вытаскивал оттуда бутылочки крови, чтобы насытиться. Почему же меня заперли здесь, и я вынужден выслушивать эту ворчливую, богомольную жужелицу?!

«Даже если ты тот, за кого себя выдаёшь, теперь это и моё дело тоже. К превеликому сожалению, ты заплутал и проник не в то учреждение. “Богомольная жужелица”, как ты его назвал — был свирепым убийцей, хоть сейчас он и полон раскаяния. Единственный, на кого ты можешь жаловаться и злиться — это ты сам… Отец Утравски не причинит тебе зла, но и отпускать не станет…»

Клейн молча ухмылялся в запертую дверь.

Вампир помолчал какое-то время, но вскоре из подвала вновь донеслась речь:

— Около месяца назад я двинулся к больнице в Южном Районе, чтобы стиснуть у них пару бутылочек. Попав внутрь, я сам столкнулся с вором… Как иронично… Сначала он хотел попасть в финансовый отдел больницы, но в итоге его затея обернулась неудачей, и он случайно отворил дверь в хранилище крови, где и повстречался со мной… Там то он и рассказал мне, что нашёл этот чудо-ключик в одном домишке, который тот грабил. Он также стащил оттуда дорогущие бриллиантовые часы… Всё это добро он нашёл где-то в подвале того дома… Первой его мыслью было то, что это ключ от какого-то сейфа или сундука, но после нескольких попыток стало ясно — ключ открывал любой замок. Поистине невообразимый подарок для человека его ремесла, не так ли? Вот и хаживал он везде с этим ключиком, пока на меня не наткнулся… Кто ж знал, что эта вещица мешает ориентироваться в пространстве!

«Это сходится с моим видением… Однако, лежит ли на мастер-ключе какое-нибудь проклятие? Предыдущий владелец был схвачен и заперт в подвале, а владелец до него и вовсе был пойман с поличным, так как тоже заблудился… Возможно, стоит пока прибрать этот ключ в пространство над серым туманом, и доставать его по мере надобности… Как хлопотно…»

— Вор сказал, где нашёл этот ключ? — Неторопливо поинтересовался Клейн.

— Ты думаешь я идиот? — Полилось бормотание из-под тяжёлой двери, — Как я мог не спросить его об этом?… Он сказал, что это было в Южном Районе по Ривербэй-Αвеню, дом 48. Я планировал самолично туда наведаться, чтобы проверить, да вот… Чёрт возьми! Всё, я больше ничего не скажу

Клейн молча вышел, получив ответы. Он достал медяк и тихо произнёс:

«Он лжёт?»

Повторив это семь раз, глаза Клейна потемнели, и он подбросил монетку.

Медный пенни вертелся в воздухе, пока не шлёпнулся о его ладонь портретом вверх.

Иными словами, Сангвин солгал!

«Его описание вора вполне совпадает с моим видением… Вампир, должно быть, соврал насчёт адреса!»

Клейн воткнулся взглядом в Утравски и со смешком заявил:

— Он мне солгал. Надо подумать, зачем он это сделал. Ему незачем мне мстить, так как не я его запер в подвале. К тому же, это бы только усугубило его положение. Итак, я думаю, что это какой-то способ позвать на помощь. По этому адресу, вполне вероятно, находится его компаньон.

Стояла напряжённая тишина. Через несколько секунд Вампир рассмеялся и заявил:

— Я просто не хотел тебе так легко рассказывать свой секрет. Τы только что угрожал мне, а я тебе наврал, в качестве мести. Разве это не честно?

«Я чувствую тревогу в твоих словах…»

Клейн улыбнулся и сказал:

— Тогда я жду правду. Если продолжишь мне врать, я пошлю этот адрес во все три главные церкви. Я также поведаю им, что этот адрес как-то связан с недавними серийными убийствами.

— Какие же вы, люди, всё-таки испорченные, — Сквозь зубы вздохнул Вампир, — К югу от моста, Верди-Стрит 32.

Клейн снова подбросил монетку, но уже не уходя далеко, и убедился, что Вампир говорил правду.

«Похоже, Вампиры не в состоянии вмешиваться в гадание… Хм, надо проверить это, когда вернусь домой…»

Клейн прижал руку к груди, повернулся лицом прямо к тяжёлой двери и поклонился.

— Благодарю за сотрудничество, — С полным официозом и благодарностью в голосе отчеканил Клейн.

— Хмф! — Сердито заворчал из подвала Сангвин.

Когда Клейн уже собирался уходить, Вампир внезапно вскрикнул ему вслед:

— Запомни моё имя — Эмлин Уайт!

«Почему я должен запомнить твоё имя? Я же не собираюсь тебя спасать. А даже если бы собирался — я не ровня Утравски, с его мистическим артефактом, переливающим кровь… Хм может компаньон этого Вампира предложит мне награду?»

Клейн повёл бровью и молча вышел из церкви.

Οтыскав укромное местечко, он расстегнул духовный маятник и принялся гадать, стоит ли ему соваться на Верди-Стрит 32

Согласно маятнику, некоторая опасность существовала, но не то, чтобы очень великая.

«Хм, небольшая опасность… Но откуда? Что меня там ждёт?»

Клейн тщательно проанализировал ситуацию и заподозрил, что тот парень из его видения, умерший от потери контроля, превратился в злого духа, так как был переполнен горькой обидой.

«Что-то не сходится. Тот вор явно без труда проник в дом, умыкнул ключ и смылся. Может быть, опасность ждёт меня в другом тайном месте того дома?»

Клейн пребывал в замешательстве, но в конце концов, он пришёл к выводу, что проникать в тот дом следует будучи строго подготовленным.

«По крайней мере, у меня даже нет пуль против призраков…»

Учитывая его прошлое сражение с Епископом Утравски, Клейн зарёкся выступать без подготовки.

«В противном случае, я норовлю испортить всё представление…»

Тихо добавил Клейн.

…

Вторничным утром, Клейн не спешил съедать свой завтрак, состоявший из двух ломтиков поджаренного хлеба. Он ждал письмо, которое и получил, открыв почтовый ящик.

«А вот и письмо…»

Вернувшись в столовую, он вытащил конверт, затерянный в утренних газетах, и взглянул на него.

«Это от Стюарта… Судя по всему, он завершил предварительное расследование.»

Клейн слегка кивнул, ловко отклеил восковую печать от конверта и вынул лист бумаги.

Удобно усевшись за обеденный стол, он принялся читать послание от Стюарта.

Стюарт утверждал, что двое подозреваемых, за которыми он установил слежку, не проявляли никакой подозрительной активности. Один из них ошивался возле бакалейной лавки, сторожа свою жену и детей, в то время как другой перебивался подработками и боролся за жизнь. Они не были раздражительными, никто не лез в драку.

В конце письма Стюарт жаловался на Восточный Район и клялся, что накопит достаточно денег, чтобы не справлять там свою старость.

“Спасибо за помощь. Я поделюсь этим и многим другим с остальными, когда найдутся ещё какие-нибудь зацепки.”

Клейн в простой манере ответил на письмо. Ему не хотелось, чтобы Стюарт подвергал себя пущей опасности, поэтому не стал его просить углубляться в дебри расследования. В противном случае, это могло легко бы спугнуть Дьявола и свести на нет эффект неожиданности.

Отложив ручку и бумагу, Клейн схватил кусок поджаренного хлеба, который уже изрядно пропитался маслом. Он неторопливо позавтракал за чашкой душистого чая и свежей газетой.

Пролистав несколько страниц, он с горестью обнаружил, что собрание Ока Μудрости, на которое так рассчитывал Клейн — не состоится

«Эх, этот чёртов Дьявол серьёзно повлиял на все сферы жизни в Баклунде. Надеюсь, Мистер Изенгард Стэнтон заметит мой намёк и сделает всё правильно. Я почти уверен, что он Потусторонний, работающий на правительство…»

Клейн отложил газету, взял салфетку и вытер свой рот.

Его план на вторник был задан ещё на прошлой неделе.

Клейн собирался посетить Королевский музей, в котором проходила мемориальная выставка Императора Розелла!

…

Район Императрицы. Роскошная вилла Графа Холл.

Одри, одетая в лёгкое кружевное платье, обшитое белоснежным мехом, смиренно ждала, пока её личная служанка Энн, не наденет на неё нежную шляпку, с тонкой сетчатой вуалью.

Рядом с ней сидела Сьюзи, с премилым бантом на шее.

— Моя прекрасная маленькая принцесса, куда ты собираешься пойти? — Спросил Граф Холл, спускаясь по лестнице и поглаживая свои густые усы.

— Отец, я планирую посетить мемориальную выставку Розелла, — С сиянием в глазах, ответила Одри.

«А ещё я найду оригинал дневника Розелла и нащупаю возможность достать его, для Мистера Шута…»

Добавила она про себя.

— Почему ты едешь туда именно сегодня? Там будет так много народу, — Пролепетал Граф Холл, — Давай я найду какого-нибудь представителя Церкви Бога Пара и Машин. После окончания основной выставки, он откроет тебе и твоим друзья двери, дабы вы смогли спокойно и тихо ознакомиться с экспонатами. Если у тебя возникнет желание узнать о чём-то побольше, ты всегда сможешь расспросить своего личного куратора.

«Так даже лучше. Я точно смогу найти его записи…»

Одри приподняла платьице и присела в реверансе.

— Благодарю вас, папенька.

Глава 319 — “Приключения” Одри

Район Императрицы. Роскошная вилла Графа Холл.

Обычно, в это время Одри упражнялась игре на пианино, но в данный момент, она сидела за туалетным столиком и разрабатывала “план” вечернего похода на выставку Розелла.

Внезапно, её окутал серый туман.

Посреди дымчатой пелены восседал никто иной, как Мистер Шут. Он выслушивал человека, которого едва ли можно было разглядеть.

«[“Я молюсь о вашей помощи… Я надеюсь, что кто-нибудь поможет мне прикоснуться к закладке в рукописи творений Розелла…”]»

«Откуда Мистеру Шуту известно, что сегодня вечером, после закрытия, я в индивидуальном порядке посещу выставку Розелла?»

Одри вслушивалась в каждое слово, но речь была затуманена и неясна. Несмотря на спонтанность всего происходящего, она не находила всё это чем-то странным.

«Учитывая могущество Мистера Шута, ему наверняка не составляет труда, быть осведомлённым в таких тривиальных вопросах…»

Не было вообще никакой нужды задаваться подобными вопросами, ибо ординарным Потусторонним точно было не по зубам разбираться в промыслах таких величественных персон. Именно так думала Одри.

Она уже собиралась ответить на мольбу, как её инициативу перехватил сам Мистер Шут:

«[Возьмётесь за это дело?]» — Ровным, низким, полным спокойствия голосом вопросил властелин над серым туманом.

«Хм…»

— Достопочтенный Мистер Шут, я могу попытаться, конечно, но не гарантирую успеха.

На самом деле, она согласилась не столько из награды в 500 фунтов, а поскольку ей было до жути любопытно — что это за такая таинственная закладка, оставленная самим императором. Поддавало интереса и то, что этой закладкой был заинтересован последователь Мистера Шута.

«Как бы то ни было, сегодня я точно попаду в музей и мне доведётся взглянуть на эти рукописи, как и на саму закладку… Как всё удачно сложилось…»

Подумала взбодрившаяся Одри.

Меж густой серой завесой, виднелся кивок Мистера Шута:

«[Хорошо.]»

Когда туман рассеялся, Одри перевела взгляд на собственное отражение в зеркале туалетного столика.

Чувствуя возбуждение перед вечерней операцией, она подавляла в себе нарастающее волнение.

«Они не должны заметить ничего необычного… Я не могу позволить этому произойти…»

«Даже если последователь Мистера Шута предпримет какие-то действия позже, я не имею права стать сопричастной…»

«Когда закладка исчезнет, всё внимание, вероятно, будет сосредоточено на мне…»

«Да… Поэтому надо будет выказать равный интерес ко всем остальным экспонатам. Если я буду крутиться около рукописи с закладкой — это заметят… Всё должно пройти гладко, размеренно и спокойно…»

«Зачем наносить ущерб книжной закладке?»

«Очень странно…»

Одри рассеянно скользнула взглядом по принадлежностям, аккуратно расставленным на туалетном столике. Внезапно, её взгляд остановился на распахнутой шкатулке с драгоценностями, из которой поигрывая на свету показалась пара замечательных серёжек.

Уголки её губок приподнялись, а брови слегка изогнулись.

«Этих красавиц и Сьюзи должно хватить» — Рассматривая камушки в серьгах промолвила Одри.

…

На часах было шесть вечера. Баклунд, по своему пасмурному обыкновению, к этому времени уже распрощался с любыми намёками на солнечный свет. Тусклые окна и не менее тусклые газовые фонари — были незаменимыми спутниками вечерних гуляк и бродячих животных.

После того, как Королевский Музей распустил последнюю партию экскурсантов, он впустил сквозь свои изящные двери — вглубь тёплых и освещённых залов — группу поистине важных гостей. Среди них была юная прекрасная дворянка, чадо местного герцога и молодой виконт.

Поскольку Разум Машины знал, что некоторые представители аристократии вели себя крайне взбалмошно, тем самым подвергая себя и окружающих опасности, они снарядили капитана Отдела Машин, Макса Ливермора, отвечать за охрану выставки. У последнего не было иного выбора, кроме как замаскироваться под обыкновенного охранника и оставаться поблизости величавых гостей, дабы предотвращать любые несчастные случаи.

Его волосы были аккуратно причёсаны, а монокль на глазу, придавал ему поистине учёный вид.

Монокль, на самом деле, был мистическим, а именно запечатанным артефактом с кодовым названием 3-1328, который среди вовлечённых также именовался как “Хрустальный Глаз”. С помощью этого монокля, Макс Ливермор мог без труда разглядывать духовные тела, а также призраков и прочих злых духов.

Как и заведено, этот артефакт имел и свой недостаток. Хрустальный Глаз привлекал призраков и теней, что бродили поблизости. А если носить такой монокль на постоянке, то был велик шанс подвергнуть глаз необратимым негативным последствиям, таким как ухудшение, а то и вовсе, потеря зрения!

«Во мраке Баклунда, ты подобна светлому солнцу…»

Макс восхищённо созерцал светловолосую девушку с голубыми глазами.

Одри с неприкрытым интересом посмотрела на позолоченный унитаз, украшенный замысловатыми узорами.

— Это первый туалет в современном его понимании? — Оживлённо спросила Одри у рядом стоящего гида.

— Истинно так. Лично я считаю, что это один из самых выдающихся вкладов в развитие человеческой цивилизации. Позвольте пояснить. Канализационные работы, сопряжённые с этим изобретением, повлекли ряд существенных положительных изменений, касающихся скоплений… нечистот, а именно их устранения с улиц Трира.

Сначала гид хотел сказать слово “фекалий”, но взглянув на девушку перед собой, он тут же почувствовал острую необходимость заменить слово, дабы не потерять элегантный вид.

— Могу ли я к нему прикоснуться? Интересно он всё ещё рабочий?

— Да какая разница? Неважно сколько ему лет, это же всё равно туалет. — Со смешком сказал Виконт Глайнт.

Остальные дворяне, стоявшие рядом с ними, заливисто расхохотались.

— Глайнт, ты не понимаешь. Сам унитаз, это символ прогресса, — Одри слабо улыбнулась в ответ, подавив слабый подступ тошноты.

«Ох, если бы не просьба от последователя Мистера Шута…»

— Мисс Холл совершенно верно подметила, — Вмешался гид, — Слава человеческого прогресса измеряется не только огнестрельным вооружением, изменившим форму войны, но и такими бытовыми мелочами, как эта.

— Миледи, мне точно неизвестно, можно ли пользоваться им по нужде, но я здесь для того, чтобы подобное проверять не пришло в голову никому.

Гид взглянул на Макса Ливермора и одарил его одобрительным кивком.

— Вы можете потрогать его или даже открыть резервуар для воды, — Продолжил гид, — А также в состоянии оценить весь инженерный гений Императора Розелла и взглянуть на механическую конструкцию внутри. Но, пожалуйста, будьте осторожны.

— Благодарю, — Почтенно отозвалась юная леди.

Одри наблюдала, как музейный охранник открывает стеклянную стену. Как представилось возможным, она поспешно совершила два шага вперёд, протянула правую руку, облачённую в белую сетчатую перчатку, и осторожно коснулась кнопки смыва.

Затем она аккуратно отступила назад и с улыбкой огласила:

— Что ж, хорошо, давайте же продолжим в том же духе. Здесь я удовлетворила своё любопытство и не смею более подвергать опасности этот чудесный агрегат.

Одри постоянно напоминала себе, что она никто иная, как любопытная и наивная девица.

Закрепив эту мысль, Одри, на ряду со всеми остальными, вошла в следующий выставочный зал, где и находился дневника Розелла.

После небольшого представления, Одри снова обратилась к гиду:

— Ой, а можно посмотреть этот дневник поближе? Нам всем очень интересны эти таинственные символы.

— Эх, я слышал, что старинная бумага может изрядно пострадать лишь от одного прикосновения, не говоря уже о загрязнённом, губительном для подобных реликвий, воздухе… Наверное… Всё же…

Как тут же, юная белокурая особа, заморгала, разинув свои прекрасные голубые, похожие на сапфиры глаза. В драгоценных глазках виднелось искреннее любопытство и оттенок горестного разочарования.

Гид, ища то ли поддержку, то ли призыв к действию, взглянул на охранника Макса Ливермора.

— Церковь использовала специальный метод хранения, — С улыбкой отозвался охранник, — Чтобы бумага изделия выглядела так, будто бы последний раз ей пользовались всего пару лет назад. Кроме того, даже без этого метода хранения, мы постараемся сделать всё возможное, чтобы выполнить ваше пожелание. Однако, в таком случае, нам придётся сменить обстановку, переодеться и надлежащим образом подготовиться.

— Вы можете взять его в руки, но ненадолго. Пожалуйста, будьте предельно деликатны, — С чаянием промолвил экскурсовод.

Глаза Одри тут же загорелись, от чего притянули к себе всё мужское внимание.

Искренне поблагодарив гида, Леди Холл, Виконт Глайнт и другие любители мистики, осторожно подняли стеклянную крышку и принялись легонечко листать личный дневник императора.

Одри изо всех сил старалась запомнить всё что видит, но из-за сложности символов, ей было крайне тяжело.

«Я смогу запомнить лишь пару страничек… Интересно, я могу как-нибудь сделать его копию…»

Её мысли блуждали вокруг дневника, пока спутники толпились вокруг неё.

Через некоторое время, они неспеша добрались до восстановленного кабинета.

Одри продолжала вести себя, как и прежде, время от времени, задавая разные по степени наивности вопросы, демонстрируя свою полную увлечённость и любопытство.

Когда экскурсовод довёл их до стола, где лежала “рукопись творений”, глазки Одри вновь заблистали.

— А можно мне её почитать? Как же хочется узнать, о чём помышлял такой великий изобретатель, как Император Розелл.

— Конечно, прекрасная Мисс Холл, досточтимый Виконт Глайнт, вы также можете составить компанию леди. Хе-хе, если среди вас затесался верующий в нашу церковь, вы даже можете подать заявку на создание копии, — Добавил гид, по отмашке Макса Ливермора.

Будучи верующей в Богиню Ночи, Одри могла лишь вежливо улыбнуться в ответ.

В то же время она притворилась, что приподнимает волосы, и дотронулась ладонью до правого уха, незаметно сняв серьгу.

Сразу же, как открылся стеклянный шкаф, под которым был защищён письменный стол, Одри шагнула вперёд и взяла рукопись в руки. Она небрежно вытащила закладку, и также небрежно перелистнула страницу.

В этот момент, Сьюзи, отчётливо понявшая намёк к действию, вдруг истошно залаяла.

♫ Гав! ♫ Гав! ♫ Гав!

Внимание толпы сразу же обратилось к собаке. Одри опустила руку, и с помощью снятой серёжки ткнула крючком в закладку. В её голове была лишь одна мысль, она вторила фразу на древнем гермесе: “Король Пиратов”.

Когда острие серёжки коснулось закладки, Одри тут же почувствовала нереальное сопротивление.

«Как необычно!»

Проделав крошечное отверстие и убрав серёжку — сопротивление тут же улетучилось.

«Действительно была реакция! В этом точно что-то есть!»

Глаза Одри вспыхнули ярчайшими огоньками. Не осмеливаясь повторять проделанное, она подняла руку и положила закладку на стол.

Затем Мисс Холл посмотрела на Сьюзи и спокойно обратилась к своей служанке:

— Энни, отведи Сьюзи в туалет.

Энни и Сьюзи сразу же покинули выставочный зал.

♫ Дзынь!

Воспользовавшись моментом, Одри уронила серёжку на пол, затем склонила голову и воскликнула:

— Ах, я уронила серёжку!

Другая служанка в мгновение ока поспешила к хозяйке и помогла ей с украшением.

Представление окончилось в считанные секунды, и внимание всех собравшихся вновь приковалось к рукописи Розелла. После того, как все закончили знакомиться с экспонатом, Макс Ливермор быстро спрятал закладку и прикрыл письменный стол стеклянной крышкой.

Интерес Одри ко всем следующим экспонатам, согласно легенде, был всё таким же сильным, как и прежде.

Только когда она покинула музей и вернулась домой, ей представилась возможность взмолиться Шуту и доложить ему о результатах миссии.

— … Я сделала всё то, о чём просил ваш поклонник. Я повредила закладку… И да, она отреагировала.

Глава 321 — Призрачный посетитель

В выставочном зале, где хранился дневник, два члена Разума Машины внезапно услышали какой-то шум.

Они одновременно переглянулись, и также одновременно бросили взгляд на запечатанный артефакт, сделанный из “следящих” блоков.

Внутри уменьшенной модели первого этажа, в одном из блоков замигала серая точка.

— В уборной какой-то посторонний предмет, — Решительно заявил один из членов команды.

— Опавший листик, принесённый ветром? — С хмурым видом и загадочным тоном вопросил второй, уже расслабившийся охранник.

— Может быть. Надо чтобы кто-нибудь сходил туда, пусть проверят. Капитан велел нам оставаться здесь и ни за что не покидать свой пост, особенно в одиночку. Помнишь?

В экстренном случае они могли эвакуироваться из музея, изъяв с витрины дневник Розелла.

— И то верно.

Напарник явно не возражал против этого предложения.

…

Клейн был подобен парящему привидению, разведывающему свои новые владения. Пролетев сквозь стены и осмотрев второй этаж музея, он нырнул в сторону отреставрированного кабинета.

Посетитель-призрак не летел слишком быстро, но с достаточной скоростью, чтобы не показываться на виду и чувствовать искры огня где-то внизу.

Когда расстояние по прямой достигло почти тридцати метров, он поднял свою прозрачную правую руку и беззвучно щёлкнул пальцами.

♫ Ба-бах!

В туалете на втором этаже грохотнул коробок спичек, раздавшись по музею громким хлопком.

Затем вспыхнуло алое пламя и поглотило: бумажное полотенце, висевшее на стене; растение в горшке, уютно расположенное сбоку; и деревянную дверь.

Огонь начал распространятся по помещению.

Находившиеся поблизости охранники, услышали шум и немедленно двинулись к его источнику. В самом выставочном зале, что был на первом этаже, два члена Разума Машины, увидев реакцию на мистическом средстве безопасности — тут же ринулись по сигналу, но сразу же остановились, вспомнив приказ капитана.

“Не покидайте свой пост, не выпускайте из вида дневник!”

Они переглянулись, настороженно посмотрели на два входа в зал и вооружились Потусторонним Оружием.

Будучи выходцами из Церкви Бога Пара и Машин, эти ребята никогда не испытывали недостатка в амуниции.

…

В это время, Макс Ливермор с фонарём на вытянутой руке, патрулировал различные коридоры и вестибюли первого этажа. Услышав суматоху, он, не раздумывая и секунды, бросился в сторону выставочного зала, где хранился дневник императора.

Приоритет обеспечения сохранности экспонатов выше, чем поимка нарушителя!

Более того, по разумению капитана, независимо от намерений нарушителей, они всё равно войдут на первый этаж музея, тем самым, попадут под действие запечатанного артефакта, который также находился подле замурованного в стекло дневника.

Без помощи извне, лазутчик оказался бы в ловушке!

Да даже если бы снаружи и был некий сообщник, вломившемуся внутрь наглецу потребовалось бы довольно много времени и усилий, чтобы выбраться на волю.

«Только ступи на музейный пол, и ты станешь моей добычей!»

Макс Ливермор стремглав нёсся вперёд. Пробежав множество залов, он наконец завидел силуэты двух своих подчинённых.

…

К тому времени, Клейн уже пересёк необходимый маршрут, чтобы оказаться прямо над отреставрированным кабинетом Розелла.

Он не спешил. Вместо этого призрак-воришка внимательно оглядел низ.

Каменный пол был слишком толстенным, посему он мягко приземлился на плиты, распахнул руки и провалился ещё ниже, дабы мочь разглядеть местоположение охраны.

Его призрачный контур медленно просочился в глубины Королевского Музея. На хрустальной люстре, мирно свисавшей с потолка первого этажа, внезапно пробилось едва различимое человеческое лицо.

Человеческое лицо это деловито озиралось по сторонам, осматривая окрестности и уголки выставочного зала.

«Чисто…»

Клейн аккуратно прорезался сквозь потолок и спустился прямо над застеклённым столом Розелла.

Он взглянул на рукопись и без колебаний протянул к ней руки, чтобы схватить невзрачную книжную закладку с аляпистой иллюстрацией.

Также Клейн принялся создавать “лишние” улики, чтобы запутать Потустороннего следователя. Всё это нужно было для того, чтобы у Мисс Справедливости не возникло никаких проблем со спец, службами, из-за того, что она прикасалась к закладке.

Усиленный медным свистком Азика, он прошёл сквозь одну из стеклянных витрин и принялся хватать другие закладки, пропуская сквозь них свою Духовную Силу.

Закончив с этим, Клейн решил, что этого, возможно, не хватит.

Он снова протянул свои эфирные руки, хватая прочие выставленные на витрине закладки и книги.

♫ Вааа! ♫ Вааа!

Громкий и пронзительный детский вопль разнёсся по залу.

Это был призрачный вой, одновременно далёкий, и, в тоже время, пронзающий разум.

Астральное тело Клейн закостенело и вмёрзло, как озеро в декабре.

♫ Вааа! ♫ Вааа! ♫ Вааа!

Вместе с младенческим плачем, пространство вокруг зашлось тонкими чёрными трещинами, которые сплотились вокруг призрака-воришки, словно железные клеточные прутья.

В мгновение ока, одна из трещин лопнула, взорвавшись и образовав нечто, вроде глазного яблока, сотканного из кровавых нитей. В глубоком зрачке таинственного глаза копошились и извивались крошечные белые черви.

Раз, два, три…

Чёрные трещины с зияющей пустотой, лопались одна за другой, раскрывая причудливые глаза.

Они смотрели на Клейна с безжалостным холодом.

Казалось, всё пространство вокруг застыло в мгновении. В мгновении, посреди которого беспомощно зависло астральное тело.

Клейну даже стало непосильным трудом чувствовать сопричастность к миру духов. Он толком не мог ничего разглядеть.

— Почему вы взяли только закладки? — Мягкий, но бесстрастный женский голос донёсся до слуха Клейна.

Он замер на месте и увидел лишь высокий книжный шкаф, разделённый на два уровня. Верхний уровень, с лестницей и проходом, окружённый бесчисленным количеством книг, почти достигал потолка.

У самой его вершины, сидела фигура, окутанная тьмой.

Чьи-то ноги, обутые в чёрные кожаные сапоги, свисали с деревянных ступенек, словно подвешенные в воздухе.

«Я не почувствовал её присутствия… Она что, какой-то козырь из рукава Разума Машины?»

Клейн хранил молчание и лишь наискось щурился.

— Почему вы взяли только закладки? — Переспросила таинственная фигура из тьмы.

В её мягкости теперь улавливалась какая-то суровость. Налитые кровью глаза, подступившие к Клейну, решительно набухали, словно пытаясь занять всё пространство вокруг.

Прежде чем она вновь вторила свой вопрос, Клейн широко улыбнулся.

Как тут, его астральная проекция внезапно исчезла без следа!

Ни медного свистка, ни двух закладок — ничего не осталось!

…

Над серым туманом, внутри величественного древнего дворца.

Фигура Клейна нежданно объявилась, прямо за длинным бронзовым столом.

Он откинулся на спинку и со смешком произнёс:

— К счастью, я был к этому готов.

Состояние его астрального тела, не было продуктом его потусторонних сил. Оно не было результатом трансформации плоти в духовную проекцию. Всё сложилось так и никак иначе, потому что он призвал саого себя с помощью ритуала.

А силу для этого ритуала, он черпал из таинственного пространства над серым туманом. Вот и весь секрет!

Следовательно, ему даже не приходилось думать о побеге. Закончив свои тёмные делишки, он всегда мог вернуться к себе во дворец, откуда напрямую имел возможность возвратиться в свою физическую оболочку!

Поскольку над этим таинственным пространством не властны ни Вечное Пылающее Солнце, ни Истинный Творец, Клейн верил, что без особого вмешательства оных, его шалость никак не могла прерваться!

До тех пор, пока враг не повергнет настоящее духовное тело Клейна, либо тот не потеряет сознание — Клейн был уверен, что побег ему будет по силам.

Это была одна из причин, почему он не желал вот так просто заявляться в Королевский Музей. Поэтому им и был выбран “долгий путь”. Чем больше тратилось времени, тем больше добавлялось переменных.

…

Слабый алый лунный свет лился в окно, а женщина, сидевшая на верхней ступеньке лестницы между книжными полками, молча взирала на письменный стол. Она смотрела на то место, где только что был Клейн. В зале царила тишина.

Спустя мгновение, на верхней площадке вдруг стало пусто, словно так никого и не было.

В выставочном зале, где хранился дневник Розелла, Макс Ливермор, скомандовал двум бойцам:

— Внимательно следите за периметром. Я пойду ловить нарушителя… Он где-то там, на первом этаже!

Произнеся это, он взглянул на запечатанный артефакт, моделировавший первый этаж музея, пытаясь найти красную точку, что сигнализировала бы о лазутчике, дабы зафиксировать его местоположение.

Однако, с какой бы стороны он на артефакт не глядел — всё без толку.

Было пусто!

— Чёрт, как так… — Капитан Разума Машины встал на месте как вкопанный.

…

Кинге-Авеню 18, в кладовой одного очень богатого купца.

Глаза Клейна вновь задёргались, а уголки его рта приподнялись в ухмылке.

Он сбросил закладки и медный свисток Азика над серым туманом, и без задержек вернулся в своё тело.

Потушив свечи и закончив ритуал, Клейн прибрался на месте происшествия. Также он использовал специально для таких нужд приготовленное средство, чтобы нейтрализовать запах порошка Священной Ночи и эфирных масел.

Закончив, он развеял духовный барьер, позволив ветру сдуть оставшиеся следы.

Затем он достал свой мастер-ключ и смастерил проход сквозь стену дома.

Выстукивая тростью брусчатку, Клейн определял направление своего движения, дабы не заблудиться и не оказаться возле Королевского Музея, или не набрести на какой-нибудь собор. Он быстрым шагом направился прочь, “открывая” стены, словно незамысловатые двери.

Пройдя некоторое время по прямой, Клейн вдруг почувствовал, что не может определить своё местоположение.

«Хм… Ещё два здания и… Если я не на Кинге-Авеню, то мне надо брать экипаж… Или совершить ещё одно гадание? Надо как следует изучить Богохульную Карту, как вернусь домой!»

Клейн быстро принял решение. Он прислонил к очередной стене медный ключ и провернул его.

Рябь на стене, близ которой стоял владелец мастер-ключа — рассеялась.

Как тут же Клейну в нос врезался стойкий запах крови.

«Кровь… Много крови!»

Клейн нахмурился. Он поднял глаза и увидел перед собой гостиную, в которой лежала женщина.

На лице женщины отражалась нечеловеческая боль. Из её живота зияла большущая рана.

Как тут Клейн услышал зловещее рычание.

Глава 324 — Благодарный “последователь”

Императорский Район, дом Графа Холла, столовая.

По обыкновению, Одри вместе со своей семьёй, молилась перед ужинным вкушением.

— Хвала Богине! — Выполнив молитвенный жест, произнесла Одри.

Однако, не успев приступить к еде, её глаза затуманились. Далёкая фигура, окутанная пеленой, взирала на неё сверху вниз и молвила:

«[Это была Богохульная Карта, сотворённая Розеллом.]»

«Мистер Шут… Богохульная Карта?»

Одри, которая наконец получила ответ, сначала обрадовалась, но потом впала в оцепенение. Она понятия не имела, о чём ей толковал Мистер Шут.

И тем не менее, она быстро догадалась, что к чему. Она всегда знала, что Император Розелл сотворил секретную колоду карт, хранящую в себе таинственную силу. В колоде было 22 карты и считалось, что название их Клуба Таро ссылалось именно на это.

Кроме того, она также помнила, как Висельник говорил, что колода таит секреты про божественные Пути и способы становления богом!

«Так вот как они называются… “Богохульные Карты”… Прямо как Скрижаль Осквернения…»

«Это точно самое дорогое, что скрывает в себе Потусторонний мир!»

«Неудивительно, что последователю Мистера Шута пришлось просить о помощи. Прежде чем действовать, он хотел убедиться, что карта настоящая…»

«Интересно, а Церковь Бога Пара и Машин была в курсе?»

«Церковные Потусторонние ещё не дали никакой реакции. Возможно, они прямо сейчас строят какой-то план…»

Одри задрожала, и разглядела иной расплывчатый молящийся силуэт.

«[Достопочтенный Шут, прошу, передайте мою искреннюю благодарность, тому, кто проверил закладку. Без этого, я бы ни за что не выполнил свою миссию… За это я готов увеличить вознаграждение до 3000 фунтов, которые могут быть вычтены из тех 5000 фунтов, что ещё не были выплачены. Это заслуженная награда.]»

«Так ему удалось? Вот так просто? Но ведь я проверяла газеты, там ничего не было про кражу с выставки. Зато все новости были об очередном убийстве… Повышение награды до 3000 фунтов означает, что последователь Мистера Шута точно выкрал закладку, то есть, Богохульную Карту, и никто этого не заметил! Круто!»

«Хотя, это слово, придуманное Императором Розеллом, едва ли элегантно, сдержанно и соответствует моему благородству, но это единственное слово, которым я могу это описать!»

«Наш клуб официально имеет полный Потусторонний Путь!»

«Я же всё правильно понимаю?»

«Интересно, что это за Путь?»

«В любом случае, это Путь, ведущий прямо к силе богов!»

«Под правлением Мистера Шута, мы однажды станем самой могущественной скрытой организацией в мире!»

«А ведь это только одна Богохульная Карта…»

Одри сдерживала волнение, чувствуя одновременно тоску и гордость. Она позволила горничной помочь ей с салфеткой и взглянула на своего отца, который, как обычно, сидел с газетой в руках.

— Отец, сегодня пишут о чём-нибудь интересном?

Граф Холл вдохнул и сказал:

— Этот “дьявол”, снова убил невинного человека. Это 12-ая жертва. Она была модельером, причём лишь недавно сыскавшей популярность. Ей по юности пришлось прибегнуть к эскорту, но лишь за отчаянной нуждой в деньгах, и вот чем это аукнулось… Благо хоть нашёлся свидетель. Ηекто стал очевидцем преступления. Хе-хе, паренёк, наверное, до чёртиков перепугался. Представляешь, он бежал по улице и кричал: “Убийство! Помогите!”. Впрочем, должен признать, его вопли принесли результат. Убийца его отпустил… Полиция уже установила личность подозреваемого и уже ведёт за ним охоту.

Одри вновь нарисовав молитвенный жест алой луны, вымолвила:

— Да увенчается их дело успехом.

Промолчав пару секунд, Одри добавила:

— Что ж, с какой-то стороны, может это и выглядело забавным. Надеюсь, очевидцу не будут сниться кошмары.

«А в ту же ночь, последователь Мистера Шута выкрал Богохульную Карту из строго охраняемого музея, никого не потревожив…»

Задумчиво про себя добавила Одри.

…

Королевский музей, в воссозданном кабинете Императора Розелла.

— Вы уверены, что украли только две книжные закладки? — Подняв брови, задал вопрос капитан отряда Механическое Сердце, Макс Ливермор.

Макс украдкой бросил взгляд на важную персону, стоявшую спиной к нему перед столом.

Это был старец в белом священническом одеянии. Он был главой Церкви Бога Пара и Машин в Баклундской епархии. Также он был членом Божественного Совета, архиепископом Горамиком Гайдном.

Горамик был не только священником, но и очень известным учёным, выдающимся профессором физики Баклундского университета.

— Да, капитан, только две закладки, — Уверенно отчитался член отряда.

Макс кивнул и посмотрел на Горамика Гайдна:

— Ваше Превосходительство, вчера вечером, после закрытия музея, к нам на экскурсию явились авторитетные гости. Некоторые прикасались к частям экспонатов, в том числе и к одной из двух украденных книжных закладок. Нужно ли мне привлечь их сотрудничать со следствием?

— Я уже в курсе об этом, — Руки Горамика легонько опустились, когда он развернулся к капитану, — Я подтвердил, что они никак не связаны с нашим вором. Нет никакой необходимости тревожить дворянских отпрысков, — Спокойным тоном утвердил архиепископ.

— Да, Ваше Превосходительство.

Даже сам Макс Ливермор не был уверен, в обоснованности своих слов, не говоря уже об отказе архиепископа Гайдна, обладавшим неизмеримой мудростью.

— Прошлой ночью, здесь было двое. Они завраждовали, — На мягком и доброжелательном лице Горамика не было гнева, — Хоть, я и не могу воссоздать всю сцену целиком, но кое-что я вижу. Всё куда запутаннее, чем мы думали.

В этот момент он горько вздохнул.

— Я даже знаю, зачем они хотели выкрасть закладку… Кажется, Розелл обвёл нас вокруг пальца, ещё сто пятьдесят лет назад…

…

«Да уж, потеря 3000 фунтов достаточно болезненна. Я так долго копил, и всё что у меня осталось, это чуть меньше 1000 фунтов… Однако, Богохульная Карта — бесценна. А вклад Мисс Справедливости стоит всех потраченных денег…»

«К счастью, я смог просто вычесть эти деньги из её долга. Если я когда-нибудь повстречаюсь с Мистером Азиком, я расплачусь с ним знаниями или высокоуровневой формулой…»

«Интересно, какие остальные Богохульные Карты? Какими бы они ни были, наверняка они чудесны…»

Закончив, Клейн выглянул на туманную гладь, за пределами дворца и тихо вздохнул.

В качестве меры предосторожности, он оставил Богохульную Карту и медный свисток в пространстве над серым туманом.

Вернувшись в реальный мир, он снова провёл ритуал и призвал себя, дабы сбросить мастер-ключ в безопасное место. Несмотря на малый негативный эффект, его вполне было достаточно, чтобы привести владельца в смертельную западню. Клейн решил, что не станет пользоваться этим ключом, без острой необходимости.

«В конце концов, мастер-ключ остался от несчастного парнишки, что только встал на Потусторонний Путь. Тем не менее, его ключ способен попортить кровь даже серьёзному, среднеуровневому Потустороннему… Может, как раз из-за него Ученик и потерял над собой контроль…»

«Теперь, когда я думаю об этом, мне всё больше кажется, что я поступаю верно, решив не пользоваться пока ключом. Перед тем как исследовать Верди-Стрит дом 32, мне нужно как следует подготовиться… Само по себе, знание о свойствах ключа мне мало что говорит о бывшем его владельце. Нужно учесть множество факторов, к примеру, был ли Ученик запятнан злым богом или нет…»

Клейн искупался в уже остывшей воде. Спустившись вниз, он насладился пышными кукурузными оладьями, купленными на обратном пути на Минск-Стрит. Кукурузные оладьи были хрустящими, ароматными и очень сладкими, а также являлись местным деликатесом, прибывшим из Фейнапоттера.

Наевшись досыта, он перебрал в памяти всё, что пережил прошлой ночью, чтобы удостовериться, что он не оставил после себя каких-то улик.

«Даже владея мастер-ключом, если ты не Потусторонний, тебе не вырваться из лап Дьявола. Должно быть, та таинственная дамочка решила, что я не обычный частный детектив. Впрочем, я этого и не скрывал.»

«Она не схватила меня, это значит, что она официальная Потусторонняя, которая дружит с нелегальными Потусторонними? Может она и вовсе не агент спецслужб или адепт церкви, а кто-то ещё… Да, я склонен полагать, что последнее… В противном случае, ей бы пришлось конфисковать мой мастер-ключ… Ух, я был на грани… Уже тогда я представлял, как меня заковывают в цепи подземной церковной тюрьмы…»

«Так чья она? Или она сама по себе? Навряд-ли бы нелегальный Потусторонний смог достичь её уровня, без чьей-либо помощи…»

«Наверняка, дьявольский пёс замёл за нами следы…»

«Что касается музейного происшествия, то служители церкви будут искать особое астральное тело, которое не имеет ко мне никакого отношения… Ну или к “Шерлоку Мориарти”…»

Клейн посмеялся над собой, чувствуя, как тревоги покидают его сердце.

«Фух, наконец-то всё это закончилось… Ну и чем мне сегодня заняться? Попрактиковаться Потусторонними практиками или пострелять в клубе Квилег? Я ещё успеваю к обеду…»

«Ну, я ещё не знаю, опознали ли Ночные Ястребы убийцу или нет… Почему бы мне не написать ещё одно письмо Изенгарду?»

Пока мысли Клейна метались, он услышал, как кто-то копался у входной двери его дома.

«Мне письмо?»

Он озадаченно отворил дверь и увидел очередное письмо, лежавшее в почтовом ящике.

Письмо было от Изенгарда Стэйтона.

Глава 325 — Проблема учителя верховой езды

Вернувшись в гостиную, Клейн взял канцелярский нож и вскрыл конверт.

Знаменитый сыщик Изенгард Стэйтон писал:

Ваша блестящая идея очень помогла нашему расследованию. За что вам искренняя благодарность. Получив ваше письмо, мы немедленно организовали сыскную группу и отправили её в самые важные части города, где, как и ожидалось, были найдены кое-какие зацепки. Множество опрошенных жителей утверждали, что им и в правду встречались странные бродячие звери.
Также, в процессе работы, была обнаружена одна интересная особенность. Помните то дело, четырёхгодичной давности? То самое, где жертвами выступали публичные дамы с детьми. Довольно много людей заявляло, что один из сыновей убитой куртизанки — был эксцентричным и злым, но очень любил животных, особенно большого чёрного пса. После гибели парнишки в перестрелке с бандитами, люди, жившие неподалёку, этого чёрного пса больше никогда не видели.
Вот что мне любопытно. Кто же владелец этой собаки? Был ли убийца замешан в череде прошлых преступлений?
Всё вышеперечисленное откликнулось в деле, совсем недавно прогремевшего двенадцатого убийства, что и сыграло ключевую роль в расследовании. У полиции теперь есть некоторые представления о подозреваемом. Если всё пойдёт хорошо, то мы уже совсем скоро получим солидное вознаграждение.
Друг мой, я отчётливо помню о вашем большом вкладе в общее дело.

«Кажется, Изенгард подозревает, что я знаю правду о Дьяволе… Он на это намекает?»

Клейн, бормоча что-то под нос, отложил письмо на кофейный столик.

Как бы то ни было, пришедшее письмо принесло ему облегчение.

Если, конечно, за дьявольским псом никто не стоял, то это лишь вопрос времени, когда его изловят и убьют.

Что касалось предположения Изенгарда Стэйтона, о существовании хозяина чёрного пса, то у Клейна не было никаких доказательств в пользу этой гипотезы, несмотря на соответствующие догадки.

«Что-ж, кажется, моя миссия приблизилась к завершению… Теперь эта работа остаётся за Ночными Ястребами, Уполномоченными Карателями и Разумом Машины…»

Клейн вытащил чистый лист бумаги, схватил ручку и ответил Изенгарду Стэйтону. В своём письме он смиренно поблагодарил товарища по опасному делу, игнорировав все намёки, данные Изенгардом, сохраняя имидж обыкновенного частного сыщика.

Затем Клейн смастерил бумажную фигурку, восполнив исходный запас и отправил письмо. Закончив, он отправился к остановке общественного транспорта.

«Теперь осталось только дождаться денег…»

Расслабленно подумал довольный детектив Клейн.

«Помнится, Леппард говорил, что будет посещать мемориальную выставку Розелла три дня подряд. Нужно дождаться субботы и внести окончательный платёж… Надеюсь, к тому времени велосипед уже будет запатентован… Ох уж эта типичная для обоих миров нерасторопная бюрократия…»

Клейн уже составил планы на день. Поскольку на ближайшее время не было запланировано каких-либо потусторонних собраний, у него внезапно появилось много свободного времени.

«Сейчас я съезжу в Клуб Квилег и постреляю по мишеням… Ах да, ещё нужно отыскать цирк поприличнее, чтобы посмотреть на тамошние выступления, кто знает, может они меня вдохновят…»

Сверившись с часами, Клейн с хорошим настроением сел в экипаж.

…

Район Хиллстон, Клуб Квилег.

Поскольку Клейн приходил, как минимум, дважды в неделю, служащие клуба помнили его в лицо и не требовали предъявлять им членское удостоверение.

Внутри было немноголюдно, ведь Клейн пришёл утром среды. В будние дни это заведение почти пустовало.

Просторный и светлый холл казался ненормально пустым. В углу, где стояли кофейные столики и диваны, сидело всего несколько человек.

Оглядевшись, Клейн заметил знакомое лицо:

— Такая отличная погодка, Талим, почему вы не на скачках?

Талим поднял растерянные глаза, едва коснулся своих коротких каштановых кудрей и по-доброму улыбнулся.

— Боже мой, да это же сам “великий детектив”, собственной персоной! Где вы пропадали, давненько вас не было видно.

«На само деле, это тебя здесь давно не было…»

Клейн улыбнулся в ответ, усаживаясь на диван рядом с Талимом.

— Я помогал полиции в расследовании дела о серийном убийце. Несмотря на риски потерять время или здоровье — Награда была крайне заманчива. К тому же, устанавливать и поддерживать хорошие связи с департаментом полиции, для нас, детективов, очень важно.

«Хвастаюсь, конечно… Ведь я заурядный персонаж в этой истории, который вовремя подвернулся…»

Мысленно над собой потешался “великий детектив”.

Позади Клейна, среди тех немногих, кто всё-таки посетил клуб в тот день, был также биржевой маклер, что с кем-то обсуждал состояние акций западной железной дороги и плантаций на востоке.

Талим нисколько не сомневался в словах Клейна, а лишь усмехнувшись ответил:

— Вот так действительно, чем ещё занять такого детективного гения.

Обменявшись любезностями, учитель верховой езды Талим Дюмон впал в задумчивость.

Клейн уже было собирался распрощаться со знакомым, посетив подземный тир, как Талим вдруг взглянул на него и сказал:

— Мистер Мориарти, можно задать вам вопрос? Я могу заплатить за консультацию…

— Э-э, я не на работе. И ещё, зовите меня просто Шерлок, — Клейн рассмеялся.

— У меня есть друг, влюблённый в ту, в которую не смеет, — Талим мягко кивнул, — Как ему следует поступить в такой ситуации?

«Обычно, под словами предваряемыми “у меня есть друг…”, подразумевается, что дальше речь будет о себе… Но, судя по его ауре, Талим и в правду говорит о друге…»

Активировав Духовное Зрение, Клейн откинулся назад, сложил руки и произнёс:

— Простите, но я не психолог, и даже не эксперт из какого-нибудь молодёжного журнала. Единственным моим советом будет — не нарушать закон… Хе-хе, шутка. Ну, сперва надо установить, что значит “не смеет”. Между их семьями какая-то вражда?

— Нет, никакого “Ромео и Джульетты”! — Взглянув Клейну в глаза, покорно ответил Талим.

Услышав это, Клейну на ум тут же снизошло, как будто бы, предсказание:

«Автор: Розелл Густав… Автор: Розелл Густав… Автор: Розелл Густав…»

Покачав головой, Клейн про себя извинился перед Шекспиром и улыбнулся.

— Да, когда я слышу о запретной любви, мне на ум тоже приходит это классическое произведение Императора Розелла…

— И всё же, почему бы им не быть вместе?

Талим помолчал с пару секунд и отрубил:

— Простите, просто притворитесь, что нашего разговора не было.

«Какая конфиденциальность… Должно быть, это кто-то с высоким положением… Однополая любовь? Кровосмешение?»

Клейн, едва сдерживая своё любопытство, раскинул руки и выпалил:

— В таком случае, могу дать ещё один совет — пускай почитает “Грозовой Перевал”(прим. ред.: Эмили Бронте) или “Любовь во время холеры”(прим. ред.: Габриэль Гарсия Маркес).

— Эх, ну это только на крайний случай. На мой взгляд, чувства, описываемые в таких книжках, попросту нереальны в обычной жизни.

— И я того же мнения! — Эхом отозвался Клейн, в полном согласии.

Улыбнувшись Талиму, Клейн встал и двинулся в подземный тир. Когда почти наступил полдень, он вернулся на первый этаж и направился прямо в местный буфет.

На кухне подавали красное вино, фуа-гра, изящно нарезанные ломтики яблок и хлеб с маслом.

Взяв еду, Клейн понёс поднос к столу, за которым сидел Талим вместе с другим, уже знакомым лицом, Аароном Цересом.

До того, как Клейн сел и поставил поднос, он заметил костыль, прислонённый к креслу знаменитого хирурга.

— Аарон, что стряслось? — Обеспокоенно спросил Клейн.

Высокий, худощавый мужчина в очках с золотой оправой, имел холодный вид. Он легонько похлопал себя по правой ноге и бросил:

— Вот уж точно плохая примета! Я упал с лестницы и заработал себе множественные переломы.

— Да уж, не повезло.

Клейн вздохнул в знак согласия, отрезал кусочек фуа-гра и обмакнул его в соус. Изумительно приготовленная печень таяла во рту.

— Да мне уже давно не везёт, — Аарон поправил очки и мимоходом потёр висок.

Затем он посмотрел на Клейна, затем на Талима и нерешительно спросил знаменитого сыщика:

— Мистер Мориарти, вы…

— Что? — Клейн поднял голову.

Аарон понизил голос:

— Вы первоклассный детектив. Должно быть, у вас много знакомых, да?

— Может быть, — Небрежно ответил Клейн, не понимая, к чему клонил хирург.

Аарон снова посмотрел на Талима и глубоко вздохнул.

— Вы знаете какого-нибудь шамана или ведьму? Кого-нибудь, кто реально способен, например, предсказывать будущее или опытного мистического практика. Я думаю… Я чувствую, что моя череда неудач неспроста… Я, несомненно, понимаю, что всякие “сглазы” и прочие “дурные приметы” — ни более чем вымысел, но другого объяснения я найти не в силах. Я уже ходил в церковь, как следует молился и даже сделал пожертвование, но всё без толку.

«Предсказатель будущего или опытный мистический практик… Это ты по адресу, я как раз хорош в этом…»

— Аарон, расскажите поподробнее, что с вами случилось? — Сказал Клейн посмотрев на него.

Талим согласно кивнул и обмолвился:

— Я, может быть, и верую в Господа, но точно не отвергаю ничего, касающегося мистики.

Аарон огорчённо вздохнул.

— Да много чего случилось. Да те же казусы у операционного стола. Недавно, вот, на паровозе в котором я ехал, произошла авария. Вернувшись домой, я обнаружил, что мой дом обнесли. Ну а по пути на работу, я и вовсе сломал ногу… Может меня и взаправду прокляли?

«В этом что-то есть…» — Клейн слегка нахмурился.

Как бывшему Ночному Ястребу, ему было легко связать злоключения Талима с действием одного запечатанного артефакта, Тканевой Куклой Несчастья!

«Может быть, здесь замешано нечто подобное?»

Клейн активировал духовное зрение и серьёзно спросил:

— Аарон, подумайте хорошенько. До того, как эти несчастья начали происходить с вами, вы или ваша семья сталкивались с какими-нибудь серьёзными горестями?

Глава 327 — Встреча на дороге

Под шатром Цирка “Райс”.

Для опытного Провидца не составляло труда вспомнить что-либо, особенно когда его мучала навязчивая идея.

Клейн поправил очки, откинулся назад и принялся что-то почти беззвучно бормотать.

Вскоре, закрыв глаза на десять секунд, он быстро уснул и получил “нужное видение”.

Это была тёмная комната, с одной горевшей свечой на небольшом столике. Люди, сидевшие вокруг мерцающего огонька, были одеты в чёрные балахоны, а с их лиц свисали железные маски.

Помассировав переносицу, Клейн распахнул глаза и продолжил наблюдать за укрощением зверя.

Клейну было очевидным то, что его сон был о собрании Потусторонних, организованном Оком Мудрости.

На тех собраниях также бывал пухлолицый Аптекарь, что нередко сыпал неуместными шуточками. Хоть он и создавал впечатление добросердечного парня, порой, его так и хотелось поколотить.

«А если это и есть тот Аптекарь? Да ну прям, а хотя… В его выкриках действительно есть нотки предостережения… Когда это он научился понимать зверей? Согласно архивам Ночных Ястребов, Духовное Зрение Аптекарей отличается от Провидцев, они не могут чёртко различать эмоции… Впрочем, цвета ауры они всё же видят хорошо…»

Клейн задавался вопросами, не отводя взгляда от выступления на сцене.

Он обратил свой взор на эмоциональное состояние зверей и подтвердил, что оно нестабильно. Скажем так, если у этих выдрессированных зверей и существует чаша терпения, то она точно скоро переполнится. Это косвенно подтверждало, что тучный мужчина лет тридцати мог читать эмоции этих трёх животных.

Получив очередное предупреждение из зала, укротитель зверей потемнел от гнева, но так и не сорвался. Кажется, он даже послушался, и шоу закончилось без неприятностей.

Их представление закончилось небольшой комичной сценкой, а вскоре настала очередь фокусника.

На выступающем был смокинг, галстук-бабочка в цвет и большой цилиндр. Только выйдя на сцену, иллюзионист выплюнул струю огня, немедленно вызвав шквал аплодисментов.

«Ну как-то даже несерьёзно…»

Клейн, не понаслышке знакомый с различными фокусами и трюками, насмотревшись их в прошлой жизни, лишь равнодушно фыркнул.

Дальше фокусник: выпускал из шляпы голубей, доставал из неё цветы и показывал карточные фокусы. Клейну казалось, что он легко подмечал все движения иллюзиониста, но с удивлением для себя обнаружил, что вовсе растерял своё былое внимание и наблюдал за представлением с высоты обывателя.

«У него точно нет никаких сверхспособностей, но его техника всё ещё способна обмануть мои глаза. Хм, первое и ключевое правило — это захватить внимание аудитории… Второе правило фокусника — заставить всех смотреть в другую сторону и совершить задуманное?»

Клейн наспех сделал умозаключение, в котором сам не был до конца уверен, поскольку ему нужна была обратная связь посредствам метода “действия”.

И вот, фокусы закончились. Публика не скупилась на тёплые овации и одобрительные возгласы. В тот момент, наверное, праздничная атмосфера, в том театрально шатре, достигла своего апогея.

«Хе-хе, третье правило — выступление фокусника должно сопровождаться или завершаться аплодисментами?»

Клейн хихикал себе под нос, выдумывая правила для метода действия.

Досмотрев выступление, Клейн поднял воротник своего тёмного двубортного сюртука и вышел из маленького театра. Он не пытался вступать в контакт с пухлым мужчиной, поскольку эта затея не имела смысла, но могла закончиться чем-нибудь непредсказуемым.

Он сел в общественный экипаж и двинулся обратно на Минск-Стрит.

Вагон был разделён на два этажа, и в каждом из них находилось по нескольку пассажиров. Согласно своей устоявшейся привычке, Клейн выбрал место рядом с окном на втором этаже.

Экипаж двигался вперёд, время от времени останавливаясь, выпуская и запуская внутрь пассажиров. Клейн, с полузакрытыми глазами, прокручивал в голове увиденное цирковое представление фокусника, как вдруг его сердце бешено заколотилось. Смутное ощущение, что кто-то проник в его сон, мгновенно его взбодрило.

В этот миг Клейн понял, что он больше не находился в реальном мире!

Будучи умудрённым опытом Потусторонним, он не показал виду. Клейн небрежно огляделся и увидел, как джентльмен слева от него листал газету. Подле него сидели двое детишек и отчитывающая их за непослушание раздражённая женщина, в светло-голубом платье. Ничего необычного, всё также, как и когда она садился в экипаж.

Однако, когда Клейн незаметно активировал Духовное Зрение, он с изумлением обнаружил, что пассажиры, окружавшие его — не испускали аур вовсе!

У них не было эфирных тел!

Они болтали, ели хлеб и читали газеты, но ни один из них не был живым!

«Всё это иллюзия, или все они незаметно для себя умерли?»

Клейн вёл себя как обычно и разглядывал озабоченных повседневностью пешеходов и проносящиеся мимо повозки с каретами.

«Я даже цветов аур не вижу…»

По мере того, как транспорт двигался вперёд, Клейн становился всё более серьёзным, совершенно не понимая куда попал.

Он опустил голову и осмотрел себя. Он видел ясный духовный блеск, совершенно отличный от окружающих его “людей”.

В тот момент он вдруг услышал сердитый рык. Нечеловеческий рык!

Клейн сразу же поднял голову и увидел на улице большого чёрного пса.

Вне сомнений, это был тот самый огромный дьявольский пёс!

Чёрный пёс тут же разросся, выпустив свои крылья и козлиные рога. Он запрокинул голову к небу и прорычал:

— Порча!

Почти сразу, как дьявольский пёс разинул свою пасть, Клейн подтвердил, что всё это было взаправду.

Вслед за дьявольским воем, несколько пешеходов взорвалось чёрным дымом, закрыв ему видимость обстановки на улице.

Однако, благодаря Духовному Зрению, Клейн смутно видел в чёрном дыму, различая “настоящих людей”, по их ауре. Они использовали потусторонние силы, которые излучали характерный духовный блеск.

«Что здесь происходит? Обычные люди иллюзорны, но Потусторонние — реальны? Может быть, Ночные Ястребы и Уполномоченные Каратели нашли Дьявола и использовали какой-то запечатанный артефакт, создающий поле битвы, не нарушающее реальность? Во что меня опять втянули?»

Ум Клейна мчал быстрее экипажа, в котором тот ехал.

«Какая нелепица…»

Как только он вздохнул от волнения, вокруг вдруг раздался леденящий душу и кровь оглушающий вой.

Чёрный дым, заслонявший зрение, внезапно рассеялся, и гигантский дьявольский пёс рухнул на землю. Его тело было рассечено надвое, но он всё равно продолжал упрямо рычать. Всё это время, в воздухе над Дьяволом парил объект, внешне похожий на луну.

Как вдруг, словно используя свою плоть в качестве топлива, пёс зажёгся фиолетовым пламенем, взмывшим в небо.

Однако столб сине-багрового огня поглотился парящей в небесах “луной”, что, казалось, концентрировала в себе сверкающие лучи света.

Летающий объект тут же исчез, забрав с собой дьявольского пса, что не оставил за собой даже мокрого пятнышка.

«Мощно…»

Пока Клейн впечатлялся уличным представлением, ему на ум пришла будоражащая мысль.

«Погодите-ка, я же тут у всех на виду! Они… Они заметили меня?»

Его сердце сжалось, а голова онемела. Он второпях вытащил бумажную фигурку и встряхнул её, превратив в свою копию, лишённую человеческой ауры.

Недолго думая, он воспользовался заклинанием подмены и спрятался в “тени” бумажного себя.

В тот момент Клейн услышал лёгкое фырканье с противоположной стороны улицы.

Фырканье это явно было наполнено негодованием и гневом.

«Что это? Едва-ли такие звуки будут издавать довольные выполненной миссией Потусторонние…»

Клейн хоть и был озадачен, но он всё же подавил в себе желание выглянуть наружу.

Как тут гнетущая пустота вокруг треснула и разбилась, вернув всё в исходное положение.

Чувство реальности захлестнуло Клейна и тот понял, что всё вернулось на круги своя.

Выбравшись из бумажной фигурки, он преспокойно откинулся на спинку пассажирского кресла. Люди вокруг занимались своими делами.

Клейн вновь активировал духовное зрение и увидел, что пассажиры обрели человеческие ауры.

Кроме того, он заметил, что экипаж проехал на довольно большое расстояние, чем он думал.

«Кажется, что на том поле сражения время и пространство как-то особенно синхронизировалось с реальностью… Если бы битва затянулась, то мой экипаж покинул бы зону влияния, оставив меня одного… Только меня… Меня бы тут же разоблачили… К счастью, Баклунд — столица всех столиц и земля надежд… Здесь живёт много высокоуровневых Потусторонних…»

Подумал Клейн, с затаённым чувством страха.

Поначалу Клейн думал, что на захват Дьявола, Ночным Ястребам и Уполномоченным Карателям потребуется какое-то продолжительное время. Это с учётом, что дьявольский пёс не покинет Баклунд. Впрочем, в последнем можно было быть уверенным, ибо оставление границ ритуала — а его пределами как раз и был Баклунд — означал бы провал в продвижении. Негативное воздействие неудачного ритуала точно бы свело дьявола с ума.

Но кто бы мог подумать, что всего спустя одну ночь, гигантский дьявольский пёс будет обнаружен, изловлен и уничтожен!

«Пугающая эффективность… Это Баклунд… Вот она, истинная сила трёх церквей! Выходец Пути Дьявола, Потусторонний шестой Последовательности, который вот-вот должен был продвинуться — разоблачён и изничтожен. А ведь Солнце говорил, что Дьявол может на расстоянии почувствовать надвигающуюся угрозу! Судя по всему, его “чуйку” заблокировал как раз этот запечатанный артефакт… Мне следует быть осторожным!»

Клейн вновь получил хороший урок на чужой ошибке. Вскоре он вспомнил о том странном фырканье.

«Может, те звуки издавал хозяин дьявольского пса? Вроде как, он ушёл незамеченным. Может быть, на самом деле это он взорвал Дьявола… Ну или это вовсе был какой-нибудь нелегальный Потусторонний, недовольный наведённой шумихой…»

Клейн резко вскочил к противоположной стороне вагона и выглянул в окно, осматривая Духовным Зрением мимо шедших пешеходов.

Глава 328 — Вращаясь в тех-же кругах

Экипаж неуклонно двигался вперёд, словно ничего необычного и не произошло.

Клейн, с невозмутимым выражением лица, держался за трость и ждал своей остановки. Выйдя из экипажа, он сделал большой крюк и медленно пошёл к месту, где только что был убит Дьявол.

Он даже не надеялся заполучить Потусторонних Черт с дьявольского пса, ибо понимал, что официальные Потусторонние наверняка позаботились об этом вопросе. Ему также не было интересно, откуда исходило странное фырканье. В конце концов, город жил своей бурной жизнью, как в таких условиях могли остаться хоть какие-то улики? Даже гадание не дало бы никаких результатов.

Цель Клейна состояла в том, чтобы осмотреть место происшествия, дабы понять природу запечатанного артефакта, создавшего поле сражения прямо на городской улице.

«Чем ещё заниматься Фокуснику…»

Он молча вздохнул и зашагал под серым баклундским небом по краю улицы.

Причина, по которой Клейну пришлось ждать аж две остановки, прежде чем сойти, заключалась в том, что он боялся встретиться с какими-нибудь официальными Потусторонними, которые бы заметали следы. Он совершенно точно не хотел такой встречи, поэтому всеми силами избегал риска.

Клейну потребовалось какое-то время, чтобы дойти до места событий. Добравшись до пункта назначения, Клейн не заметил ничего необычного, ровно также как не замечали этого толпы сновавших по делам прохожих.

«Волшебство, да и только… Этот артефакт даже мощнее, чем какой-нибудь глобальный гипноз…»

Клейн активировал своё Духовное Зрение и замедлил шаг, словно тот был на прогулке.

На осмотр поля негласной баталии ушло примерно полчаса.

Клейн так ничего и не обнаружил, но он до сих пор помнил, как, сидя в общественном транспорте, попал в поле действия артефакта.

«Когда я вошёл в поле артефакта, я ощутил, что попал в другой мир… Интересно, каковы были его пределы?»

Постояв на месте немного, Клейн задумчиво кивнул и отправился в соседнее кафе, заказал себе чашку саутвилльского кофе и сел у окна.

Попивая насыщенный ароматом напиток, он наблюдал из окна за повседневной суетой, в надежде заметить что-нибудь необычное.

К сожалению, не было ничего, что привлекло бы его внимание.

Конечно, всё это было не напрасным. По крайней мере, он следовал методу действия, вновь подтверждая одно простое правило: “Фокусник никогда не выступает без подготовки”.

В тот момент он почувствовал внутри себя лёгкое шевеление Потустороннего начала.

К вечеру Клейн прекратил свои наблюдения и вернулся к себе на Минск-Стрит.

В то время газовые фонари уже были зажжены, освещая слегка влажную дорогу, усеянную увядшими листьями.

С тростью в руке Клейн прошёл мимо дома адвоката Юргена.

Пока он шёл, ему вдруг вспомнилось. Дома у него не осталось ничего съестного, или хотя-бы того, из чего можно было бы приготовить ужин!

«Может, мне пойти в мясную лавку и заодно заскочить за фруктами… Или зайти в ресторан и отужинать там?»

Клейн на мгновение заколебался, но потом всё же решил отдохнуть от готовки и съесть что-нибудь готовое не с его кухни.

Многие блюда в этом мире готовились просто и быстро, минуя ту неприятность, когда готовишь пищу целый час, а ешь её всего считанные минуты. Уже не говоря о необходимости мыть за собой посуду.

Коснувшись бумажника, Клейн развернулся и двинулся в сторону улицы, где, по его памяти, находились рестораны.

Он вновь прошёл мимо дома знакомого адвоката.

Стоявший за открытым эркерным окном и глядя на растерянное выражение лица детектива Мориарти, Юрген выкрикнул:

— Только не говорите мне, что опять потеряли свои ключи.

«Опять?»

— Нет, не совсем, — Со смешком отозвался Клейн.

Юрген торжественно кивнул.

— Тогда почему бы вам не заглянуть ко мне? Вернётесь домой как стемнеет, после сытного ужина, разумеется.

Клейн вновь замялся и улыбнувшись произнёс:

— С превеликим удовольствием.

Войдя внутрь, он увидел чёрного кота Броди, увлечённо вылизывавшего свои лапы. Повстречав гостя, Юрген молча пошёл к столу.

Повесив пальто со шляпой и убрав трость, Клейн вошёл в столовую, где его уже ждал бифштекс с картофельным пюре коричневого оттенка.

Коричневое пюре ничуть не удивило голодного Клейна, ведь именно так на старости лет готовила Миссис Дорис, бабушка Юргена. Хоть еда и не выглядела изысканно, но на вкус она была просто восхитительна.

— Вы собирались ужинать?

— Да, у меня уже вошло в привычку, перед приёмом пищи любоваться видом из окна. Помогает сосредоточиться, — Юрген расстелил салфетку и взял в руки вилку с ножом.

— А где Миссис Дорис, — Озадаченно огляделся Клейн.

Юрген вздохнул и с серьёзным лицом ответил:

— Погода становится всё хуже. Её хронически больные лёгкие напомнили о себе, и у меня не было иного выбора, кроме как положить её в больницу.

— Да благословит её Бог, — Клейн совершил молебный жест Церкви Бога Пара и Машин.

Затем он отрезал кусочек мяса и отправил себе в рот.

Тут же его осенило и он задал вопрос адвокату:

— Так это вы готовили ужин?

— Конечно. Буквально несколько минут назад закончил, — Без затей ответил Юрген.

«Если рука Миссис Дорис не касалась этого ужина… То…»

Уголок рта Клейна слегка дёрнулся.

Подавив свой страх, он медленно пережёвывал кусочек бифштекса.

Клейн нахмурил брови и с усилием проглотил пищу. Выдавив из себя улыбку, он спросил:

— А почему вы заранее приготовили две порции?

— Одна порция предназначалась моей бабушке, — Юрген взглянул на Клейна, — Приготовлю ещё одну позже.

Чтобы не показаться невежливым, Клейн втайне глубоко вздохнул и собрался с духом, словно готовясь сразиться с этой тарелкой еды, стоявшей перед ним на столе.

К тому времени, как Клейн закончил с пищей, у Юргена всё ещё оставалось немного. Хозяин отложил вилку, взял стоявший рядом бокал красного вина, сделал глоток и непринуждённо спросил:

— Ну как?

— А вам как?

— Я понимаю, что мне с моими кулинарными навыками далеко до моей бабушки, но вряд ли всё настолько ужасно.

«Юрген, я подозреваю, что у тебя имеется нарушение вкуса, на ряду с лицевой миопатией…»

Клейн улыбнулся, повёл головой и произнёс:

— Ну, хлеб не так уж плох.

— Купил его в местной пекарне, — Юрген снова уткнулся в тарелку.

Допив оставшееся вино, он на мгновение задумался и сказал:

— Детектив Мориарти, я хочу поручить вам небольшое дело.

— Что за дело? — Клейн принялся за кувшин с водой.

Ведь картофельное пюре было начисто пересолено!

— Моя бабушка недавно легла в больницу. Возможно, я буду задерживаться, — Юрген взглянул на чёрного кота, — Я хотел бы вас попросить, чтобы вы его кормили, в моё отсутствие. Ещё нужно будет вычищать его туалет и немного с ним играть. Да, кстати, он любит, когда ему чешут под подбородком. Если в моём доме не горит свет — заходите внутрь. Плачу две соли каждый раз, покуда моей бабушке не станет лучше.

Клейн заметил серьёзное, даже несколько чопорное выражение лица Юргена. Он улыбнулся и ответил:

— Звучит просто. Платите вы щедро, я не вижу причин отказываться.

С этими словами он повернулся к Броди и улыбнулся ему тоже.

Клейн не мог не улыбаться в тот момент, когда чёрный кот медленно поворачивался к нему спиной.

…

Отужинав, Клейн простился с Юргеном и отправился домой.

К тому времени люди уже шли с работы по домам. На улице было очень тихо.

Шагая под светом газовых фонарей, Клейн без особого желания возвращался к дому номер 15.

Проходя мимо окна Саммеров, он увидел внутри их жилища яркие огни. Было много людей, слышалась неразборчивая болтовня и смех.

Вздохнув, Клейн ускорил шаг и достал дверной ключ.

Открыв дверь, он, не заходя внутрь, уже по привычке, заглянул в почтовый ящик, обнаружив там очередное письмо.

«От кого же?»

Клейн вынул конверт и взглянул на него при свете уличного фонаря.

«Никаких марок… Похоже на почерк Изенгарда Стэйтона…»

Он слегка кивнул, вошёл через дверь, включил свет и развернул письмо.

Великий сыщик Изенгард сообщал:

… Рад вам сообщить, что убийца был выслежен и убит на месте.
Департамент считает, что наша работа стоит по меньшей мере половины от установленного вознаграждения. Выплату совершат в течении этой недели. Как только это случится, я приглашу вас и наших товарищей к себе…
…

«Он так быстро получил извещение? Ну теперь я просто уверен, что он имеет тесные связи с полицией… Письмо без марки… Это значит, что у него есть кто-то, кто доставил мне это письмо напрямую… Почта Королевства едва ли столь эффективна… Как могло письмо, посланное днём, прийти уже к вечеру?»

Клейн вздохнул, отложил письмо и принялся раздеваться.

Теперь, когда с Баклунда свалились оковы террора серийного убийцы, он мог заняться парой недавно намеченных дел.

Например, отыскать Каспара в баре Храбрые Сердца и связаться с Мариком, у которого можно узнать, если у его подруги Мисс Шерон какие-нибудь книжки о мистицизме.

«Если моя догадка верна, то они должны быть перебежчиками из Школы Мысли Розы. Так как они были частью формальной организации ранее, то они должны знать много всего мистического. Теперь-то, когда у меня достаточно денег, я могу купить их знания!»

Клейн дотронулся до своего бумажника и в предвкушении задумался.

Глава 332 — Нотариальное свидетельство

«Как щедро…» — Клейн почти не верил своим ушам.

«Впрочем, самую большую ценность представляет Потусторонняя Черта пятой Последовательности и незапечатанный артефакт… Но и моя доля не так уж плоха!»

«Навряд-ли Призрак будет иметь при себе только Алую Корону Луны… Так там ещё и его подручные будут… Меня ждёт богатый урожай!»

Клейн откинулся назад и задумался, подавляя приступ жадности и нетерпения.

— Ваши условия удовлетворительны, — Ответил он и тут же задал вопрос, — А кто такой этот Король Шаманов, Кларман? Что описывается в Книге Тайн?

Марик потёр виски и сказал:

— Король Шаманов может являться некой высокой Последовательностью, а также он был выдающейся личностью, контролирующей власть в царствах тьмы, луны и причудливых явлений, на голову превосходящей своих современников… Он активно действовал на Южном Континенте, в начале Пятой Эпохи, а затем бесследно исчез. Может быть, за ним охотилась Церковь Смерти или Школа Мысли Розы, а может он просто умер от старости в безызвестной глуши, кто знает… В его труде описываются всяческие тайны, ритуалы, алхимия, астрология, символизм и тому подобные вещи. Если эта книга попадёт в руки обычному человеку, то даже он сможет стать экспертом в области мистицизма. Владелец этих знаний сумеет постичь силу природы, в обход принятию зелий. Но у всего есть цена — обладатель этой информации медленно, но верно, будет сходить с ума. А всё потому, что описываемые в Книге Тайн знания, слишком тяжелы для восприятия.

«Звучит отлично… Как раз то, что мне нужно… Однако, эта услуга не только сложна сама по себе, но и включает множество не самых приятных условностей… Мне придётся иметь дело с секретной организацией, которая существует уже более тысячи лет…»

Клейн замолк на пару секунд, но всё же решил, последовать зову сердца.

— Мне нужно всё обдумать. Дело серьёзное, всё-таки. Я дам вам свой ответ завтра утром, в девять часов. Можете заехать ко мне, Мисс Шерон знает адрес.

Договорив, он взглянул на призрачную леди и вдруг занервничал.

«Они раскрыли так много важной секретной информации, даже свои собственные слабости… Если я сейчас не дам свой ответ, уйду ли я живым отсюда?»

«Или они будут шастать за мной по пятам, пока я не скажу о решении?»

«Как же мне тогда совершить гадание!?»

Мисс Шерон, одетая в чёрное изысканное платье, спокойно смотрела на Клейна. В её голубых глазах не было ни гнева, ни сомнений, ни каких-либо эмоций.

Как вдруг, она вытащила сложенный листок бумаги и развернула его.

Бумага была жёлто-оранжевой, с множеством символов, в том числе с символом солнца.

От листка исходило необъяснимое тепло.

Увидев листок бумаги, Клейн сразу же вспомнил, что это было такое и облегчённо вздохнул.

Это был один из трофеев снятых с Росаго. Нотариальное свидетельство!

Ещё в тот день, когда они делили с Шерон добычу, она забрала эту мистическую вещичку.

Бледная, хрупкая Шерон протянула лист Клейну и нежно произнесла:

— Обещай не разглашать то, что ты только что услышал.

«Фух…»

Клейн выдохнул и серьёзно кивнул.

— Разумеется.

Дав согласие, он протянул руку и взял тёплый оранжевый лист. Прижав ладонь к пустому месту на свидетельстве, он провозгласил:

— Я торжественно клянусь, что не расскажу никому, что только что узнал от Мисс Шерон и Мистера Марика.

Когда Клейн произносил каждое из этих слов, символы и магические метки на нотариальном свидетельстве загорались один за другим, испуская тёплое и яркое свечение.

В миг, как всё закончилось, испускающие из документа лучи света образовали подобие печати.

Световая печать давила на ладонь Клейна, и сквозь неё пропускался нагретый поток энергии. В самом конце, он ощутил связь между ним и мистическим, жёлто-оранжевым листком бумаги.

«Словно вновь побывал на собрании Ока Мудрости…» — Вдруг вспомнил Клейн кое-что из прошлого.

— Готово, — Клейн вернул свидетельство призрачной леди.

Шерон молча кивнула и испарилась.

Марик, всё ещё сдерживавший злобу, постучал пальцем по стенке кареты.

Экипаж медленно остановился, а его дверца распахнулась.

«Они используют зомби в качестве прислуги… Как раз в стиле Марика…»

Активировав Духовное Зрение, Клейн снял кепку, прижал её к груди, и поклонившись вышел.

На улице было пусто, лишь где-то поблизости стояло несколько разбитых фонарей.

Клейн сначала отправился в свою квартирку, ту, что в Восточном Районе, а затем вернулся к себе на Минск-Стрит.

Первое его гаданием было на тему того, стоит ли ему браться за это поручение. Вторым было выяснение, насколько опасна была вся эта затея с Призраком Стивом.

Что же касалось самих ответов, то они были неинтересны Клейну. Ведь выходцы из Школы Мысли Розы могли влиять на результаты гадания, посему, тот же Марик или Шерон могли фальсифицировать ответы. К тому же, теми же способностями обладала и сама цель.

Закончив гадание, он, как обычно, принялся читать газеты. Попрактиковавшись чарами в комнате для занятий, он умылся и лёг спать. Всё было как прежде.

В десять минут пятого утра, Клейн внезапно проснулся и выскочил из постели!

Он отыскал свечу, воздвиг Духовный Барьер и призвал самого себя.

Совершив четыре шага против часовой стрелки и поднявшись в пространство над серым туманом, он не спешил отвечать на свою мольбу.

Сидя на своём почётном месте, Клейн сосредоточился на поверхности длинного бронзового стола. Он рассматривал чёрный глаз Росаго, медный свисток Азика и карту Тёмного Императора.

Уголок его рта дёрнулся, и Клейн перевернул Богохульную Карту вверх ногами.

«Не подглядывай!»

Призвав ручку и лист бумаги, он снял свой Духовный Маятник и повторил прошлые два предсказания.

Маятник вращался почасовой с некоторой частотой. Это означало, что он мог оказать услугу, но в этом не было пущей необходимости.

Но со вторым гаданием, топазовый маятник поплыл против часовой, с очень большой амплитудой вращения. Клейн посчитал, что это символизирует значительную для него опасность, но не угрожающую жизни, если ко всему как следует подготовиться.

«Фух…»

Помолчав с пару секунд, Клейн припомнил свою догадку.

«Фокусник — не фокусник, коли избегает выступлений.»

«Иначе Последовательность называлось бы, как-нибудь, по-другому.»

«Правило: “не выступать без подготовки” также заключало в себе необходимость к исполнению задуманного… Это касается не только боя… А два моих прочих правила: “отвлечение внимания противника” и “получение оваций”, пока лишь просто фантазия… Нужно как следует подготовиться и замаскироваться, этим оккультистам будет сложно меня обнаружить…»

Множество мыслей в тот момент промелькнуло в голове Клейна.

Беря во внимание всё то, что он узнал во время гадания, он быстро пришёл к выводу. Откинувшись назад, он поднял голову и взглянул на древний дворец, окутанный бескрайним туманом, и улыбнулся.

«Тогда начнём же наше грандиозное представление!»

Воспрянув духом, он схватил чёрный глаз, медный свисток и ответил на свою молитву.

…

Утром четверга.

Клейн заранее купил все необходимые ингредиенты и уже готовил себе на завтрак лапшу с мясом.

Закончив с готовкой, он подошёл к входной двери, чтобы проверить почтовый ящик.

Пока он ел, в одной из газет Клейн обнаружил объявление о собрании Потусторонних.

«Как и ожидалось… Только Баклунд вздохнул спокойно, так сразу начались собрания…»

Ближе к девяти, Клейн сверил часы. Затем он повернулся лицом к пустой гостиной и произнёс:

— Я согласен, если условия не изменились. Но дадите мне несколько дней. — Помолчав несколько секунд, Клейн с улыбкой добавил, — Мне нужно кое-что подготовить.

— Хорошо, — Раздался призрачный голос из пустой гостиной, — Как закончишь, приходи в бар.

…

Одри сидела в кабинете Виконта Глайнта и расчёсывала Сьюзи.

— Почему мы так сюда спешили? — Задала вопрос Одри, рядом сидевшим Форс и Сио.

Девушки ещё ни разу не виделись, со времени инцидента с Ланевусом.

«Форс ведёт себя как прежде, словно и не вступала ни в какой Клуб Таро… Ехидствует себе с Сио, но кое-что, всё-таки, в ней проглядывается… Раньше она была постоянно подавлена и скована, но сейчас ей, кажется, легко и весело…»

Одри с лёгкой улыбкой наблюдала за Мисс Маг.

Допив остатки красного вина, Форс произнесла:

— Аурмирское лучшее вино из всех. Такой великолепный букет вкусов… — Она поставила бокал и добавила, — На собрании, что состоится сегодня днём, возможно будет шанс добраться до Алхимиков Психологии.

— Неужели? А не слишком ли рано для собрания? — Озадаченно спросила Одри.

— Из-за серийного убийцы всё пошло вверх дном… — С улыбкой пояснила Форс, — Но не стоит переживать, само собрание состоится на окраине Северного Района. Во второй половине дня, когда Ночные Ястребы не так бдительны.

— Понятно, — Одри слегка кивнула и больше ничего не спрашивала.

В то же время её взгляд скользнул по комнате, и она тихонько вздохнула.

Раздался мужской голос:

— Одри, я пойду с вами.

— Зачем? — Спросила Мисс Холл, хотя уже знала ответ.

Глайнт откашлялся и ответил:

— У меня уже есть формула Аптекаря. Всё что мне нужно, так это найти пару ингредиентов, которых недостаёт в моём хранилище. Формулу мне продала Форс, аж за 300 фунтов. Но она гарантирует, что это подлинник.

«300 фунтов… А ведь она приобрела эту формулу у Мистера Мира всего за 230 фунтов…»

Глава 333 — Последователи

На окраине Северного Района, в заброшенном здании медицинской школы.

Уже к трём часам дня, Баклунд был затянут туманом, будто надвигалась гроза.

В запылённый коридор проникал тусклый свет, обличавший безмолвную разруху. Жуткое зрелище.

Впрочем, Одри была здесь не впервые, поэтому её больше не так пугала здешняя атмосфера. Она вертела головой и разглядывала каждую деталь.

Виконт Глайнт, шедший рядом с ней, всё больше и больше нервничал.

— Почему здесь так жутко? — Не удержавшись шепнул её спутник, — Может здесь ещё и призраки водятся…

Будучи лишь новичком в мистических делах, из сверхъестественного Глайнту довелось наблюдать только как Форс проходила сквозь стены. Он ещё не был до конца уверен в существовании духов и привидений. Однако это ничуть не мешало ему их бояться!

Форс повернулась к Глайнту и посмеялась над ним.

— Подавляющее большинство участников собрания будут Потусторонними. Если среди и них есть призраки, то будет отлично. Это будет означать, что собрание выдастся серьёзным, и там будет много всяких мистических ингредиентов для зелий.

Заметив, как Глайнт облегчённо вздохнул, она добавила:

— Конечно, я говорю о слабых призраках. По-настоящему могущественный злой дух мог бы убить нас здесь всех, даже пикнуть не успеем. От злого духа не убежишь. Всё это здание превратится в лабиринт смерти.

Сио одобрительно кивнула:

— Однажды, я уже сталкивалась с таким. Я носилась кругами по кладбищу, не имея возможности убежать. Если бы меня не спас один Потусторонний, то, вероятно, меня бы здесь с вами не было.

Виконт Глайнт поёжился, глядя в окно. Как вдруг засохшая ветка дерева со скрежетом врезалась в грязное окно.

Паренёк вскрикнул, отчаянно прижавшись к двум его Потусторонним спутницам.

Одри, увидев это, лишь улыбнулась и прикрыла лицо.

«Я знаю Мистера Шута. Я знаю о Городе Серебра, Земле Забытой Богами. Я слышала о всевозможных чудовищах из глубин тьмы. С чего бы мне бояться каких-то призраков?»

«Однако… Я ни одного привидения ещё не встречала… Эй! Одри, о чём ты только думаешь? Призраки и привидения точно не те ребята, с кем стоит заводить знакомства!»

«Ну, разве что, пока я не стала Психиатром и не обрела артефакты, сдерживающие всевозможных духов…»

Без всякого желания оставаться в том жутком месте, Одри, Глайнт, Сио и Форс быстро дошли до места сбора.

До того, как они вошли, Форс наклонилась к Сио и прошептала:

— Классную историю про кладбище придумала. Только взгляни на них, Глайнт аж побледнел от страха.

— Ничего я не придумывала… Это случилось со мной ещё до Баклунда.

— … Правда?

— А зачем мне лгать? — Наклонив голову набок ответила Сио.

Форс поёжилась и обогнала на пару шагов свою подругу.

Глайнт, шедший впереди, поторопился открыть дверь, ему не хотелось ещё дольше оставаться в этом жутком коридоре.

Дверь скрипнула и ему в нос врезался сильный запах антисептика.

Затем Виконту предстал большой резервуар, наполненный какой-то жёлтой жижей, в которой плавали люди.

Кто-то был полностью раздет, кто-то довольно упитанным, а с кого и вовсе была содрана кожа. Люди были коричневого оттенка, словно вяленая говядина.

Это были трупы!

— Ааа!

По комнате раздался пронзительный мужской крик.

Все тут же оглянулись на перепуганного Глайнта.

Сио, Форс, Одри, даже люди в белых медицинских халатах, что окружали резервуар с мертвецами — молча обернулись на источник шума.

Глайнт пошатнулся. Он даже хотел было пуститься наутёк, но вдруг увидев своих спокойных спутниц, как ни в чём небывало, вошёл внутрь. До него не сразу дошло, что они договорились, будто те незнакомы.

Сделав глубокий вдох, Глайнта чуть не вырвало.

Он поглядел назад и увидел, что коридор, по которому они только что шли, стался мрачным и зловещим.

Снова содрогнувшись, он ускорил шаг, догнав остальных, и нашёл место подальше от резервуара.

Через несколько секунд, некто в белом халате, шестом с крючком выловил труп из бассейна, и скинул его на пыльный бетонный пол.

Помолчав мгновение, он достал скальпель и вскрыл мертвецу брюшную полость.

По мере того, как скальпель вонзался в плоть, холодный и хриплый голос раздавался всё громче.

— Да начнётся собрание.

«…» — Глайнт тут же схватился за свою маску. К его горлу подступила рвота.

Собрание шло своим чередом, как тут Одри наконец заявила:

— Мне нужна формула Зрителя…

Не успела она договорить, как почувствовала на себе несколько пристальных взглядов. Впрочем, длилось это недолго.

Ей так никто и не ответил.

…

— И это все?

Глайнт, все меньше походя на аристократа, тяжело привалился к деревянной стенке кареты и вздохнул.

Хоть то Потустороннее собрание и произвело на него глубокое впечатление, он всё равно не смог заполучить себе Рог взрослого летающего единорога и Ядовитый кристалл королевской медузы.

Форс поджала губы и произнесла:

— Это нормально. Хоть Баклунд и большой город, с большим количеством возможностей и Потусторонних кругов, но, чтобы заиметь нужную тебе вещь, следует запастись терпением и надеяться на удачу. Взять ту же Одри, она тоже не получила и намёка на зелье Зрителя.

«А даже когда звезды сойдутся, может оказаться, что ты на мели…»

Раздражённо подумала Сио, сидевшая в сторонке.

— Когда я вернусь домой, — Утешающе сказала Одри, обращаясь к Глайнту, — Я отправлюсь в фамильный склеп и посмотрю, может там есть то, что тебе нужно.

Она принесла с собой Гипофиз радужной саламандры, но не нашла на обмен Спинальную жидкость кролика-фарсмана. Поэтому ей пришлось продать гипофиз за 320 фунтов. Одри сделала это ради продвижения Сьюзи.

Глайнт благодарно кивнул и хотел было ответить, как увидел, что Сио сильно хмурилась.

— Кажется, нас кто-то преследует! — Внезапно воскликнула Сио.

— Так, хорошо, я доверяю твоей интуиции. Что же нам делать? — Спросила Форс, оглядываясь по сторонам.

«Преследует нас? Но зачем? Мы только продали одну вещь и взамен получили пару-тройку сотен фунтов… Нас что, хотят ограбить? Какая глупость… Организатор собрания сделал много, чтобы обеспечить всем членам безопасность… Но только если… Преследователь и есть организатор! В прошлый раз было же всё в порядке… Что произошло?»

Мысли Одри лихорадочно забегали, когда ей вдруг пришла в голову идея.

«Возможно, это из-за моего вопроса о формуле Зрителя… Я привлекла внимание Алхимиков Психологии…»

«Они не продают и не обменивают формулу, но проводят отбор в свою организацию, путём вербовки…»

«А вербовка — дело непростое. Следует остерегаться любых шпионов из Ночных Ястребов или Уполномоченных Карателей и всех прочих шпионов других организаций…»

Поразмыслив пару секунд, Одри обратилась к Форс и остальным:

— Притворитесь, что ничего не заметили. Когда вернёмся в Район Императрицы, о нас с Глайнтом не беспокойтесь, но вы обе должны уйти незамеченными.

Зелёные глаза Одри скользнули по Глайнту и она с улыбкой произнесла:

— Многие знают, что мы с тобой любители мистики, поэтому для нас нормально интересоваться чем-то подобным. Даже если преследователь официальный Потусторонний, нас ни в чём плохом не уличат. Мы обычные люди, поэтому нас лишь пожурят.

«Хоть я уже и Потусторонняя восьмой Последовательности… Ух, чтобы выйти на Алхимиков Психологии, приходится идти на риск… Скорее всего, на меня никто не станет нападать, только из-за того, что я попыталась купить формулу зелья…»

— Ладно, — Пробормотал Виконт Глайнт, соглашаясь.

Карета ехала с обычной скоростью. В конце концов, Одри и остальные пересели в другой экипаж, как и было задумано. На протяжении всего процесса, преследователь появлялся на виду.

Когда они добрались до особняка, Глайнт и Одри вернулись как обычно. Что касается Сио и Форс, то те, полагаясь на свои силы, скрылись куда подальше.

Примерно через десять минут, Одри, в сопровождении огромного золотистого ретривера и служанок, открыто выехала из владений Глайнта, на своём собственном экипаже.

Вслушиваясь в стук колёс, Одри не могла понять, преследовал ли их кто-то или нет. Всё что она могла поделать, так это раздумывать над происходящим.

«Ну разве дочка Графа Холла может быть какой-то там шпионкой?»

Успокаивала себя Одри.

«У неё безупречная репутация…»

«Все прекрасно знают, что она любит всё мистическое…»

«Её статус и положение выше, чем у прочих…»

«Возможно, через пару дней найдётся Алхимик Психологии, который сам вступит со мной в контакт…»

Подумала Одри, с некоторым предвкушением и беспокойством.

…

Хоть Клейн и сказал, что ему нужно было два дня на подготовку, на самом деле он ходил в клуб Квилег, словно ничего и не назревало. Он даже успел перекинуться в карты с Талимом и другими, забрав небольшой куш.

Перед тем как он лёг спать, Клейн, не забыв убедиться, что в доме Юргена не горел свет — покормил Броди.

В восемь вечера, в пятницу, он надел свою железную маску, чёрную мантию с капюшоном и вошёл в зал Потустороннего собрания, устроенного Оком Мудрости.

Глава 336 — Семья Авраамов

«Не считая некоторых деталей, здесь всё в точности, как было в моём сне…»

Клейн огляделся, подметил наличие горшков, кувшинов и подсвечников, свечи в которых уже давно погасли.

Духовное Зрение подсказало ему, что в ёмкостях не было ничего мистического.

«Впрочем, здесь ещё осталось кое-что интересное…»

Клейн протянул руку и коснулся поверхности стола.

На перчатке тут же собралась пыль.

Прибегнув к гаданию, Клейн определил, что никаких потайных ниш не было. Внимание его привлёк коричневый блокнот, лежавший на длинном запылённом столе.

Осторожно раскрыв записную книжку, он увидел содержимое первой её страницы.

“Это войдёт в анналы истории расцвета проклятой семьи! Я поведаю всё, а вы, будущие потомки, внемлите же каждому слову!”

«Какая жалость, что дальше девятой Последовательности ты так и не продвинулся… Теперь, наверное, кроме этого дневника от тебя ничего не осталось…»

Пробормотал себе под нос Клейн и продолжил перелистывать страницы.

Прежде чем забрать с собой записную книжку, он хотел убедиться, что она представляет из себя хоть какую-то ценность.

Мы, Авраамы, были одной из самых могущественных семей Четвёртой Эпохи, а также главными единомышленниками династии Тюдоров. В ту эпоху, будь то семья Августов из Лоэна, семья Эйнхорнов из Фейсака, семья Сауронов из Интиса или семья Кастии из Фейнапоттера — все они взирали на нас свысока.
Да, они были сильны, но и мы почти-что не отставали!
Даже семьи Антигона и Заратула, о которых ходила молва, были куда слабее чем мы.
К превеликому сожалению, слава нашей семьи канула в лету, во время войны Четырёх Императоров. Наш прародитель Вефиль пропал без вести в той войне, в войне, где участвовали сами божества. А прочие могущественные Потусторонние из нашей семьи и вовсе на этой войне погибли.
С тех самых пор, на нашей фамилии лежит страшное проклятие. Поколения за поколениями предки пытались возродить величие нашего дома, но попытки те были безуспешны. Некоторые, кто преуспели в поприще мистики и продвинулись по Потустороннему Пути, дойдя до восьмых, седьмых, а то и высших Последовательностей — сходили с ума…
Каждый из таких инцидентов болезненно переносился нашей семьёй. Проклятые забывали свои истоки, и причиняли боль сородичам. Это не наша кровь!
Ради продолжения рода, семья приняла тяжёлое решение и разделилась. Мы мигрировали в различные части Северного континента. Таким образом удалось что-то спасти.
Мой отец страшился проклятия, посему решил остаться обычным человеком. В его жилах текла кровь некогда знаменитого рода, от того он и возжелал рассказать мне всё это.
А я это сохранил. Я увековечу в письме и памяти величие и упадок великой семьи Авраамов.

«Сталось так, что это самый последний отпрыск семьи и тот сошёл с ума? Их проклятие куда страшнее, чем даже то, что лежит на Городе Серебра… Так, это получается, что все они придерживались одного Пути? Мистер Дур имел к этому отношение?»

«Согласно словам Мисс Маг, на неё нисходило наваждение не сколько из-за полнолуния, а в следствии надевания того браслета… С того момента её посещали головные боли, даже если она браслет не носила…»

«А тут в чём дело? Может быть, это самое проклятие к Мистеру Дуру не имеет никакого отношения?»

«В дневнике упоминался некий предок Вефиль, пропавший во время войны… А что если это и есть Мистер Дур? Вдруг он был изгнан из реального мира и был потерян во тьме или оставлен в ловушке Повелителя Бурь?»

«Естественно, что легче всего было бы достучаться до носителей одной с ним крови… Жаль, что все высокоуровневые Потусторонние погибли, а его призывы о помощи сводили с ума слабых из их рода…»

«Это объясняет осведомлённость Мистера Дура о истории Четвёртой Эпохи и о войне Четырёх Императоров…»

«Если мои предположения верны… Это надо же!»

«Какое несчастное семейство…»

«Неужели в той войне действительно участвовали боги?»

Клейн слегка нахмурился и принялся ещё быстрее листать запылённый дневник.

…
Мой отец, выбравший путь обычного человека, в конце концов, умер своей смертью. Это нанесло сильный удар по моей матери. Не оправившись от горя, она ушла вслед за ним.
К счастью, перед смертью, он вручил мне формулы зелий.
Я запишу их здесь, чтобы не забыть.
Девятая Последовательность, Ученик.
…
Восьмая Последовательность, Мастер Уловок.
…
Седьмая Последовательность, Астролог.
…

Дочитав до этого места, Клейн слегка приподнял брови, ясно ощутив, что весь проделанный путь, риск и потраченная очищающая пуля — были не напрасны.

Конечно, ему ещё предстояло подняться в пространство над серым туманом, чтобы убедиться в достоверности указанной в дневнике информации.

«Астролог… Путь Ученика на самом деле касается гаданий… Ещё одно подтверждение моим предыдущим догадкам… Путь Провидца и Путь Ученика могут быть взаимозаменяемы на поздних Последовательностях…»

Клейн кивнул и перелистнул страницу.

Он уже понял, что ему было больше нечего делать в том жутком подвале, так как дневник был стоящей находкой, но Клейн захотел повременить и почитать ещё немного.

В любом случае, если на страницах дневника были бы сведения, касаемо чего-то спрятанного и ценного, в стенах этого дома, ему всё равно пришлось бы вернуться. Клейн старательно избегал подобного рода хлопот.

Он всё листал дневник, уже примерно понимая, что из себя представляла жизнь последнего потомка семейства Авраамов.

После смерти его родителей, он пытался связаться с потусторонними кругами, дабы собрать все знания о Потустороннем Пути, которому тот невольно принадлежал.

После двух лет напряжённой работы, познав множество тайн, он наконец преуспел и сварил своё зелье.

В конце дневника было написано:

Согласно моим сведениям, потусторонний мир с реальным сопрягается постоянно, но в канун полнолуния их связь сильнее всего. В полную луну, духовность человека на максимуме, и оттого зелья следует принимать именно в это время.
Я стану Учеником в следующую полную луну!
Шаг за шагом, я верну величие своей семьи!
Как только я продвинусь до седьмой Последовательности, я свяжусь со старейшинами, в соответствии с установленными моей семьёй обычаями.
Я знаю как с ними связаться, но способ сокрыт под строжайшим секретом. Я сохраню это в тайне.

«Принять зелье в полнолуние?»

Клейн остолбенел.

— Да простит тебя Богиня, за твоё невежество, — Исполнив молебный жест, произнёс Клейн.

Теперь он понимал, почему этот парень сошёл с ума.

По разумению Клейна, тысячелетним проклятием семейства Авраамов были мольбы о помощи Мистера Дура. Последний как раз в полнолуние и взывал через бредни о спасении.

«И этот парень решил начать свой мистический путь с близкого знакомства с давним предком…»

«Пока организм лишь начинал усваивать зелье, на перебой этим противоестественным процессам шёл Мистер Дур, со своим наваждением…»

«Как же хорошо, что я пережил это…»

Клейн невольно вздохнул.

Затем он вспомнил о роли мастер-ключа во всей этой истории, и сделал одно предположение.

«Мастер-ключ — есть сгусток Потусторонней Черты Ученика и наваждений Мистера Дура. Наверное, именно поэтому случайный человек то и дело попадает в неприятности, нося ключ при себе… Это косвенно объясняет неясность ума носителя этого артефакта…»

«Прямо настоящее проклятие!»

«Учитывая всё это, Мистер Дур и в правду может являться прямым потомком семьи Авраамов…»

«Фух…»

Клейн вздохнул, так и не найдя никаких упоминаний о сокровищах, на страницах дневника. Он положил в карман запылённую книжку и вышел из подвала.

Воспользовавшись, на всякий случай, медным свистком, он пошёл тем же путём, что и пришёл. Выйдя на балкон, он поднял левую руку и щёлкнул пальцами.

Разбросанные по лестнице спички загорелись алым пламенем.

Вскоре погаснув, они оставили за собой незначительные следы огня.

…

Вернувшись в Восточный Район, чтобы снять с себя маскировку, Клейн двинулся на Минск-Стрит и попал домой до полуночи.

Он поднялся над серым туманом и подтвердил подлинность найденных им формул.

Вскоре он вызвал свою марионетку, Мистера Мира, и опомнившись, неосознанно хлопнул себя по лбу.

«Чуть не забыл!»

«Чёрный глаз Росаго остался в реальном мире…»

Пройдя все трудности, Клейн приказал Мистеру Миру принять величественную позу, а сам изменил облик дворца, чтобы тот походил на обыкновенное жилище.

— Шут, не принадлежащий этой эпохе… — начала хриплым голосом марионетка, — пожалуйста, сообщите Мисс Магу, что я получил формулу Мастера Уловок… Я очень надеюсь, что она сможет раздобыть для меня артефакты Солнца, что нужны для очищения и изгнания Потусторонних сущностей. Если стоимость будет не равна, то я готов компенсировать затраты.

Клейн отправил эту мольбу Алой Звезде, что символизировала Мисс Мага.

Глава 338 — Мудрость Клейна

Услышав ответ Одри, Леди Норма рассмеялась.

— Какой честный ребёнок. Я знаю нескольких знатоков мистики. Не желаешь ли познакомиться с ними?

— Конечно. Именно этого я и хочу. Хвала Богине, — Изобразив удивление, Одри исполнила молебный жест.

Леди Норма улыбнулась и спросила:

— Как на счёт того, чтобы завтра вместе попить послеобеденного чаю?

— Звучит отлично, — Одри светилась невинностью.

Попрощавшись с Леди Нормой, девушка отправилась обратно за стол. Она старалась как можно скорее избавиться от радостной улыбки.

«Язык её тела и цвет эмоций говорят мне, что она не затевает дурных намерений… Но она нервничала… Наверное, Леди Норма член Алхимиков Психологии… Хм, она сама подмечала детали и оценивала меня… Может быть, она как и Сьюзи — Зритель, но к сожалению, она не знала, что перед ней стоял Телепат…»

Одри испытывала волнение наперебой с гордостью. Она держалась уверенно.

…

В доме Изенгарда Стэйтона.

Губы Клейна несколько раз дрогнули, но он не стал расспрашивать Стюарта, кто был его наниматель и как он выглядел.

Он решил по возможности не вмешиваться в дела, связанные с Эмлином Уайтом.

Не смотря но то что, по словам самого Эмлина, тот был законопослушным вампиром — в его жизни было много пробелов и сомнительных моментов, посему Клейн не мог быть уверенным, что пропавший Эмлин Уайт не причинял никому вреда.

Поэтому у него не было никакой мотивации, вызволять того из подвала Епископа Утравски. В конце концов, епископ был Паладином Рассвета и искусным бойцом.

Тем не менее, Клейн уже знал, где находился пропавший мужчина.

Остаётся только надеяться, что Отец Утравски помилует вампира и выпустит его “условно-досрочно”…

После того, как деньги были поделены, детективы разошлись, а Изенгард Стэйтон вышел вместе с Клейном за дверь.

Держа в руке трубку, Изенгард слегка покашлял и сказал:

— В деле о серийном убийце всё ещё остались нераскрытые детали. За спиной убийцы может скрываться ещё более свирепый тип. Будьте бдительны и особо не распространяйтесь о причастности к расследованию.

«Похоже, официальные Потусторонние также подозревают, что у Дьявола был хозяин…»

Клейн ответил:

— Я понимаю. У меня самого были схожие догадки на этот счёт. Мистер Стэйтон, вам тоже следует быть осторожным. Вы были тем, кто собрал нашу команду, и вы, к тому же, хорошо дружите с полицейским департаментом.

Изенгард положил трубку в рот и произнёс:

— Шерлок, можно же просто “Шерлок”? Будьте уверены, хоть я уже давно не молод, да и дерусь я неважно, но зато стрелок я отменный.

«Да и, к тому же, высокоуровневый Потусторонний, я прав? Какой же у тебя Путь…»

Клейн на мгновение задумался и произнёс:

— Изенгард, вы, кажется, не местный? Ваш акцент ближе к Сивеллаусу.

— Да и ваш, скорее, Мидсиширский, правда? — С улыбкой заметил великий сыщик.

Они улыбнулись друг другу и разошлись.

Клейн вернулся на Минск-Стрит, ещё до наступления темноты.

«Итак, теперь у меня 1224 фунта наличными, плюс 5 золотыми и ещё что-то по мелочи. Это довольно значительная сумма, особенно по сравнению с тем, когда я впервые приехал в Баклунд. Впрочем, не стоит забывать, что ингредиент к шестой Последовательности будет стоить не меньше 1500 фунтов… А учитывая его редкость, наверное, даже ещё больше… Ингредиент уникальный, и владеть им будет явно какой-то высокоуровневый Потусторонний… И наверняка он не станет недооценивать стоимость мистического компонента…»

«Впрочем, торговка оружием очень жаждет формулы для своего продвижения… Так как она лишь на девятой Последовательности, едва ли она сможет как следует раскошелиться… Хотя, кто знает, может она чертовски богата… Эх, ладно, нельзя же мне быть таким злостным эксплуататором…»

Пребывая в раздумьях, Клейн не спешил готовить себе ужин. Вместо этого вернулся в спальню, задёрнул занавески и поднялся над серым туманом.

У него появилась одна идея.

Усевшись на своё место, он протянул руку и взял неброский мастер-ключ.

Если верить дневнику, который он нашёл вчера, то его бывший владелец сошёл с ума, выпив зелье в полнолуние.

По разумению Клейна, мастер-ключ был заражён силой Мистера Дура и проклят, заставляя людей теряться в пространстве.

«Так как же ты поменяешься, в канун полной луны?» — Пробормотал Клейн.

Призвав пергамент и перо, он загадал: “Что будет с этим предметом в полнолуние.”

Держа пергамент в одной руке и ключ в другой, Клейн откинулся назад и хмыкнул.

«Снова я играю со смертью…»

«Вообще, я не думаю, что это опасно. Мистер Дур далёк от реального мира, а я защищён пространством над серым туманом…»

«По сути, я лишь провожу обыкновенное гадание…»

Умудрённый опытом Клейн прикрыл глаза и повторил:

«Что будет с этим предметом в полнолуние?»

Повторив вопрос семь раз, он провалился в сон.

В сером и иллюзорном мире, Клейн вновь увидел подвал, в котором погиб последний из рода Авраамов.

Кровь высохла, а серебряные карманные часы, как и поношенный на вид мастер-ключ лежали на полу.

Внезапно, резкий глухой голос эхом раздался в ушах Клейна.

Такой внезапный и мучительный зов, иглой впился в его сознание.

Сильнейшая боль заставила Клейна проснуться.

Он взглянул на руки, на которых недолго выступали синие вены.

«Хм, не так страшно, как шпионить за Вечным Пылающим Солнцем или выслушивать гневный рокот Истинного Творца…»

Клейн быстро пришёл в норму и принялся тарабанить по бронзовому столу пальцами.

Конечно, сотвори он это гадание в реальном мире, навряд-ли бы у него была такая реакция.

«Если бы Мисс Маг пришлось постоянно испытывать на себе подобное, то она давно бы потеряла над собой контроль… Судя по всему, мастер-ключ делает голос Мистера Дура более чётким и выразительным… Что-то не сходится… Отец Утравски явно носил с собой этот ключ, когда в небе светила полная алая луна… На него не подействовало проклятие?»

«Ну, наверное, он оставлял ключ в спальне, а сам уходил молиться… Хм, неужели всякий носитель мастер-ключа будет слышать иллюзорное наваждение?»

«Фух… Я точно не осмелюсь проверить это в реальном мире… То, что я услышал во сне, было очень похоже на просьбу о помощи на Древнем Гермесе…»

Клейн тщательно вспомнил свой сон.

Единственное, что он мог поделать, так это закатить глаза.

«Эх… Вот если бы я мог заставить служителей Школы Мысли Розы почувствовать на себе наваждение Мистера Дура в полную луну… С их нестабильной психикой они определённо бы все посходили с ума…»

Как следует обдумав, мог ли быть такой способ на самом деле, Клейн спустился в реальный мир, и, согласно плану, поужинал, переоделся и покинул свои владения.

…

Клейн вышел из бара Храбрые Сердца, не заказав спиртного.

При этом он заметил, что Каспар был на своём старом месте.

Пройдя квартал, Клейн сел в арендованный экипаж, велев кучеру ехать в Район Шервуд.

Перед ним возникла фантомная фигура, как раз в тот момент, когда лошадь двинулась с места. Это была Мисс Шерон, в своём изысканном чёрном платье.

— Вы готовы? — Холодно спросила Шерон.

Мягкая чёрная шляпка плотно прижималась к её светлым волосам. В сочетании с бледным лицом и изящной хрупкостью, всё это придавало ей кукольную красоту.

— Пока нет, — честно ответил Клейн, — Всё ещё жду кое-что.

— Я приготовила для нас один мистический артефакт, — Невозмутимо ответила Шерон.

«Так вот почему ты взялась защищать меня за 1000 фунтов? Тебе кое-что приглянулась, но наличных у тебя не было…»

Клейн понимающе улыбнулся.

— Не беспокойтесь. Чем лучше мы подготовлены, тем больше у нас шансов на успех.

«Кроме того, если всё пройдёт как надо, у меня будет мистический артефакт Солнца…»

— Я пришёл сюда сегодня, чтобы попросить вас помочь мне в одном эксперименте.

— В чём дело, — Просто спросила леди-фантом.

— Как говорил Марик, — Серьёзно начал Клейн, — Ваши с ним проклятия отличаются. Во время полнолуния ему приходится терпеть жажду крови, а вы лишь слабеете, и то, если не поглотите достаточно душ. Верно?

— Да, — Кивнула Шерон.

— В данный момент у меня нет никакого решения для проблемы Марика, но я думаю можно использовать какое-нибудь медицинское средство. Чтобы подавить его эмоции и унять боль, дабы он мог участвовать в битве.

Мисс Шерон покачала головой и сказала:

— Такие лекарства больше не действуют на него.

«Больше не действуют? То есть, раньше действовали?»

Клейн задумчиво спросил:

— Почему?

— В прошлом он делал слишком много подобных инъекций. Даже если он сменит препарат, эффект будет только первые три-четыре раза. К сожалению, мы перепробовали уже все препараты, — Сказала Шерон, внезапно замолчав, словно вспомнив что-то.

Услышав её слова, Клейн тут же улыбнулся.

— У меня есть другое средство, такое в обычной аптечной лавке не найдёшь. Я дам вам одно, пусть Марик попробует его в полнолуние. Завтра ночью как раз оно состоится. Если поможет, то пусть выпьет два или даже три бутылька перед боем.

«Даже если у него выработается устойчивость к препарату в будущем, то это уже будет не важно…»

Спокойно подумал Клейн.

Глава 341 — Приватная беседа

Высокие колонны, державшие древний дворец и длинный бронзовый стол, которому, казалось, более тысячи лет, вновь предстали перед Одри.

Хоть она и видела эту картину уже достаточно много раз, но всё равно не могла не испытывать лёгкий трепет, каждый раз попадая в пространство над серым туманом.

Она осторожно осмотрелась, в поисках новых членов клуба. Затем она подняла голову и поклонилась человеку, окружённому густой серой дымчатой вуалью.

— Доброго дня, Мистер Шут~

Поприветствовав Клейна, она вдруг увидела на столе, справа от него, карту со сложным узором.

Она просто лежала там, словно обычная вещица.

«Это Богохульная Карта? В ней сокрыта божественность!»

Одри сразу же всё поняла.

Мистер Шут кивнул Одри, а та мельком взглянула на Висельника, Солнце и Мага, которые тоже заметили карту, лежавшую на столе.

«Я вижу в их глазах удивление и сомнения… В конце концов, едва ли Мистер Шут положит рядом с собой обычную безделушку… Какой же, всё-таки, Мистер Мир странный… Он даже не смотрит на эту карту… Неужели он столь хорошо умеет скрывать свои мысли? Да он прямо-таки заклятый враг Телепата и Зрителя…»

Одри решила, что кроме Мистера Шута и неё, о Богохульной Карте больше никто не знал.

Она возгордилась собой. Это ощущение было схожим с тем, как она делилась секретами с родителями, будучи ребёнком, оставляя старших братьев в неведении.

«Это Богохульная Карта, созданная Императором Розеллом, настоящее сокровище, о котором мечтает любой Потусторонний!»

Одри взяла на себя инициативу и подняла руку.

— Достопочтенный Мистер Шут, я бы хотела пообщаться с вами наедине.

«Наедине?» — Элджер слегка нахмурился, в попытке догадаться, до предмета разговора между этими двумя.

Деррику и остальным тоже было любопытно, но они не слишком задумывались об этом.

Клейн кивнул и произнёс:

— Конечно.

Даже сам Клейн не догадывался, о чём хотела поговорить с ним Мисс Справедливость.

Подождав пару секунд, он воздвиг барьер между собравшимися и остался наедине с Одри.

Мисс Справедливость малость приосанилась и искренне заявила:

— Мистер Шут, на одном из потусторонних собраний я пыталась купить формулу Зрителя. Спустя некоторое время, со мной вступили в контакт двое, предположительно, Алхимиков Психологии. Я склонна стать их сторонницей, но только, если всё это безопасно. Что вы думаете на этот счёт?

«Алхимики Психологии… Судя по сведениям из разных источников, они не злая организация. В настоящее время, возможно, у них даже нет божества, которому бы те поклонялись… Их основной миссией заключается исследование разума, психики и духовности… Они больше смахивают на научную группу взаимопомощи… А по мнению Декстера Гудериана высшие эшелоны Алхимиков Психологии поклоняются, в довольно примитивной форме, Творцу, Богу, создавшему всё сущее…»

Промелькнуло множество мыслей в голове Клейна. Он улыбнулся и вымолвил:

— Если вы считаете, что это то, что вам действительно нужно, тогда дерзайте… Если у вас возникнут проблемы, вы всегда можете обратиться за помощью в Клуб Таро.

— Спасибо вам, — Одри сразу же почувствовала облегчение.

Клейн на мгновение задумался и добавил:

— Среди Алхимиков Психологии есть двойные агенты церкви, в том числе осведомители Уполномоченных Карателей и Ночных Ястребов. Будьте предельно осторожны и бдительны.

«Мистер Шут волнуется за меня, это так мило…»

Одри слегка прищурилась и с улыбкой ответила:

— А в будущем среди них окажется двойной агент из Клуба Таро.

«Мисс Справедливость, вы к ним ещё даже не вступили, а уже продумываете план предательства…»

Рассказав об Алхимиках Психологии, Одри не спешила заканчивать разговор. Вместо этого, она добавила:

— Мистер Шут, я запомнила для вас две страницы из дневника Розелла.

На самом деле, именно поэтому она и попросила приватной беседы. Если бы она призвала дневник Розелла и отдала бы его Мистеру Шуту, то Форс неминуемо пришла бы к ней с просьбой об этих страницах.

«Я совсем позабыла об этом… Надо будет выделить время и сообщить Форс, что дневниковые записи съела Сьюзи…»

— Замечательно, — Ответил Мистер Шут.

Клейн преисполненный благодарностью постучал по краю длинного бронзового стола, чтобы помочь Мисс Справедливости призвать страницы.

Когда у него на руках оказались листки записей, он опустил глаза и безропотно улыбнулся.

Первая строчка в записях выглядела так:

6 Марта.
Чёрт возьми, у меня уже запор от здешней еды!
…

«Да, я уже читал это на мемориальной выставке…»

Клейн не стал подавать виду и посмотрел на вторую страницу. Он обнаружил, что и на ней были жалобы и переживания, касавшихся первых дней переселения Розелла. От них не было никакой практической пользы.

Он взял себя в руки и улыбнулся.

— Вы хотели бы вычесть плату за эти страницы из своего долга или желаете получить взамен что-то другое?

Одри без колебаний ответила:

— Я хочу знать, божественность какого Пути сокрыта в Богохульной Карте.

«Денег — как грязи, я погляжу…»

Клейн тихо вздохнул и произнёс:

— Это карта Тёмного Императора… Девятая Последовательность этого Пути именуется: Адвокат.

«Вот оно что…»

Наконец получив ответ, на мучавший её всё это время вопрос, она испытала необычайное удовлетворение.

Когда приватная беседа подошла к концу, Мисс Маг с нетерпением взглянула на Мистера Мира, сидевшего поодаль.

— Мистер Мир, я сделаю всё возможное, чтобы найти артефакты или оружие домена Солнца.

— Вы уже заключили какую-то сделку? — Спросила озадаченная Одри.

— Мистер Мир помог мне найти формулу Мастера Уловок.

«Да кто этот Мистер Мир такой… У него какие-то неисчерпаемые ресурсы или обширные связи?»

Одри удивлённо слушала.

Элджер, напротив, скрыл своё удивления и ещё больше зауважал Мистера Мира.

Что касалось Деррика, то ему приходилось лишь ждать. Он всё ещё надеялся, что Мистер Мир сыщет для него формулу седьмой Последовательности.

Мир хрипло рассмеялся, увидев, что все собравшиеся на него смотрят.

— Мисс Маг, перед тем как вы их купите, вам лучше взмолиться Мистеру Шуту и рассказать ему об артефактах. Да, я уже спросил у него разрешения, он согласился нам помочь… Если меня не удовлетворят найденные вами вещи, возможно, я подумаю о том, чтобы вы нашли что-нибудь другое.

С того момента, Клейн был волен выбирать наиболее подходящие ему артефакты. Он планировал сравнивать потенциальные приобретения, чтобы найти самые полезные.

Одним из таких предметов была брошь, о которой упоминал Око Мудрости. Брошь та имела силу очищения и отпугивала злых духов, позволяя носителю использовать некоторые чары Солнца. Негативный побочный эффект заключался в том, что владелец броши никогда не чувствовал прохлады, навсегда испытывая на себе зной палящего солнца.

Стоимость этого артефакта составляла 2000 фунтов. Он не мог себе его позволить, даже если бы продал формулу Взяточника; он планировал выждать несколько дней. Клейн надеялся, что Мисс Маг или торговка оружием найдут что-нибудь получше, чем “горячее украшение”, в противном случае, ему придётся постараться найти денег и, всё-таки, купить брошь.

— Хорошо, я дам вам знать не позднее завтрашнего дня.

Форс уповала на вечер, на котором Мистер А будет принимать гостей. Она также дала себе ещё один день, на всякий случай.

Элджер огляделся и сказал:

— Я, конечно, не уверен, что вы что-то об этом знаете, но всё же… За последние несколько лет, многие коренные племена с Южного Континента были разграблены, даже людей увезли. С различных колоний-поселений пропали рабочие… Такого не было с тех самых пор, как страны Северного Континента отменили работорговлю. Вы слышали что-нибудь по этому поводу?

Он взглянул на Мисс Справедливость, Мисс Мага и на Мистера Мира.

Элджер не посмотрел на Солнце, ведь разве мальчишка, запертый в Городе Серебра, мог знать, что происходило снаружи?

Одри старательно припомнила разговоры, в которых участвовала и которые слышала, на разных встречах и собраниях, и через какое-то время обмолвилась:

— Я никогда ничего о подобном не слышала.

Маг и Мир покачали головами.

«Неужели возобновилась работорговля?»

Клейн молчал и размышлял над словами Висельника.

Увидев, что даже Мистер Шут не проявлял никакого интереса, Мистер Висельник заявил:

— Мне нужна формула Благословлённого Ветром…

«Формула Благословлённого Ветром? Он почти закончил переваривать зелье Навигатора…»

Клейн активировал Духовное Зрение и взглянул на Висельника. И действительно, он обнаружил что поверхностный слой его астральной проекции был голубым, словно море.

«Если посчитать, то Висельнику понадобилось почти четыре месяца, чтобы усвоить зелье Навигатора… Видно, он частенько бывал в море…»

Одри также принялась задумчиво разглядывать Элджера, она давно уже обратила внимание, что Мистер Висельник, должно быть, был на седьмой Последовательности.

«Он среднеуровневый Потусторонний…»

После того, как Висельник закончил, Деррик поднял руку и с опаской произнёс:

— В ближайшее время я отправлюсь в полуразрушенный храм, о котором упоминал ранее. В тот самый, который связан с Падшим Творцом… Ответственной за экспедицию будет Пастырь старейшина Ловия. У вас есть какие-нибудь предложения?

Глава 343 — В одиночку

После приватной беседы, Мир и Солнце вернулись к остальным членам клуба. Одри с большим интересом расспрашивала Элджера о морских пейзажах, которые ему довелось видеть в путешествиях.

Форс молча слушала и вдохновлялась к написанию следующей книги. Она уже взяла за прототип короля пиратов, который выкрал женщину-пассажирку, а потом влюбился в неё. Это была фантазия, которая не так уж и далеко расходилась с реальностью.

Деррик мог только представлять, как выглядело море, и то лишь опираясь на блеклые картинки из книжек.

В конце концов, у Клейна начала иссекать Духовная Сила и он объявил о завершении собрания. Затем он быстро вернулся в реальный мир и наверстал упущенный сон.

…

Вечером, в половину восьмого. В Районе Императрицы. В доме одного знатного человека.

Форс надела мантию с капюшоном. После стольких дней, она вновь присутствовала на собрании Мистера А.

Она тихо сидела в углу и, осматриваясь, заметила, что Мистер А несколько отличался…

Это изменение не было очевидным, ведь все были в масках и сокрыты в тенях одеяний.

Мистер А стал немного другим, нежели раньше, и это интуитивно чувствовалось.

«Он уже не такой беззаботный и безразличный, а в его глазах не проглядывается презрение… Нынешний Мистер А, кажется, очень подавлен, словно он изо всех сил пытается что-то контролировать… От него веет опасностью…»

«В прошлом, Мистер А был как скала… Теперь он больше похож на вставшую на дыбы змею, готовящуюся к атаке…»

Форс была рада, что не взяла с собой Сио, поскольку бы пришлось рассказать ей о Клубе Таро, ведь именно по причине того, что одному из членов Клуба потребовался Артефакт Солнца — она здесь.

«Да и к тому же, если что-то пойдёт не так, одной убегать намного легче…»

Она повернула браслет, в котором осталось всего два камня.

Форс не спешила записывать искомые ею артефакты, чтобы передать запрос слуге. Вместо этого она терпеливо наблюдала за происходящим.

Не то чтобы она была от природы такой осторожной, но уроки данные ей в прошлом, она запомнит надолго. Браслет с двумя камнями напоминал ей об этом.

Прождав более десяти минут, она, наконец, взяла лист бумаги, ручку и намеренно искажая свой почерк, написала: “Ищу артефакты или потустороннее оружие домена Солнца”.

Передав записку слуге, Форс снова огляделась, но так и не смогла обнаружить среди замаскированных членов собрания того последователя Вечного Пылающего Солнца, который помогал им с очищением.

Пока слуги сновали вокруг, происходили оживлённые торги. Но несмотря на это, в зале было тихо, а процессы обменов строго упорядоченными.

Немного погодя, Форс получила ответ.

Маленький листок белой бумаги был исписан небрежным почерком.

Артефакт: Кольцо Света.
Оно может сделать носящего посланником света, слугой Солнца. Владельца будут обходить различные болезни, а сам он сможет вызывать вспышки ослепляющего света. К тому же, ему будут подвластны несколько чар Солнца. Кольцо позволит очистить всех духов, в радиусе пятидесяти метров. Кольцо Света — настоящая немезида таких существ.
Артефакт может усилиться, если он признает носителя.
Негативный эффект в том, что, если носитель будет часто использовать это кольцо, он постепенно станет верным служителем и последователем Вечного Пылающего Солнца, сам того не заметив.
Если вас это устраивает, прошу немедленно заплатить 9000 фунтов.

«9000 фунтов? Да это грабёж!»

Это были слишком большие деньги, которые ей точно не у кого было занять.

Человек, у которого было 9000 фунтов наличными — настоящий олигарх, даже по меркам Баклунда!

«Я, конечно, знала, что мистические артефакты — удовольствие не из дешёвых… Но не настолько же… Он что, собирается продать кому-то это кольцо и обеспечить себе безбедную старость?»

Форс замерла.

Она притворилась, что ничего не произошло и продолжала наблюдать за собранием. По истечению десяти минут, так и не дождавшись альтернативных предложений, она встала и пошла в туалет.

Убедившись, что вокруг никого не было, она закрыла туалетную дверцу и села на унитаз. Затем Форс взмолилась Мистеру Шуту и поведала ему о Кольце Света.

…

Клейн, едва услышав мольбу, тут же поднялся над серым туманом.

«9000 фунтов?»

Он молча подсчитал сумму денег, которую мог бы собрать за короткий промежуток времени и выдохнул. Затем Клейн вызвал марионетку и через неё дал свой ответ:

— Негативный эффект этого кольца слишком серьёзен. Я не хочу уверовать в Вечное Пылающее Солнце. Не беспокойтесь об этом. Заплатите мне 450 фунтов и формула Мастера Уловок ваша.

Договорив, Клейн прервал связь, наблюдая как исчезал Мистер Мир.

«Теперь нужно узнать, что мне готова предложить торговка оружием…»

«В противном случае, мне придётся купить ту брошь у Ока Мудрости…»

Потерев свои виски, подумал Клейн.

…

Сидя в туалете, Форс облегчённо вздохнула.

«Жаль я сейчас не знаю формулу… Я бы могла уже сегодня поспрашивать необходимые для продвижения ингредиенты…»

Она вернулась в зал и не ответила на предложение о покупке кольца. Ей уже совсем не хотелось торговаться с продавцом, а даже если тот согласился бы сделать ей скидку, у неё всё равно не доставало бы денег. К тому же, в этом предприятии не было никакого смысла.

Она осталась до конца собрания и из-за изменившегося Мистера А, не собиралась задерживаться, чтобы с кем-нибудь побеседовать. Форс быстро ушла.

Через десять минут, после того как собрание завершилось, Мистер А остался один со своими слугами.

Он медленно поднялся и спустился в подвал.

Внезапно, его колени дрогнули, и он кубарем покатился вниз.

Распластавшись на полу, под ним образовалась алая тень.

Плоть и кровь Мистера А смешались с алым очертанием, образовав нечто совершенно иное. Он лежал во тьме, без кожи, похожий на монстра!

«О нет!»

Дыхание Мистера А медленно приходило в норму, а его тело, зашедшееся в судорогах, угомонилось.

Кровь и плоть потекли обратно друг к другу.

Всё стало как прежде.

Мистер А прополз вперёд и приподнявшись, встал на колени. Молясь, он рыдал и задыхался.

«Я допустил ошибки до покаяния и был недостаточно бдителен, чем и разрушил пришествие Господне.»

…

Город Серебра. В доме Деррика Берга.

Он молча вышагивал вокруг стола, не в силах принять решения. Рассуждая, он понял для себя, что предложение Мистера Висельника было лучшим, но он не мог отделаться от гнетущих мыслей. Он нехотя представлял разочарованные лица своих сослуживцев и ощущал, что предаёт их.

«Неужели нет другого способа? Может, мне встретиться с главным старейшиной и рассказать ему всё? Может он послушается и сменит Ловию, как ответственную за экспедицию… Но как я объясню, откуда я всё это знаю? В их глазах Мистер Шут тоже, своего рода, злой бог…»

Деррик раздражённо дёрнул себя за волосы.

Его Топор Бурь был под рукой. Каждый раз, когда молния проносилась мимо окна, оружие испускало слабое свечение.

Внезапно Деррик остановился и взглянул в черноту, в тёмную пустоту наверху.

Перед его глазами вновь предстали погибшие родители. Сердце Деррика наполнилось болью.

«На это нет времени… Мне нужно думать о будущем… Нельзя, чтобы они раскрыли, что я знаю правду о нашем боге…»

Пробормотал Деррик, стиснув зубы.

Затем он отошёл от окна и подошёл к столу. Он начал нещадно тратить свои Духовные Силы.

…

В роскошном имении семьи Холл.

Одри, находясь в художественной студии, неторопливо помешивала масляную краску и внезапно услышала стук.

Когда служанка Энни открыла дверь, Одри увидела свою мать, графиню Кейтлин.

Хоть этой даме и было около пятидесяти лет, на вид ей можно было легко дать тридцать. У неё были светлые волосы, зелёные глаза, да и вся она была красивой и грациозной, что легко привлекало внимание большинства мужчин.

— Мама, что-то случилось? — Встала озадаченная Одри, положив кисточку.

Графиня взглянула на дочь и улыбнувшись сказала:

— Я только что была на званом обеде. Леди Делла поведала мне, что ты очень интересуешься психологией и хочешь нанять учителя. Это правда?

— Да, но я ещё не решила… — Нарочно нерешительно ответила дочка.

«Разве глаза ребёнка смогут что-либо утаить от матери?»

Графиня продолжила:

— Она уже порекомендовала мне практикующего врача-психиатра, Оселеку Эскаланте. Если ты не против, я пошлю за ней кого-нибудь, чтобы та занималась с тобой два раза в неделю. Как тебе это?

— Пусть будет так, как ты хочешь, — Улыбнулась Одри, — Садись сюда, мама. Я хочу тебя нарисовать.

…

Вторничным утром, Клейн, прочитав газету, подтвердил, что на завтра готовится собрание Ока Мудрости.

Он облегчённо выдохнул, ибо осознал, что беспокоиться больше не о чем.

Чтобы отпраздновать благую весть, он решил взять выходной и отправиться в Клуб Квилег.

Глава 344 — Расточительство

В подземном тире Клуба Квилег.

Закончив стрельбу, Клейн тщательно почистил свой револьвер и принялся заряжать барабан. Он вставил очищающие пули, пули для охоты на демонов и экзорцистические, в соотношении 3:1:1.

«Фух…»

Он убрал револьвер в кобуру, поправил пальто и медленно двинулся обратно в холл.

Подходя к буфету, парень услышал, как слуги обсуждали блюдо дня, а именно жареную “драконью” рыбу.

Едва войдя внутрь, Клейн заприметил Талима Дюмона. Тот, пребывая в некоторой прострации, поедал свой обед.

Клейн взял поднос с едой и подсел рядом с ним.

Талим неторопливо повернул голову и взглянул на детектива. Его губы дрогнули несколько раз и спустя несколько секунд он наконец пробормотал:

— Шерлок, вы знаете… Могущественных людей, которые обладают странными силами?

«Один из них прямо перед тобой…»

Клейн повёл бровью и уклончиво ответил вопросом:

— А вам зачем?

Талим открыл было рот, но так ничего и не вымолвил.

С серьёзным выражением на лице, он немного подумал и, выдавив из себя улыбку, произнёс:

— Да так, просто любопытно.

«Сначала он спрашивал о том, как поступить его другу, который неосмотрительно влюбился… А теперь это… Талим что, задумал убийство той девушки? Ради кого всё это? Нанять убийцу равносильно убийству собственными руками!» — Пробормотал тихо Клейн, нарезая филе рыбы.

Быстро закончив с приёмом пищи, Талим вздохнул и вытер рот салфеткой.

Казалось, его угрюмость прошла, он улыбнулся и произнёс:

— Майк хочет нанять вас на несколько дней, в качестве телохранителя.

«Майк Джозеф? Хе-хе, я ещё не скоро забуду его выступление в “Золотой Розе”…» — Усмехнулся Клейн.

— Что ему нужно на сей раз?

Талим развёл руками и добавил:

— Он мимоходом упомянул об этом. Похоже, это как-то связано с его интервью или расследованием. Он сказал, что приедет к вам послезавтра. Надеюсь, у вас найдётся для него время.

— Не уверен в этом.

Внезапно, Клейн услышал призрачный женский голос.

«Мисс Маг? Она готова купить формулу?»

Клейн решил поторопиться, и наскоро управился с жареной рыбой. Затем он второпях допил чай и пошёл к стойке администратора, чтобы попросить служащего открыть для него комнату отдыха.

Установив Духовный Барьер, он поднялся над серым туманом. Действительно, Мисс Маг молилась ему, чтобы провести ритуал жертвоприношения.

Девушка немного задержалась, по пути ей пришлось заскочить в банк, чтобы обналичить недостающую часть средств.

После всех проделанных манипуляций 450 фунтов испарились, словно их и не было, а в её сознании возникла формула зелья.

Восьмая Последовательность: Мастер Уловок.
Основные ингредиенты: желудок Пожирателя Душ, 20мл крови Глубоководного Марлина.
Дополнительные ингредиенты: 5мл эфирного масла Нраба, 10г порошка Струнной Травы, Соцветие Красного Каштана и 80мл родниковой воды.

«Наконец-то! Сколько же лет я ждала!»

Форс расхаживала взад-вперёд и подпрыгивала от радости.

Затем она быстро достала ручку и листок, чтобы записать формулу, пока она её ещё не забыла.

«Если мне не доведётся встретить какого-нибудь простофилю, то основной ингредиент будет стоить, как минимум, 300 фунтов… У меня осталось всего 430 фунтов… Мне нужно как следует поработать и скопить денег… Да, я должна поскорее выпустить книгу!»

Форс почувствовала, как её переполняла мотивация. У неё точно не было времени на прокрастинацию, как прежде.

…

В среду, около восьми вечера.

Клейн, неся все свои сбережения, вошёл в дом, где проводилось собрание Ока Мудрости.

Как и раньше, он был облачён в чёрную мантию с капюшоном, а на его лице была железная маска.

«1674 фунта наличными и 5 золотых монет… В моём бумажнике ещё никогда не было столько денег… Интересно, сколько я оставлю на этом собрании?»

«Эх, Аптекарь, похоже, не явился. Что же с ним случилось?» — Слегка нахмурившись своим мыслям, он сел в то же место, что и в прошлый раз.

Через пару минут Око Мудрости хлопнул в ладоши и произнёс:

— Начнём же.

Раздался чей-то нетерпеливый голос. Это была плотно укутанная в саван дама.

— Друг с формулой Взяточника, вы здесь?

— Здесь, — Просто ответил Клейн.

Леди облегчённо вздохнула и приспустив маску сказала:

— На этот раз я пришла с потусторонним оружием. Впрочем, вы можете выбрать деньги.

— А что-за оружие? — Подавив нетерпение спросил Клейн.

— Это хлыст, сотканный из перьев святой Жар-Птицы… Это оружие легко прячется за пояс. Во время битвы, хлыст покрывается священным пламенем света. Любые живые монстры, по которым будут наноситься удары, понесут серьёзные увечья, а совсем слабые сотрутся в порошок… Им также можно освящать воду, опустив хлыст в ёмкость. Но это действие серьёзно ударит по долговечности, а именно, на месяц. В целом же, это оружие “проживёт” не менее тридцати месяцев… Если вы желаете обменять формулу Взяточника на него, то вам не придётся доплачивать.

«Святая Жар-Птица? Не может же быть, что это Божественная Солнечная Птица… Но если это она, то я покупаю! Разумеется, ценны лишь хвостовые перья, ведь они могут использоваться в качестве основного ингредиента для зелья четвёртой Последовательности, для Неомраченного…»

Клейн был доволен предложением, но его смущал срок действия оружия. Всякий раз, если ему вдруг понадобится сделать солнечную святую воду, прочность хлыста заметно уменьшится и ему вновь придётся искать какое-то оружие.

Немного подумав, он взглянул на распорядителя собрания.

— Мистер Око Мудрости, не могли бы вы поподробнее описать ту брошь, о которой вы говорили в прошлый раз. Ах да, укажите ещё цену за неё, которая бы вас устроила.

Он не стал вдаваться в подробности и попросил написать о ней, а не рассказать, ибо боялся, что среди собравшихся найдётся кто-нибудь, кому бы эта вещица тоже приглянулась.

— Хорошо, — Око Мудрости посмеялся и попросил слугу подать ему перо и лист бумаги.

Пока старик описывал брошь, члены собрания проводили активные торги. Были даже те, кто тоже заинтересовался хлыстом, но торговка оружием ждала ответа только от одного участника собрания.

Через какое-то время, Око Мудрости закончил и передал Клейну описание через слугу.

Когда Клейн развернул листок, он увидел, что описание было произведено печатными буквами, не отражавших каких-то особенностей почерка.

«Какой осторожный…»

Он принялся внимательно изучать описание:

Брошь Солнца. Считается слабым запечатанным артефактом 2-го класса.
В активном состоянии наводнит чистой и тёплой энергией всё вокруг в радиусе десяти метров. Обычные люди ничего не почувствуют, но нежить и монстры будут страдать и получать ранения. Призраков и прочих духов ждёт незавидная участь.
В зоне действия броши, силы живых Потусторонних сущностей будут заметно ослаблены.
Брошь станет непосильной ношей для владельца, обременённого или одержимого злыми духами. Она позволит носителю использовать такие чары, как: “Призыв святого сияния”, “Освящение воды”, “Огонь света”, “Очищение”, “Священная клятва” и “Солнечный ореол”.
К негативному эффекту относится то, что пока вы носите эту брошь, вы никогда не ощутите на себе дуновение прохладного ветра. Вы постоянно будете испытывать знойную жару. Молодой человек, не стоит недооценивать это ощущение. Жар будет сводить вас с ума.
Я продам эту брошь за 2000 фунтов. Не пытайтесь сбить цену, я же коллекционер, у меня нет недостатка в деньгах.

«Этот артефакт гораздо сильнее, чем я думал… В прошлый раз, Око Мудрости как-то расплывчато его описал…»

Сердце Клейна ёкнуло. После недолгих раздумий, он взглянул на торговку оружием.

— 900 фунтов наличными.

На самом деле, средняя цена такой формулы составляла лишь 800 фунтов.

— Договорились! — Без колебаний отозвалась женщина.

«Если бы я знал, что ты так легко согласишься, то попросил бы всю тысячу…»

Клейн выдавил из себя вежливую улыбку.

Он был человеком слова и не отказался от своего предложения. Обменяв формулу на деньги, его кошелёк тут же знатно располнел до 2574 фунтов. Этих денег было вполне достаточно, чтобы холостяку прожить довольно сытую жизнь.

После проверки Ока Мудрости, торговка оружием вновь удовлетворённо кивнула Клейну и взглянула на формулу.

Седьмая последовательность: Взяточник.
Основные ингредиенты: один Цветок с Лицом Плачущего Младенца, Необычный Кристалл Каннабиса.
Дополнительные ингредиенты: 5 капель сока Золотой Дурман-Травы, 5 капель сока Чёрной Дурман-Травы, 4 капли эссенции Травы Воображения, 80мл красного вина.

Завершив сделку, Клейн глубоко вздохнул и посмотрев на Око Мудрости, торжественно произнёс:

— 2000 фунтов. Я хочу эту Брошь Солнца.

Око Мудрости усмехнулся и ответил:

— Честно признаться, я не хочу с ней расставаться, но раз я назвал цену, то отступать не стану. Подождите три минуты, я её принесу.

— Хорошо, — Ответил Клейн, чувствуя нарастающую нервозность.

В тот момент, Потусторонние, стоявшие вокруг, уставились на него. Сделка на 2000 фунтов была редким явлением, на собрании такого уровня. Возможно, такими суммами воротили раз в год, или даже в два.

Клейн видел их алчные, наполненные жадностью глаза.

После короткой паузы, всё вернулось на круги своя. Око Мудрости вернулся с тёмно-золотой брошью на раскрытой ладони. Украшение было в виде жар-птицы.

Было видно, как у старика на лице выступил пот.

Глава 347 — Зомби и Оборотень

Марик бежал впереди. Его растрёпанные волосы отбрасывало назад ветром, открывая искажённое в гримасе лицо.

Казалось, он нёсся быстрее раскочегаренного паровоза.

Но даже так, он не мог оторваться от своих преследователей.

Ближе всех к нему подбирался такой же бледный, как и сам Марик, мужчина. Его лицо было покрыто трупными пятнами и заживающими гнилостными ранами. В глазах у него пылала безудержная злоба. При свете луны он больше походил на зомби, жаждущего свежей плоти, нежели на человека. Клейн догадался, что это был никто иной, как Джейсон, шестой Последовательности.

Дистанция между Джейсоном и Мариком оставалась в пределах семи-восьми метров.

Более чем в десяти метрах позади них, бежала другая фигура. Это был худощавый, но мускулистый человек. Его волосы были коротко острижены и стояли торчком, словно шипы.

Когда тот взмахнул руками, кончики его пальцев вспыхнули металлическим блеском. Это были чёрные когти, длинные, как кинжалы!

«Тир, Оборотень…» — Беззвучно произнёс Клейн.

Ненароком он припомнил тот момент, когда вышел из бара в переулок и обнаружил глубокие следы от когтей на кирпичной стене, забрызганной кровью.

♫ Топ ♫ Топ ♫ Топ

Марик использовал одну из своих Потусторонних сил и побежал быстрее, а Джейсон, стиснув зубы, устремился за ним. В какой-то момент пятна на лице Зомби стали набухать, будто из них вот-вот польётся гнилая кровь.

Они вдвоём перемахнули через лужу воды, которая через несколько мгновений зашлась белоснежным инеем.

Внезапно из заиндевевшей почвы высунулась бледная гнилая рука, которая ловко схватила бегущего Зомби за лодыжку.

♫ Туц!

Джейсон, прямо на ходу пнул руку, отправив её в свободный полёт. Мертвецкая конечность разлетелась на кусочки, раскидывая белые личинки в разные стороны.

Марик застопорился и поднеся правую руку ко рту, пронзительно свистнул.

♫ Вжих ♫ Вжих ♫ Вжих

Из земли, один за другим, стали выскакивать “холоднокровные” мертвецы.

Подул ледяной ветер. Бесчисленные зомби, словно уловив аромат кровавого пиршества, набросились на Джейсона. Никто из них не хотел упустить кусочек повкуснее — кто-то тянул за руки, кто-то за ноги, а кто-то даже пытался оторвать ему голову.

Джейсон хмыкнул и остановился.

Живые мертвецы, один за другим, отпрянули от Джейсона. Кто-то жалобно выл и убегал прочь, а кто-то обессиленно падал на землю.

Почти одновременно, Марик и Джейсон подняли свои правые руки, выставив большие пальцы рядом с указательным, целясь друг в друга.

Воздух между ними бесшумно взорвался, отправив ввысь чёрные струйки дыма.

Марик слегка пошатнулся, а с его головы посыпались несколько прядей растрёпанных волос.

— Марик, ты всё так же слаб. Ты так и не понял, как использовать силу желаний! — Прорычал Джейсон, перейдя на хриплый смех.

К тому времени, Оборотень Тир уже подоспел к ним. Что же касалось Стива, то его нигде не было видно.

— Не убивай его пока. Подождём Шерон, она-то точно примчится его спасать. Стив уже скоро прибудет. — Прошептал Тир.

Затем он высунул ярко-красный язык и облизнулся.

— Интересно, как будет выглядеть Шерон без одежды? — Произнёс Тир, обернувшись к Джейсону.

В мёртвых глазах Джейсона отражалась фигура.

Чёрное изысканное платье, светлые волосы и бледная кожа!

♫ Хрясь!

Джейсон бессознательно обвил худощавыми руками шею Тира. По поляне раздался хруст ломающихся костей.

Призрак Шерон пошла в атаку!

Тир сделал резкий вдох, отчего его шея вздулась, до размеров печной трубы. У него отрасли жёсткие чёрные волосы, а сам он забился в корчах.

Он закатил глаза, оголив белки, а с его багрового языка полилась вязкая слюна.

Правой рукой он потянулся к себе в карман и развеял Духовный Барьер!

Пустая поляна внезапно озарилась алым лунным свечением.

Джейсон, который не по своей волей душил Тира, постепенно ослабил хватку. Позади них вдруг появился призрачный силуэт.

Тир расплылся в самодовольной и жестокой улыбке. Он вынул из кармана украшение, в виде полной луны!

Это был тёмно-красный аксессуар, постоянно излучавший лёгкое свечение. Украшение было инкрустировано алыми рубинами. Посерёдке был знак, символизировавший Алую Луну.

Шерон прищурилась и тут же отступила назад. Её бестелесность медленно сходила на нет.

Казалось, ноги больше не были в состоянии выдерживать её веса. Она безвольно упала на землю, а её изысканное чёрное платье запачкалось грязью.

Оборотень Тир высоко поднял “полную луну”, размером с ладонь, и во всё горло рассмеялся.

— Стив был прав, что ты сначала зачаруешь Джейсона, чтобы тот прикончил меня. Именно поэтому, Алая Корона Луны досталась мне. Как ты думаешь, где Стив сейчас?

«Корона… Кажется, что-то пошло не по плану…» — Нахмурился Клейн, и с усилием подавил тревогу в своём сердце.

Оборотень Тир не спешил нападать. Он знал, что чем дольше продлится действие Алой Короны Луны, тем уязвимее станет Шерон, и тем сильнее будет страдать Марик.

В мертвецких глазах Джейсона не осталось и капли рассудка.

На него также действовала Алая Корона Луны, но он привык потакать своим желаниям и пороком, поэтому не чувствовал никакой боли. Наоборот, эффект артефакта только раззадорил его.

— Аргх! — Заверещал Джейсон.

Его кожа и волосы побелели.

Шерон с трудом подняла руки и еле как сняла чёрную перчатку, которую всегда носила на правой ладони. Увидев это, Джейсон стремглав бросился на неё, как вдруг, вокруг Шерон образовался тонкий слой льда, покрывший землю!

Внезапно, из ладони Шерон вырвались неиссякаемые лучи света.

Питаясь её Духовной Силой, они сплелись в нечто вроде двери, покрытой таинственными узорами, от которой веяло неописуемым ужасом.

Дверь со крипом распахнулась, раскрыв зияющую пустотой трещину!

Из разлома вылезла пара бледных, призрачных щупалец и схватила Джейсона!

Зловещие глаза, сокрытые за дверью, спокойно наблюдали за схваченной добычей.

Джейсон не успел вовремя отреагировать, и его опутали гладкие бестелесные щупальца! Они были тёмно-зелёного цвета, а управляли ими, казалось, десятки детских мордашек.

Это странное существо смеялась и плакало, пытаясь затащить Зомби Джейсона внутрь.

Несмотря на былой пыл, Джейсон не на шутку перепугался.

— А-а-а! — Завопил он, что было мочи, в тот момент, как на его руках проступил ледяной иней.

Средоточие младенческих лиц издало болезненный стон, когда на щупальца полилась гнилая, жёлтая жижица.

Щупальца ослабли хватку, но отпускать не намеревались.

Джейсон продолжал бороться, но всё было без толку. Не помогали даже чары Смерти.

Его тело медленно, но верно, притягивалось к таинственной трещине из зловещей двери.

Поскольку Марик заранее принял успокоительное, боль его не свалила. Воспользовавшись моментом, он вынул последние две склянки и выпил их.

Неистовство в его глазах поутихло. Он взглянул на Тира.

В тот же миг, худощавое, но мускулистое тело Тира исчезло, а потом тут же объявилось, в десяти метрах от прошлого места.

В месте, где до исчезновения находился Тир, волнами расходился его остаточный образ.

Это было не Мерцание — способность телепорта на короткие расстояния, что давалась на следующих Последовательностях Пути.

Он смог сделать это благодаря своей нечеловеческой скорости, которую к тому же усиливал незапечатанный артефакт.

Клейн, всё ещё прячась на крыше склада, сунул левую руку в карман и проверил железный портсигар. Затем он снял Духовный Барьер и осторожно раскрыл футляр.

Клейн был уверен, что Стив уже прибыл и находится поблизости. В противном случае, Джейсона бы уже точно затащили в ужасную дверь. Что же касалось Тира, то несмотря на усиление Алой Короны Луны, он всё ещё не мог расправиться с Мариком.

Как только кончики пальцев коснулись до чёрного глаза, его разум наводнился безумием, грязными мыслями и ужасающим мороком!

От этого наваждения у Клейна вздулись на лице вены. Ему казалось, что его глаза вот-вот лопнут, а голова взорвётся на ошметки.

Кое-как совладав с наваждением, Клейн сумел разглядеть таинственные и иллюзорные, чёрные нити. Один пучок нитей простирался до Шерон, другой до Оборотня Тира. Они не переплетались друг с другом.

Также Клейн разглядел множество чёрных линий, тянущихся из точки недалеко от Марика.

«Это Призрак Стив! Он хочет завладеть Мариком!» — Подумал Клейн, убрав левую руку.

Вместо того, чтобы выстрелить в источник чёрных нитей, он беззвучно щёлкнул пальцами.

♫ Ба-бах!

Внезапно прогремел взрыв, в переулке меж двух складов. Бушующее пламя и жар заставили выплыть марионетку Клейна вперёд.

Отвлекая внимание остальных, Клейн быстро достал свой револьвер и спустил курок.

В тот же миг, тёмно-золотая брошь вспыхнула лучом света.

Он усилил Брошью Солнца и без того Очищающую Пулю!

♫ Бах!

Пуля вылетела из дула револьвера, оставляя за собой слабый золотистый луч света.